<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>अंक ज्योतिष on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%85%E0%A4%82%E0%A4%95-%E0%A4%9C%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%B7/</link>
    <description>Recent content in अंक ज्योतिष on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2017 08:44:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%85%E0%A4%82%E0%A4%95-%E0%A4%9C%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इस दिन जन्मे लोगों पर मेहरबान रहती हैं मां लक्ष्मी, कभी नहीं होती इन्हें पैसों की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-personality-through-the-date-of-your-birth-or-moolank-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 08:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-personality-through-the-date-of-your-birth-or-moolank-according-to-numerology/</guid>
      <description>व्यक्ति का उसकी जिंदगी को काफी प्रभावित करता है। यानी उनकी जन्म तारीख को जोड़ने पर जो नंबर आता है। व्यक्ति का भविष्य, उसका स्वभाव सब कुछ पर निर्धारित होता है। बात अगर 6 वालों की करें तो इन लोगों पर खासतौर पर मां लक्ष्मी का कृपा होती है। जिन लोगों को जन्म 6, 15 और 24 तारीख को हुआ हो, उनका मूलांक 6 होता है। जानिए इस मूलांक वालों की खूबियां  ये भी पढ़ें-  इस मूलांक का ग्रह शुक्र होता है और शुक्र सुपर पावर का प्रतीक होता है। ये लोग सुपर टैलेंट वाले होते हैं। इनके पास हर सवाल का जवाब मौजूद होता है। इस मूलांक की महिलाएं काफी मिलनसार होती हैं। यही नहीं पुरूष भी दिखने में काफी संदुर होते हैं। ये लोग कला प्रेमी होते हैं और इन्हें हमेशा बन ठन के रहना पसंद होता है। वैसे तो मूलांक 6 वाले हर काम में निपुण होते हैं और किसी भी तरह से अपना काम निकाल ही लेते हैं, लेकिन ये थोड़े जुगाडु किस्म के भी होते हैं। क्रिएटिव काम में एक्सपर्ट और नई सोच पर अपना क्रिएशन करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपका नाम भी शुरू होता है A अक्षर से, इन खूबियाें के मालिक हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-qualities-if-your-name-starts-with-a-letter/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-qualities-if-your-name-starts-with-a-letter/</guid>
      <description>आपको कई बार एक जैसे नाम वालों का स्वभाव भी एक ही तरह लगता होगा। उस समय अक्सर एक बात मन में उठती है कि इस नाम वाले लोग एक जैसे ही होते हैं। दरअसल व्यक्ति का नाम ग्रह नक्षत्रों को ध्यान में रखकर रखा जाता है और उसके जन्म के समय के नक्षत्र उसके स्‍वभाव और भविष्य को निर्धारित करती है। यही वजह से एक से शुरू होने वाले लोगों का स्वभाव कई बार एक सा ही होता है।  ये भी पढ़ें-  A अक्षर से शुरू होने वाले नाम वाले व्यक्ति बहुत ही मीठा बोलते हैं और इसी वजह से जल्दी ही वे दोस्त भी बना लेते हैं। जिनका नाम B अक्षर से शुरू होता है वे कंजूस होते हैं। इनको जहां भी मौका मिलता है वहां पर पैसे बचाने की कोशिश करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्‍या आपके फोन नंबर में भी एक से ज्यादा बार हैं ये अंक? जानिए इसके पीछे का राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/is-your-mobile-number-lucky-or-unlucky-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 15:42:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/is-your-mobile-number-lucky-or-unlucky-according-to-numerology/</guid>
      <description>हमेशा से ही का और उसके मालिक का आपसी संबंध होते हैं। गाड़ी के नंबर, जर्सी नंबर या फिर मोबाइल कभी व्यक्ति का राजा बना देता है तो कभी सड़को पर ला देता है। आपने भी अक्सर देखा होगा कि लोग कुछ भी खरीदने से पहले तारीख आदि चीजें जरूर देखते हैं। अगर आपने इन दिनों कोई नया मोबाइल लिया है और तब से आपकी जिंदगी में ‌बदलाव हो रहे हैं तो इसका जिम्मेदार आपका मोबाइल भी ‌हो सकता है। ये दस अंक का मोबाइलभले ही आपको मामूली लगता हो, लेकिन ये आपको प्रभावित जरूर करता है।   ये भी पढ़ें-  जिस मोबाइल नंबर में 1 अंक बार बार आता है तो उस नंबर का मालिक बातूनी होता है। यही नहीं उसका रिश्ता अपने मालिक के प्रति भी अच्छे नहीं होते। ऐसे लोग जिनके मोबाइल नंबर में 2 अंक बार बार आता है, वे लोग अपने रिश्ते से बहुत अधिक उम्मीदे रखते हैं। जिसके परिणाम स्वरूप उन्हें निराशा ही हाथ लगती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>