<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>अंक ज्योतिष on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%85%E0%A4%82%E0%A4%95-%E0%A4%9C%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%B7/</link>
    <description>Recent content in अंक ज्योतिष on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2017 18:19:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%85%E0%A4%82%E0%A4%95-%E0%A4%9C%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>जो आज जन्मदिन मना रहे हैं, जानिए कैसा होगा उनका आने वाला कल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-10-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-10-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 10 तारीख को हुआ है तो आप पर विरो‌धियों का प्रभाव कम होता है।  ये भी पढ़ें-  आने वाले समय में इनके साहस और आत्मविश्वास में वृद्घि होगी। इसका जीवन के विभिन्न क्षेत्र में लाभ प्राप्त कर सकते हैं। उन्नति और सफलता की राह पर आगे बढ़ते रहेंगे। नए कार्य की शुरूआत कर सकते हैं। पुरानी योजनाओं को पूरा करने में सफल होंगे। विरोधियों का प्रभाव कम होगा। जमीन अथवा मकान खरीदने के प्रयास में लगे हुए हैं तो सफलता मिल सकती है। पारिवारिक जीवन सुखद रहेगा। सगे-संबंधियों से सहयोग प्राप्त कर सकते हैं। आने वाले समय में नौकरी करने वालों को प्रमोशन का अवसर मिल सकता है। व्यवसायी नए करोबार में पूंजी निवेश कर सकते हैं। सामाजिक मान-प्रतिष्ठा में वृद्घि होगी। ये भी पढ़ें-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने जीवनसाथी के नाम से निवेश करें इस भग्यांक वाले, फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/people-of-mulank-2-invest-money-with-your-life-partner-name-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 18:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/people-of-mulank-2-invest-money-with-your-life-partner-name-according-to-numerology/</guid>
      <description>आपने कई बार देखा होगा कि कुछ लोगों की किस्मत शादी के बाद चमक जाती है। क्या आप जानते हैं कि ऐसा क्यों होता है। दरअसल शादी के बाद साथी के नक्षत्र भी व्यक्ति से जुड़ जाते हैं, जिसका प्रभाव उनकी जिंदगी पर दिखने लग जाता है। ऐसे ही अगर इस भग्यांक वाले व्यक्ति अपने जीवनसाथी के नाम से जो भी निवेश करते हैं या कारोबार करते हैं उनमें खूब लाभ मिलता है। इन्हें जब भी निवेश करना हो या कोई नया काम शुरू करना हो तब जीवनसाथी के नाम से काम शुरू करना चाहिए, फायदा होता है।  ये भी पढ़ें- अंक ज्योतिष के अनुसार मूलांक 2 वाले व्यक्ति आर्थिक मामलों में बड़े ही तेज होते हैं। यह हमेशा बचत करने की सोचते हैं। जरूरत के समय दूसरों से धन मांगने में भी यह संकोच नहीं करते, लेकिन जब धन वापस करने की बात आती है तो काफी आना कानी करते हैं। इन लोगों पर चन्द्रमा का प्रभाव रहता है, इसलिए शांत और भावुक व्यक्ति होते हैं। वैसे मन की चंचलता के कारण किसी कार्य में अधिक समय तक ध्यान केन्द्रित रख पाना इनके लिए कठिन होता है। इन्हें जीवन के 29 वें एवं 31 वें वर्ष में काफी उतार-चढ़ाव का सामना करना पड़ता है जबकि 25वां और 27वां वर्ष जीवन में कोई बड़ा बदलाव लाता है।  20वां और 28वां साल आर्थिक रूप से उन्नति प्रदान करने वाला होता है। इन वर्षों में इनकी जिंदगी में सुख के साधनों वृद्घि होती है। करियर की दृष्टि से इनके लिए गायन, लेखन, अध्यापन, दंत चिकित्सक, फैशन डिजाइनिंग और अभिनय जल्दी उन्नति प्रदान करने वाला होता है। जबकि व्यावसायिक तौर पर होटल, ठेकेदारी, पानी, पेय पदार्थ, पेट्रोलियम, ब्यूटी पार्लर से संबंधित कार्य करना फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आशिक मिजाज के होते हैं इस मूलांक वाले व्यक्ति, जानें इनकी और भी खूबियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-quality-and-behaviour-of-mulank-or-radix-2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-quality-and-behaviour-of-mulank-or-radix-2/</guid>
      <description>व्यक्ति का उसके स्वभाव को बताता है। विभिन्न वाले व्यक्तियों का व्यवहार कभी भी एक ऐसा नहीं होता। इसी तरह जिनका 2 होता है, वे थोड़े आशिक मिजाज के होते हैं। इनमें कई तरह के गुण भी होते हैं। अगर आपका या आपके किसी खास का भी 2 है तो आप शायद उनके स्वभाव की ये खास विशेष बात नहीं जानते होंगे।   ये भी पढ़ें-  इस मूलांक के व्यक्ति दिखने में सुन्दर होते हैं इनमें कला के प्रति रूझान होता है। यह शांति पसंद और समझदार होते हैं। यह भावुक स्वभाव के होते हैं और जरूरतमंदों की सहायता के लिए तैयार रहते हैं। इन्हें पढ़ने-लिखने में खास रुचि होती है। लोगों को साथ लेकर चलना यह पसंद करते हैं। यह लोगों के साथ अच्छा व्यवहार करते हैं और दूसरों से भी इसी तरह के व्यवहार की चाहत रखते हैं। ये आशिक मिजाज के होते हैं। इनका वैवाहिक जीवन सुखमय रहता है। हालांकि इन्हें अपनी चीजें किसी के साथ ही शेयर करना पसंद नहीं होता। मूलांक 1 और 5 वालों से इनकी अच्छी मित्रता होती है। इनके शत्रु ना मात्र के होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर क्यों &#39;ऐसी&#39; 13 तारीख को घर से बाहर निकलने से डरते हैं लोग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/why-are-many-people-afraid-of-friday-the-13th-know-the-reasons-behind-this/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 19:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/why-are-many-people-afraid-of-friday-the-13th-know-the-reasons-behind-this/</guid>
      <description>महीने की 13 तारीख को अधिकतर लोग अशुभ मानते हैं। इस दिन कोई भी काम या नई वस्तु खरीदने से बचते हैं। वहीं पश्चिम देश के लोगों में तो 13 तारीख और शुक्रवार को लेकर डर है। अगर 13 तारीख को शुक्रवार होता है तो इस दिन वो लोग तो घर से भी नहीं निकलते हैं। इस दिन लोग अपने घरों में ही रहना पसंद करते हैं। वहां पर शुक्रवार और 13 तारीख को शैतान का दिन माना जाता है। जानिए क्यों  ये भी पढ़ें-  ऐसा माना जाता है 13 तारीख को 13 लोगों ने ईसा मसीह को सूली पर चढ़ाया गया था। इसी वजह से इसे अशुभ माना जाता है। यही नहीं सूली पर चढ़ने से पहले ईसा मसीह ने 13 लोगों के साथ भोजन किया था। कहा जाता है जो भी व्यक्ति 13 लोगों के साथ भोजन करता है उसकी मृत्यु शीघ्र हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों सभी के लिए लकी होता है 7 का अंक ? पीछे है दैवीय कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-number-7-so-many-people-lucky-number/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 18:14:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-number-7-so-many-people-lucky-number/</guid>
      <description>अधिकतर लोग 7 को अपना लकी नंबर मानते हैं। हालांकि कुछ से अपने जन्म तिथि की तारीख को अपना लकी बताते हैं। अंकशास्‍त्र में भी इस नंबर को लकी माना गया है। इस शुभ काम में इस नंबर का उपयोग होता है, लेकिन आप जानते हैं कि इस नंबर को लकी क्यों माना जाता है।  ये भी पढ़ें-  अंकशास्‍त्र के अनुसार जब व्यक्ति को एक ही नंबर हर जगह दिखे तो इसे हल्के में नहीं लेना चाहिए। किसी न किसी कारण से एक ही नंबर का दिखना व्यक्ति को उनके भविष्य के बारे में संकेत देता है।  अगर आप बार-बार 7 का अंक‌ दिख रहा है तो इसका मतलब होता है कि आप अपने लक्ष्य को पाने के लिए जिस राह पर चल रहे हैं, वो एकदम सही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपके साथी का भी है ये मूलांक? जानिए कैसी रहेगी शादीशुदा जिंदगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-married-life-according-to-moolank-or-date-of-birth/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 08:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-married-life-according-to-moolank-or-date-of-birth/</guid>
      <description>यानि आपकी जन्म तारीख का कुल जोड़ आपकी जिंदगी को प्रभावित करता है। यही नहीं ये आपके वैवाहिक जीवन पर भी असर डालता है। नंबरों के इस खेल में दोनों के कभी उनकी जिंदगी को खुशहाली से भर देता है ,तो कभी तनाव से भरा रहता है। जानिए किन वालों के बीच अक्सर होते हैं झगड़ा   ये भी पढ़ें-  अंकशास्‍त्र के अनुसार अगर पति और पत्नी दोनों का मूलांक 1 होता है तो उनमें प्रतिस्पर्धा की भावना रहती है, जिसके कारण पारिवारिक जीवन में अक्सर कलह की स्थिति रहती है।  वहीं अगर पति का मूलांक 1 और पत्नी का मूलांक 3 होता है तो ये सबसे उत्तम होता है। इस जोड़े में प्रेम और परस्पर सहयोगात्मक संबंध रहता है। अगर पत्नी का मूलांक 3 की जगह 4 होता है तो दोनों के बीच बिना किसी कारण के भी विवाद रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी जन्म की तारीख में भी आता है ये खास अंक, जानिए इसके पीछे का राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-the-secret-behind-your-birth-date-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:33:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-the-secret-behind-your-birth-date-according-to-numerology/</guid>
      <description>व्यक्ति की जिंदगी में उसकी जन्म तारीख का काफी महत्व है। उसकी यही जन्म तारीख उसके स्वभाव से लेकर उसका भाग्य निर्धारित करती है। अंकशास्‍त्र के अनुसार व्यक्ति का और कोई खास नंबर उसके जीवन को प्रभावित करता है। जानिए अगर आपकी जन्म तारीख में 2 अंक एक बार या दो बार आए तो जीवन को कैसे करेगा प्रभावित  ये भी पढ़ें- ऐसे लोग जिनकी जन्म तारीख में 2 का अंक एक बार आता है तो ये लोग या तो बहुत जल्दी इमोशनल हो जाते है या फिर बिल्‍कुल भी नहीं हो पाते। 2 अंक सिर्फ जन्म की तारीख नहीं बल्कि तारीख के साथ जन्म का महीना जन्म का साल भी शामिल होता है। जैसे किसी व्यक्ति का जन्‍म 20-10-1985 हो हुआ है तो इसमें एक बार दो का अंक आ रहा है। यदि 2 का अंक दो बार आता है तो ऐसे लोग काफी ब्रिलियंट होते है, लेकिन ये लोग जिस चीज में हैं अगर उसे ही पकड़े रहे तो इनके लिए अच्छा होगा। जैसे अगर आपका जन्म 22-10-1985 को हुआ हो। 2 का अं‌क 3 बार ( जैसे 22-10-1988) आए तो ये लोग चिड़चिड़े होते हैं। इन्हें अपने मूड का खुद को ही पता नहीं होता। किसी पल इनका मूड काफी अच्छा रहता है तो अगले ही पल छोटी सी बात पर भी गुस्सा करने लग जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी बर्बाद कर देता है इन अक्षरों का हेरफेर, कहीं आपके नाम में भी तो नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-words-combination-in-your-name-can-spoil-your-life-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-words-combination-in-your-name-can-spoil-your-life-according-to-numerology/</guid>
      <description>किसी भी व्यक्ति का नाम उसके भविष्य से जुड़ा रहता है और उसका यही उसकी जिंदगी को भी प्रभावित करता है। के बीच का एक अक्षर भी उसे राजा तो कभी रंक भी बना देता है। कुछ शब्द कॉम्बिनेशन ऐसे हैं, जो किसी के भी में नहीं आना चाहिए। अगर आपके नाम के बीच में भी ये कॉम्बिनेशन आते हैं तो जितनी जल्दी हो सके इस कॉम्बिनेशन को बदल लें।  ये भी पढ़ें-  कभी भी नाम के अंत में NA, OO, TI, SH, PU, HU, ER कॉम्बिनेशन नहीं आना चाहिए। NA व्यक्ति के ऊपर सबसे ज्यादा नेगेटिव प्रभाव डालते हैं।  इसके अलावा किसी भी नाम के बीच में OO, TI, SH, PU, HU, ER ये कॉम्बिनेशन आना अशुभ होता है। अगर आपके नाम के अंत में या बीच में इनमें से कोई कॉम्बिनेशन है तो इसे थोड़ा बदलने की कोशिश करें। इसके अलावा किसी भी देवी देवताओं के नाम पर व्यक्ति का नाम नहीं रखना चाहिए। व्यक्ति जो भी कर्म करता है, जरूरी नहीं कि नाम भी उसी के अनुसार हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस दिन जन्मे लोगों पर मेहरबान रहती हैं मां लक्ष्मी, कभी नहीं होती इन्हें पैसों की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-personality-through-the-date-of-your-birth-or-moolank-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 08:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-personality-through-the-date-of-your-birth-or-moolank-according-to-numerology/</guid>
      <description>व्यक्ति का उसकी जिंदगी को काफी प्रभावित करता है। यानी उनकी जन्म तारीख को जोड़ने पर जो नंबर आता है। व्यक्ति का भविष्य, उसका स्वभाव सब कुछ पर निर्धारित होता है। बात अगर 6 वालों की करें तो इन लोगों पर खासतौर पर मां लक्ष्मी का कृपा होती है। जिन लोगों को जन्म 6, 15 और 24 तारीख को हुआ हो, उनका मूलांक 6 होता है। जानिए इस मूलांक वालों की खूबियां  ये भी पढ़ें-  इस मूलांक का ग्रह शुक्र होता है और शुक्र सुपर पावर का प्रतीक होता है। ये लोग सुपर टैलेंट वाले होते हैं। इनके पास हर सवाल का जवाब मौजूद होता है। इस मूलांक की महिलाएं काफी मिलनसार होती हैं। यही नहीं पुरूष भी दिखने में काफी संदुर होते हैं। ये लोग कला प्रेमी होते हैं और इन्हें हमेशा बन ठन के रहना पसंद होता है। वैसे तो मूलांक 6 वाले हर काम में निपुण होते हैं और किसी भी तरह से अपना काम निकाल ही लेते हैं, लेकिन ये थोड़े जुगाडु किस्म के भी होते हैं। क्रिएटिव काम में एक्सपर्ट और नई सोच पर अपना क्रिएशन करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपका नाम भी शुरू होता है A अक्षर से, इन खूबियाें के मालिक हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-qualities-if-your-name-starts-with-a-letter/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-qualities-if-your-name-starts-with-a-letter/</guid>
      <description>आपको कई बार एक जैसे नाम वालों का स्वभाव भी एक ही तरह लगता होगा। उस समय अक्सर एक बात मन में उठती है कि इस नाम वाले लोग एक जैसे ही होते हैं। दरअसल व्यक्ति का नाम ग्रह नक्षत्रों को ध्यान में रखकर रखा जाता है और उसके जन्म के समय के नक्षत्र उसके स्‍वभाव और भविष्य को निर्धारित करती है। यही वजह से एक से शुरू होने वाले लोगों का स्वभाव कई बार एक सा ही होता है।  ये भी पढ़ें-  A अक्षर से शुरू होने वाले नाम वाले व्यक्ति बहुत ही मीठा बोलते हैं और इसी वजह से जल्दी ही वे दोस्त भी बना लेते हैं। जिनका नाम B अक्षर से शुरू होता है वे कंजूस होते हैं। इनको जहां भी मौका मिलता है वहां पर पैसे बचाने की कोशिश करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्‍या आपके फोन नंबर में भी एक से ज्यादा बार हैं ये अंक? जानिए इसके पीछे का राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/is-your-mobile-number-lucky-or-unlucky-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 15:42:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/is-your-mobile-number-lucky-or-unlucky-according-to-numerology/</guid>
      <description>हमेशा से ही का और उसके मालिक का आपसी संबंध होते हैं। गाड़ी के नंबर, जर्सी नंबर या फिर मोबाइल कभी व्यक्ति का राजा बना देता है तो कभी सड़को पर ला देता है। आपने भी अक्सर देखा होगा कि लोग कुछ भी खरीदने से पहले तारीख आदि चीजें जरूर देखते हैं। अगर आपने इन दिनों कोई नया मोबाइल लिया है और तब से आपकी जिंदगी में ‌बदलाव हो रहे हैं तो इसका जिम्मेदार आपका मोबाइल भी ‌हो सकता है। ये दस अंक का मोबाइलभले ही आपको मामूली लगता हो, लेकिन ये आपको प्रभावित जरूर करता है।   ये भी पढ़ें-  जिस मोबाइल नंबर में 1 अंक बार बार आता है तो उस नंबर का मालिक बातूनी होता है। यही नहीं उसका रिश्ता अपने मालिक के प्रति भी अच्छे नहीं होते। ऐसे लोग जिनके मोबाइल नंबर में 2 अंक बार बार आता है, वे लोग अपने रिश्ते से बहुत अधिक उम्मीदे रखते हैं। जिसके परिणाम स्वरूप उन्हें निराशा ही हाथ लगती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>