<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>अंक ज्योतिष on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%85%E0%A4%82%E0%A4%95-%E0%A4%9C%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%B7/</link>
    <description>Recent content in अंक ज्योतिष on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jan 2018 16:36:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%85%E0%A4%82%E0%A4%95-%E0%A4%9C%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 28 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-january/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 16:36:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। विरोधियों से परेशानी होगी। व्यवसाय में लाभ कम होगा। घरेलू सुख में कमी रहेगी। शुभ समाचार से चिंता का निवारण होगा। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यावसायिक प्रगति से उत्साह बढ़ेगा। नौकरी में अधिकारी से परेशानी होगी। व्यवसाय में लाभ सामान्य होगा। जीवन साथी से मनमुटाव रहेगा। लोकप्रियता में वृद्धि होगी। प्रयासों में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। परिवार में खुशी होगी। राजकीय क्षेत्र में सफलता एवं लाभ संभव है। कार्य क्षेत्र में व्यस्त रहेंगे। व्यवसाय में विस्तार से हर्ष होगा। धैर्य कार्यपूर्ति में सहायक रहेगा। संतान पक्ष से शुभ समाचार मिलेंगे। व्यावसायिक लाभ से मन संतुष्ट रहेगा। अजनबी पर भरोसा करने से बचें। व्यवसाय में क्षमता से बढ़कर जोखिम ना उठाएं। घर में शांति रहेगी। महत्वपूर्ण कार्य में सफलता मिलेगी। मित्र सहायक रहेंगे। व्यावसायिक लाभ से मन प्रसन्न रहेगा। परीक्षा, साक्षात्कार में सफलता मिलेगी। शत्रुओं पर विजय मिलेगी। व्यावसायिक क्षेत्र में मान प्रतिष्ठा बढ़ेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 26 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-26th-january/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 07:25:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-26th-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। उपहार सम्मान का लाभ मिलेगा। कार्यक्षेत्र में उन्नति से मन प्रसन्न रहेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। मान सम्मान की चिंता रहेगी। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। व्यवसाय में मंदी रहेगी। व्यय अधिक होगा। महत्वाकांक्षा की पूर्ति होगी। अटका धन मिलेगा। संतान से सुख मिलेगा। व्यवसाय में आशातीत लाभ होगा। महत्वपूर्ण कार्य सफल होगा। नौकरी में उन्नति हो सकती है। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में आनन्द रहेगा। मान सम्मान की चिंता रहेगी। संतान से मनमुटाव रहेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। स्वजनों से मतभेद रहेंगे। नौकरी में अधिकारी से सचेत रहें।व्यवसाय में लाभ होगा। अनैतिक कार्यों से बचें। नए कार्य में सफलता मिलेगी। आय का नया स्त्रोत बनेगा। वाहन सुख मिलेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। रोग से मुक्ति मिलेगी। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। विरोधी परास्त होंगे। व्यवसाय में आय व्यय सम रहेंगे। मन अशांत रहेगा। नौकरी में वाद विवाद से बचें। बनते कार्य में निराशा होगी। व्यवसाय में लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 25 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-25th-january/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 08:41:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-25th-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। योजना में सफलता से आत्मबल बढ़ेगा। नौकरी में उन्नति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। तनाव से बचें। कार्य क्षेत्र में उतावलेपन से बचें। बढ़ते व्यय से चिंता होगी।व्यवसाय में लाभ कम होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। उपहार सम्मान का लाभ मिलेगा। नौकरी में उन्नति के संकेत मिलेंगे। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा। नई योजना सफल होगी। सरकारी क्षेत्र से अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में उन्नति होगी। गुप्त शत्रु से बचें। मन में कुछ आशंका रहेगी। बनते सरकारी कार्य में निराशा होगी। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। नौकरी में स्थिति अनुकूल रहेगी। अटका धन मिलेगा। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। अति उत्साह से बचें। रचनात्मक क्षेत्र में अच्छी सफलता मिलेगी। आय के नए साधन बनेंगे। व्यवसाय में नया अनुबंध संभव है। भू संपत्ति में वृद्धि संभव है। अटके कार्य पूर्ण होंगे। विरोधी परास्त होंगे। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। कार्यक्षेत्र में मतभेदों से बचें। नौकरी में वरिष्ठों का सहयोग मिलेगा। व्यावसायिक स्थिति में सुधार आएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 23 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-january/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 07:38:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। चले आ रहे विवाद से मुक्ति मिलेगी। मूल्यवान वस्तु गुम हो सकती है। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। अटके कार्य में सफलता मिलेगी। समाज में सम्मान बढ़ेगा। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। घर में आनन्द रहेगा। नौकरी में बुद्धि कौशल का लाभ मिलेगा। सरकारी क्षेत्र से अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में विस्तार होगा। सरकारी परेशानी से मुक्ति मिलेगी। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। धर्म में रुचि रहेगी। मन अशांत रहेगा। अजनबी से सचेत रहें। आर्थिक परेशानी का हल मिलेगा। व्यवसाय में सावधानी बरतें। करियर में उन्नति के अवसर मिलेंगे। आर्थिक स्थिति अनुकूल रहेगी। व्यवसाय में विस्तार व लाभ होगा। भू संपत्ति में वृद्धि संभव है। परीक्षा साक्षात्कार में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में आकस्मिक लाभ होगा। शिक्षा में रुचि रहेगी। कार्यस्थल में सहयोगियों से निराशा होगी। व्यावसायिक लाभ से मन प्रसन्न रहेगा। प्रतिकूल समाचार मिल सकता है। कार्य क्षेत्र में श्रम की अधिकता रहेगी। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 18 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-18th-january/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 08:57:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-18th-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। आर्थिक स्थिति अनुकूल रहेगी। नौकरी में परिर्वतन संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। मानसिक तनाव से बचें। अटका सरकारी कार्य पूर्ण होगा। नौकरी में स्थिति ठीक रहेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। मन अशांत रहेगा। बनते कार्यों में अवरोध आएंगे। पुराने रोग के प्रति सचेत रहें। व्यवसाय में लाभ होगा। वाद विवाद से बचें। मन प्रसन्न रहेगा। करियर में उन्नति के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में लाभ होगा। विवाह वार्ता संभव है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 12 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-12th-january/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 08:35:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-12th-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। नौकरी में कुशल प्रबन्धन का लाभ मिलेगा। अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक उन्नति से मन प्रसन्न रहेगा।सरकारी क्षेत्र में अटका कार्य बनेगा। कार्य क्षेत्र में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। शत्रु परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ होगा।नौकरी में सहयोगियों से निराशा होगी। व्यवसाय में कानूनी परेशानी आ सकती है। संतान से निराशा होगी।विकास के अवसर मिलेंगे। सहोदरों से मनमुटाव सा रहेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। नौकरी में मन लगेगा। सामाजिक कार्यों में व्यस्त रहेंगे। व्यवसाय विस्तार के अवसर मिलेंगे। अटका धन मिलेगा। मन प्रसन्न रहेगा। कार्य विशेष में सफलता मिलेगी। मित्र सहायक रहेंगे। व्यवसाय में लाभ होगा। वाणी पर नियंत्रण रखें। नौकरी में उन्नति का अवसर मिलेगा। व्यावसायिक विस्तार व लाभ से हर्ष होगा। सामाजिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी।स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। योजना में विलंब होगा। बढ़ते व्यय पर नियंत्रण रखें। व्यवसाय में लाभ कम होगा।नई योजना में व्यस्त रहेंगे। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा।संपत्ति में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 28 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 08:40:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। पढ़ें- घरेलू कार्यों की पूर्ति में विलंब होगा। व्यवसाय में पूंजी का अभाव रहेगा। जीवन साथी से मतभेद रहेंगे। कार्य विशेष में अभिन्न मित्र का सहयोग मिलेगा। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 27 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 07:27:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। पढ़ें-  कार्य क्षेत्र में सावधानी बरतें। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष 2018: अपने जन्मदिन की तारीख से जानिए कैसा रहेगा साल 2018</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:16:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2018/</guid>
      <description>साल 2017 बीतने में कुछ ही दिन बाकी है ऐसे में अंक ज्योतिष के आधार पर 2018 कैसा रहेगा यह आपके मूलांक पर आधारित होता है। साल 2018 चंद्रमा के नियंत्रण में रहेगा जिसका ज्योतिष शास्त्र में विशेष महत्व होता है। अंक ज्योतिष के अनुसार साल 2018 कई लोगों के सफलता के दरवाजे खोलेगा और कुछ अपने नए मुकाम को हासिल करेंगे। आइए जानते हैं कि मूलांक 1 से 9 वालों के लिए साल कैसा रहेगा। क‌िन मामलों में आपको कामयाबी म‌िलेगी और क‌‌िन मामलों से आपको दूर रहना चाह‌िए।  पढ़ें- मूलांक 1: ज‌िन लोगों का जन्म क‌िसी भी महीने में 1, 10, 19 या 28 तारीख है उनका मूलांक 1 है। एक मूलांक वालों के यह वर्ष आपके ल‌िए उत्साहवर्धक और जीवन में कई बदलाव लाने वाला रहेगा। कई लोगों के जीवन में प्रेम का आगमन हो सकता है। आपके अंक के स्वामी सूर्य आपको कई रूके हुए कार्यों को पूरा करने में सहायक होंगे। आपके ल‌िए सलाह है क‌ि उत्तेजना और अहंकार पर काबू रखें तो आपके ल‌िए यह वर्ष कामयाबी भरा रहेगा। धर्म-कर्म के प्रत‌ि रुच‌ि आपके ल‌िए लाभप्रद रहेगी। मूलांक 2: इस मूलांक के जातकों के लिए साल 2018 काफी कुछ लेकर आने वाला है । जिन लोगों का जन्म किसी महीने में 2, 11, 20 या 29 तारीख है उसका मूलांक 2 होता है। यह वर्ष आपके ल‌िए कई मामलों में सुखद तो कई मामलों में च‌िंता और परेशानी लाने वाला है। इस मूलांक के लोगों के लिए साल 2018 में भाग्य आपका साथ देगा और पूरे साल पैसों कमी महसूस नहीं होगी।नौकरी व्यवसाय में आपकी स्‍थ‌ित‌ि कुल म‌िलकार बढ़‌िया रहेगी अपने प्रयास और मेहनत से व‌िपरीत स्‍थ‌ित‌ियों को अनुकूल बना सकते हैं। अपने काम में सफल होंगे। खान-पान और आराम का भरपूर मौका म‌िलेगा। संतान पक्ष से खुशी म‌िल सकती है। लंबी दूरी की यात्रा के योग भी इस साल बन रह हैं। पर‌िवार में छोटे-मोटे व‌िवाद होते रहेंगे। मूलांक 3: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 3,12,21 या 30 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 3 होता है।इस साल अपनी रचनात्मक क्षमता के कारण आप मान-सम्मान और तारीफ प्राप्त करेंगे। जीवन में प्यार में प्यार के खट्टे म‌ीठे अनुभव आपको आनंद‌ित करते रहेंगे। नौकरी में स्‍थ‌ित‌ि सामान्य रूप से अच्छी रहेगी। मीड‌‌िया और वाण‌िज्य क्षेत्र में सफलता की संभावना अच्छी है। खान-पान में लापरवाही करेंगे तो पेट संबंधी परेशानी हो सकती है। छात्रों के ल‌िए वर्ष अच्छा है तो मेहनत कीज‌िए प‌र‌िणाम आनंद‌ित करेगा। मूलांक 4: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी महीने की 4,13,22 या 31 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 4 होगा। मूलांक 4 के जातकों के लिए साल 2018 में कई चुनौतियों और परेशानियों से भरा रहेगा । किसी भी काम में सफलता पाने में संघर्ष करना पड़ेगा।नौकरी व्यवसाय के साथ ही जीवन के दूसरे क्षेत्रों मे आपको सजग रहना होगा क्योंक‌ि व‌िरोधी आपको नुकसान पहुंचाने की कोश‌िश कर सकते हैं। प्यार मोहब्बत के मामले में वर्ष अनुकूल रहना चाह‌िए इस बात की संभावना द‌िखती है। इस वर्ष अपने उत्साह और उम्मीद की डोर थामे रहें और सफलता प्राप्त करने के ल‌िए न‌िरंतर प्रयास करना चाह‌िए। मूलांक5: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 5,14 या 23 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 5 होगा। साल 2018 मिलाजुला रहने वाला है।इस वर्ष आपके जीवन में कई ऐसी घटनाएं हो सकती हैं ज‌िसकी आप कल्पना भी नहीं करते हों। यह घटनाएं अच्छी भी हो सकती है और बुरी भी। आर्थ‌िक मामलों एवं यात्रा के दौरान आपको सावधानी बरतने की जरुरत है। मूलांक 6: आपका जन्मद‌िन 6,15 या 24 तारीख को है तो आपका मूलांक 6 है। इस मूलांक वाले व्यक्त‌ि के ल‌िए यह वर्ष धन के मामले में कुल म‌िलाकर अच्छा रहेगा। आय में वृद्ध‌ि होगी लेक‌िन व्यय भी बढ़ेगा। अगर अपने खर्च पर न‌ियंत्रण रख पाते हैं तब जमा पूंजी बढ़ाने में सफल होंगे। वैसे पार‌िवार‌िक एवं प्रेम प्रसंग के मामले में यह वर्ष आपको सुखद एहसास द‌िलाएगा। स्वास्‍थ्य के मामले इस वर्ष को आप अनुकूल समझ सकते हैं।  मूलांक 7: जिस किसी की जन्मत‌‌िथ‌ि 7, 16 या 25 तारीख है तो उसका मूलांक 7 है। इस वर्ष आपको दूसरों से ज्यादा अपने बारे में सोचना चाह‌िए, मतलब अपनी सेहत, उन्नत‌ि और समाज‌िक प्रत‌िष्ठा के बारे में आपको गंभीरता से सोचने की जरुरत है। अगर ऐसा करेंगे तो आपके ल‌िए यह वर्ष प्रगत‌ि का नया रास्ता खोलेगा। आप अपनी क्षमताओं और कार्यकुशलता का भरपूर इस्तेमाल करें कामयाबी आपके कदम चूमेगी। मूलांक 8: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 8,17 या 26 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 8 होगा। मूलांक 8 के जातकों को कई चुनौतियों का सामना करना पड़ेगा। आपकी सफलता की राह में कई बाधाएँ आएँगी। इन विषम परिस्थितियों के कारण आप तनाव में भी आ सकते हैं। ये चुनौतियाँ पूर्व में किए गए कार्यों के कारण उत्पन्न होंगी।  मूलांक 9: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 9,18 या 27 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 9 होगा। मूलांक 9 के जातकों के लिए साल 2018 शुभ फलदायी रहने वाला है क्योंकि इस मूलांक का स्वामी मंगल होता है जो उत्साह और ऊर्जा का प्रतीक माना जाता है।इस साल कारोबार में अच्छे परिणाम मिलेंगे। प्रभावशाली लोगों के लिए तो साल 2018 कई मायने में शानदार रहेगा।आपकी रुच‌ि धर्म-कर्म के प्र‌त‌ि रहेगी। पर‌िवार आपसी र‌िश्ते बेहतर होंगे। नौकरी एवं व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा, आर्थ‌िक स्‍थ‌ित‌ि बेहतर होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 16 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-16th-december/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:24:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-16th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। अध्ययन में रुचि रहेगी। धन एवं सुख में वृद्धि होगी। कष्टïों से मुक्ति मिलेगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा।उत्साह में वृद्धि होगी। कार्य क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। अटके कार्य पूर्ण होंगे। व्यवसाय में विस्तार व लाभ होगा।मन अशांत रहेगा। योजना में निराशा होगी। धन हानि हो सकती है। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा।स्वजनों से वाद विवाद संभव है। जमीन जायदाद के कार्यों में परेशानी होगी। व्यवसाय में लाभ कम होगा। परिचय क्षेत्र का विस्तार होगा। सहोदरों से सुख मिलेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। मान प्रतिष्ठा बढ़ेगी। मानसिक तनाव बना रहेगा।अनैतिक कार्यों से बचें। व्यावसायिक प्रगति मंद रहेगी। स्वजनों से मतभेद रहेंगे। सुख एवं आनन्द में वृद्धि होगी। उपहार सम्मान की प्राप्ति होगी।व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। शुभ सूचना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 13 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-13th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-13th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  कार्यक्षेत्र में उन्नति होगी। नौकरी प्राप्ति के प्रयास सफल होंगे। संपत्ति में वृद्धि होगी।व्यवसाय में लाभ होगा। उतावलेपन से बचें। अध्ययन में रुचि रहेगी। नौकरी में मान सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में श्रेष्ठ धन लाभ होगा। विरोधी पक्ष से सचेत रहें। कार्य क्षेत्र में भाग दौड़ रहेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। व्यवहार में संयम बरते। दिमागी उत्तेजना से बचें। योजना में सफलता मिलेगी। समाज में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसायमें उन्नति होगी। विकास कार्य में सफलता मिलेगी। विरोधी से सचेत रहें। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वजन सहयोग मिलेगा। उपहार सम्मान का लाभ मिलेगा। नौकरी में उन्नति के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में आशातीत लाभ होगा। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। नौकरी में परेशानी होगी। बढ़ते व्यय से चिंतित रहेंगे। व्यवसाय में मंदी रहेगी। उत्साह में वृद्धि होगी। आय के नए स्त्रोत बनेंगे। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। घर में आनन्द रहेगा। राजकाज में सफलता मिलेगी। आकस्मिक धन प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। संतान की उन्नति होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 11 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-11th-december/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:47:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-11th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  नौकरी में पद प्रतिष्ठा बढ़ेगी। अटकी योजना में गति आएगी। व्यवसाय में लाभ होगा। विरोधी परास्त होंगे। आलस्य प्रगति में बाधक रहेगा। नौकरी में वरिष्ठों का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। भाग्य सहायक रहेगा। योजना में सफलता मिलेगी। संपत्ति में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में धन लाभ होगा। नई योजना सफल होगी। अटके धन की प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। संतान से सुख मिलेगा। दिन अनुकूल रहेगा। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। कार्यक्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। महत्वपूर्ण योजना में सफलता मिलेगी। नौकरी में पदभार बढ़ सकता है। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। कार्य क्षेत्र में परेशानी होगी। ऋण में वृद्धि संभव है। शारीरिक श्रम की अपेक्षा मानसिक कार्यों मेें विशेष रुचि होती है। आर्थिक क्षेत्र में स्थिरता आएगी। परिवार में मांगलिक कार्य संपन्न होंगे। नाते रिश्तेदारों का सहयोग मिलेगा। गृहस्थ जीवन में समरसता बढ़ेगी। योजना में विलंब से चिंता होगी। मानसिक तनाव से बचें। नौकरी में मन लगेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 8 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-8th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:27:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-8th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  स्वजनों से मनमुटाव रहेगा। कार्यों में बाधाएं आएंगी। कानूनी मामला सुलझेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। सामाजिक कार्यों में व्यस्त रहेंगे। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। यात्रा संभव है। अध्ययन में रुचि रहेगी। नौकरी में अधिकारी से व्यवहार में संयम बरते। व्यवसाय में लाभ कम होगा। महत्वपूर्ण कार्य में सफलता मिलेगी। करियर में उन्नति संभव है। व्यावसायिक स्थिति में सुधार होगा। जायदाद संबंधी मामलों में परेशानी होगी। अकस्मात व्यय से चिंता बढ़ेगी। व्यवसाय में आय व्यय सम रहेंगे। विकास के नए आयाम मिलेंगे। लोकप्रियता में वृद्धि होगी। व्यावसायिक लाभ से मन प्रसन्न रहेगा। राजकाज में सफलता मिलेगी। अचानक धन लाभ संभव है। व्यावसायिक स्थिति व लाभ से संतुंष्ट रहेंगे। कार्य क्षेत्र में जिम्मेदारियां बढ़ेंगी। सरकारी कार्य में निराशा होगी। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। कार्यक्षेत्र में अवरोध आएंगे। नौकरी में धैर्य बनाए रखें। व्यवसाय में धन लाभ होगा। मन अशांत रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 7 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-7th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:07:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-7th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। अटके कार्य बनेंगे। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में शुभ कार्य का योग बनेगा। अध्ययन में रुचि रहेगी। आर्थिक चिन्तन बना रहेगा। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा। वाणी पर संयम रखें। नौकरी में पद प्रतिष्ठा बढ़ सकती है। विदेश यात्रा संभव है। व्यवसाय में उन्नति होगी। मन प्रसन्न रहेगा। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। व्यय की अधिकता रहेगी। व्यवसाय में अल्प लाभ होगा। ऋण में वृद्धि संभव है। लोकप्रियता में वृद्धि होगी। धन संपत्ति में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में नए अनुबंध का प्रस्ताव मिलेगा। उच्चस्तरीय संबंधों का लाभ मिलेगा। नौकरी में उन्नति संभव है। व्यावसायिक लाभ से उत्साहित रहेंगे। भरोसेमंद से निराशा होगी। विरोधी शांत रहेंगे। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा। वाहन से कष्ट संभव है। संतान की उन्नति से मन प्रसन्न रहेगा। विकास कार्यों में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में लाभ के अवसर मिलेंगे। समाज में सम्मान बढ़ेगा। नौकरी प्राप्ति संभव है। न्याय के क्षेत्र में विजय मिलेगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 6 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-6th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 16:59:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-6th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। अटके धन की प्राप्ति होगी। व्यावसायिक धन लाभ से उत्साह बढ़ेगा। रोजगार प्राप्ति के अवसर मिलेंगे। व्यक्तिगत संबंध सहायक रहेंगे। व्यवसाय में सुधार होगा। विवाद से बचें। कार्यक्षेत्र में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। विकास कार्यों में गति आएगी। व्यवसाय में उन्नति होगी। घर में आनन्द रहेगा। संपत्ति के कार्यों में परेशानी होगी। विरोधी से सचेत रहें। व्यवसाय में लाभ कम होगा। स्वास्थ्य नरम रहेगा। समाज में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। आर्थिक स्थिति अनुकूल रहेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। मेहमान आगमन संभव है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 5 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-5th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 08:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-5th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- जीवन में यश, धन एवं कीर्ति में वृद्धि होगी है। इस वर्ष आत्मबल बनाए रखने पर विकास कार्यों में सफलता मिलेगी। विरोधी परास्त होंगे। कोर्ट कचहरी में विजय मिलेगी। संपत्ति में वृद्धि का अवसर मिलेगा। सामाजिक रिश्ते नाते अनुकूल रहेंगे। विदेश यात्रा की इच्छा पूर्ति संभव है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 4 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-4th-december/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 15:32:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-4th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- पारिवारिक विवाद प्रगति में बाधक रहेगा। आर्थिक क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा। शुभ समाचार मिलेगा। करियर में उन्नति के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। घर में आनन्द रहेगा। मान सम्मान की चिंता रहेगी। बनते कार्यों में निराशा होगी।व्यय अधिक होगा। व्यवसाय में मंदी रहेगी। प्रभावी व्यक्ति का सहयोग मिलेगा। संपत्ति में वृद्धि संभव है। व्यावसायिक विस्तार एवं लाभ से हर्ष होगा। राजकाज में सफलता मिलेगी। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। अर्थ प्राप्ति संभव है। भाग्य सहायक रहेगा। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। चिंता से मुक्ति मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। परिवार में विरोध रहेगा। अजनबी से धोखा संभव है। व्यवसाय में जोखिम जमानत से बचें। यात्रा संभव है। रचनात्मक क्षेत्र में रुचि रहेगी। घरेलू कार्यों की पूर्ति होगी। व्यवसाय में विस्तार होगा। मन प्रसन्न रहेगा। नौकरी में कुछ परेशानी होगी। विरोधी से सचेत रहें। व्यावसायिक स्थिति में सुधार आएगा। स्वास्थ्य नरम रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 2 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2nd-december/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 15:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2nd-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- कार्य योजना अधूरी रहेगी। ऋण में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में अल्प लाभ होगा। बढ़ते व्यय से चिंता होगी।नई योजना सफल होगी। नाते रिश्तेदारों से भेंट होगी। संपत्ति में वृद्धि होगी। व्यवसाय में आशातीत लाभ होगा।नौकरी में पद भार बढ़ सकता है। सरकारी क्षेत्र में अटका धन मिलेगा। व्यवसाय में विस्तार व लाभ होगा। समाज में मान सम्मान बढ़ेगा।ऋण में कमी आएगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। धर्म कर्म में रुचि रहेगी। धैर्य रखने पर कार्य सफल होंगे। शेयर बाजार से दूरी बनाए रखें। वाहन से कष्टï होगा। मन अशांत रहेगा। दिनमान अनुकूल रहेगा। विकास कार्यों में सफलता मिलेगी। करियर में उन्नति होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। जमीन जायदाद में वृद्धि के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में आकस्मिक लाभ होगा। वृश्चिक-मानसिक उत्तेजना से बचें। विरोधी परास्त होंगे। कार्य सिद्धि का अवसर मिलेगा। व्यवसाय में सुधार होगा।स्वजनों से मतभेद रहेंगे। मित्र वर्ग का सहयोग मिलेगा। योजना में विलंब होगा। व्यवसाय में लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए दिसंबर का पहला दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-1st-december/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:54:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-1st-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- उत्साह में वृद्धि होगी। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। नई योजना को क्रियान्वित करने का अवसर मिलेगा। मानसिक तनाव बना रहेगा। नौकरी में स्थिति सामान्य रहेगी। व्यवसाय में पूंजी की कमी से लाभ प्रभावित होगा। मित्र के सहयोग से कार्य विशेष में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। घर में सुख शांति रहेगी। कार्य क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। शेयर,बीमा आदि से धन प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा। नई योजना में पूंजी निवेश संभव है। व्यावसायिक क्षेत्र में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। संतान पक्ष से कुछ चिंता रहेगी। स्वजनों से मतभेद रहेंगे। व्यर्थ विवाद की नौबत आ सकती है। व्यवसाय में लापरवाही से हानि होगी। निजी संबंधों का लाभ मिलेगा। साक्षात्कार में चयन होगा। व्यवसाय में धन लाभ बढ़ेगा। स्वास्थ्य उत्तम रहेगा। कार्यक्षेत्र में पद प्रतिष्ठा बढ़ सकती है। विरोधी पक्ष पर दबाब बना रहेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। स्वास्थ्य के प्रति सचेत रहें। आर्थिक क्षेत्र में परेशानी होगी। वाद विवाद से बचें। व्यवसाय में लाभ कम होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 30 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-30th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 21:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-30th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  कार्य योजना अधूरी रहेगी। ऋण में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में अल्प लाभ होगा। बढ़ते व्यय से चिंता होगी। नई योजना सफल होगी। नाते रिश्तेदारों से भेंट होगी। संपत्ति में वृद्धि होगी। व्यवसाय में आशातीत लाभ होगा। नौकरी में पद भार बढ़ सकता है। सरकारी क्षेत्र में अटका धन मिलेगा। व्यवसाय में विस्तार व लाभ होगा। समाज में मान सम्मान बढ़ेगा।ऋण में कमी आएगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। धर्म कर्म में रुचि रहेगी। धैर्य रखने पर कार्य सफल होंगे। शेयर बाजार से दूरी बनाए रखें। वाहन से कष्टï होगा। मन अशांत रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 29 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-29th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 08:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-29th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- समाज में सम्मान बढ़ेगा। यात्रा से कार्य बनेगा। अटके धन की प्राप्ति होगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। आलस्य पर नियंत्रण रखें। विकास के नए अवसर मिलेंगे। कार्य व्यवसाय की स्थिति व लाभ से संतुष्ट रहेंगे। सरकारी क्षेत्र में अटके कार्य बनेंगे। विरोधी शांत रहेंगे। शिक्षा में रुचि रहेगी। व्यवसाय में धन लाभ होगा। समाज में सम्मान बढ़ेगा। अर्थ प्राप्ति संभव है। वाहन नियंत्रित चलाएं। व्यवसाय में सावधानी बरतें। उत्साह में वृद्धि होगी। करियर में उन्नति के नए मार्ग मिलेंगे। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में शांति रहेगी। कार्य सिद्धि का हर्ष होगा। नौकरी प्राप्ति संभव है। संपत्ति में वृद्धि के अवसर मिलेंगे। स्वास्थ्य उत्तम रहेगा। नई कार्य योजना बन सकती है। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी।व्यवसाय में लाभ होगा।संतान पक्ष से चिंता रहेगी। परिश्रम के चलते स्वास्थ्य का ध्यान रखें। बनते कार्यों में विलंब होगा। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा।नौकरी में अधिकारी वर्ग अनुकूल रहेगा। कार्य क्षेत्र में विस्तार होगा। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 28 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-november/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 17:57:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  मनोकामना पूर्ति का हर्ष होगा। उच्चस्तरीय संबंधों से लाभ होगा। व्यवसाय में विस्तार व उत्तम धन लाभ होगा। राजकाज में सफलता मिलेगी। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। विरोधी से सचेत रहें। कार्य विशेष में अवरोध आएंगे। मान सम्मान की चिंता रहेगी। व्यवसाय में सुधार होगा। धर्म में रुचि रहेगी। प्रयासों में निराशा होगी। वाणी पर नियंत्रण रखें। वाहन सावधानी से चलाएं । व्यवसाय में धन लाभ होगा। विकास कार्यों में सफलता मिलेगी। आय के नए स्रोत बनेंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। मन प्रसन्न रहेगा। आत्मविश्वास बढ़ेगा। कानूनी क्षेत्र में अनुकूलता रहेगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। घर में आनंद रहेगा। मन अशांत रहेगा। संतान से वैचारिक मतभेद रहेंगे। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। कार्यों के प्रति उत्साह बना रहेगा। मित्रों का अपेक्षित सहयोग मिलेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। उत्साह में वृद्घि होगी। नए व्यावसायिक संबंध बनेंगे। समाज में सम्मान बढ़ेगा। परिवार में आनन्द रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 27 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 18:49:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। सामाजिक वर्चस्व बढ़ेगा।अटके धन की प्राप्ति होगी। व्यवसायिक प्रतिष्ठïा एवं लाभ बढ़ेगा। घर में खुशी होगी। निराशा से मुक्ति मिलेगी। मित्रों का समागम रहेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। संतान से सुख मिलेगा। व्यक्तिगत संबंध सहायक रहेंगे। धार्मिक कार्यों में रुचि रहेगी।व्यवसाय में विस्तार होगा। घर में शांति रहेगी। नई योजना में निराशा होगी। विरोधी से सचेत रहें। व्यावसायिक क्षेत्र में सावधनी बरतें। यात्रा से लाभ होगा। विकास के नए मार्ग मिलेंगे। मन में आशा का संचार होगा। व्यावसायिक धन लाभ से खुशी होगी। साहस एवं पराक्रम में वृद्धि होगी। विरोधी परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। अटका धन मिलेगा। मानसिक तनाव से बचें। विश्वासपात्र से धोखा मिल सकता है। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में अशांति रहेगी। कार्यक्षेत्र में व्यस्त रहेंगे। जायदाद के कार्यों में परेशानी होगी। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। लोकप्रियता में वृद्धि होगी। राजनैतिक क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। यात्रा अनुकूल रहेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 26 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-26th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-26th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। शुभ समाचार मिलेगा। योजना में सफलता मिलेगी। पूर्व निवेशित धन का लाभ होगा। स्वास्थ्य उत्तम रहेगा।वृष-मान सम्मान की चिंता रहेगी। संतान पक्ष से संतुष्टï रहेंगे। नौकरी में मन लगेगा। व्यवसाय में लाभ होगा।दिनमान प्रतिकूल रहेगा। कार्यों में विलंब होगा। व्यावसायिक स्थिति सामान्य रहेगी। मन चिंतित रहेगा।पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। नौकरी प्राप्ति का अवसर मिलेगा। व्यवसाय में लाभ के अवसर मिलेंगे। आत्मबल बढ़ेगा। विरोधी परास्त होंगे। नौकरी में उन्नति संभव है। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा।धैर्य कार्य सिद्धि में सहायक रहेगा। सहयोगियों से निराशा होगी। व्यवसाय में श्रमोपरांत सामान्य लाभ होगा। स्वजनों से मनमुटाव रहेगा। कार्य विशेष में निराशा होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। दिनचर्या बाधित रहेगी। सामाजिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। नई योजना सफल होगी। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। आवश्यक कार्य में व्यवधान आएंगे। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 25 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-25th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 16:34:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-25th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। नौकरी में उन्नति संभव है। विरोधी परास्त होंगे। अर्थ प्राप्ति से मन प्रसन्न रहेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। सरकारी क्षेत्र में निराशा होगी। संतान से मतभेद रहेगा। व्यावसायिक चिंता बनी रहेगी। यात्रा से बचें। मानसिक रुप से अशांत रहेंगे। विवाद से बचें। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा। स्वास्थ्य प्रतिकूल रहेगा। समाज में सम्मान बढ़ेगा। वाहन की इच्छा पूर्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। यात्रा अनुकूल रहेगी।आरोग्य सुख उत्तम रहेगा। विरोधी परास्त होंगे। राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा।आत्मबल बनाए रखें। अटके कार्य बनेंगे। नौकरी में स्थिति अनुकूल रहेगी। व्यवसाय में धन लाभ होगा।स्वजनों से मतभेद रहेंगे।संपत्ति संबंधी विवाद संभव है। व्यावसायिक लाभ कम होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। महत्वपूर्ण कार्य में सफलता मिलेगी। सहोदरों का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय विस्तार से उत्साह बढ़ेगा।मानसिक तनाव से बचें। वित्तीय क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। नेत्र कष्टï संभावित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 23 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:38:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। आर्थिक क्षेत्र में सुधार आएगा। अटका सरकारी कार्य बनेगा। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। धर्म में रुचि रहेगी।विश्वासपात्रों से निराशा होगी। व्यावसायिक निर्णय सोच समझकर लें। नौकरी में सहनशीलता बनाए रखें। नई योजना का प्रारंभ संभव है। रोजगार प्राप्ति के अवसर मिलेंगे। व्यावसायिक विस्तार से हर्ष होगा।  पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। भू संपत्ति में वृद्धि संभव है।शत्रु परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा।अध्ययन में रुचि रहेगी। नौकरी में स्थिति अनुकूल रहेगी।व्यवसाय में लाभ होगा। संतान पक्ष से चिंता रहेगी। कार्य क्षेत्र में व्यस्त रहेंगे। अटका सरकारी कार्य बनेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें।समाज में सम्मान बढ़ेगा। वाणी पर नियंत्रण रखें। कार्य व्यवसाय का विस्तार होगा। परिवार में खुशी होगी। मनोवृति धार्मिक रहेगी। आर्थिक क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यावसायिक लाभ सामान्य रहेगा। तनाव से बचें। महत्वाकांक्षा की पूर्ति का अवसर मिलेगा। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 22 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-22nd-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-22nd-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। सरकारी क्षेत्र में अनुकूलता रहेगी। समाज में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। सत्संग का लाभ मिलेगा। पूर्व नियोजित कार्य में सफलता मिलेगी। व्यय पर नियंत्रण रखें। व्यवसाय में धन के लेन देन में सचेत रहें। राजकाज में सफलता मिलेगी। नौकरी प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। सुख साधनों में वृद्धि होगी। समाज में सम्मान बढ़ेगा। डूबे धन की प्राप्ति होगी। वैर विरोध से मुक्ति मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। रचनात्मक कार्यों में रुचि बढ़ेगी। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। परिवार में शांति रहेगी। धैर्य बनाए रखें। संपत्ति के कार्योँ में विलंब होगा। अटका धन मिलेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। राजनैतिक क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। विकास की नई योजना सफल होगी। व्यावसायिक यात्रा अनुकूल रहेगी। उतावलेपन में निर्णय लेने से बचें। विरोधी प्रगति में बाधक बनेंगे। व्यावसायिक धन लाभ सामान्य रहेगा। उत्साह में वृद्धि होगी। कार्यालय में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। शुभ सूचना मिलेगी। व्यवसाय में लाभ के अवसर मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 20 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-20th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:11:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-20th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। उत्साह में वृद्धि होगी। अजनबी से सचेत रहें। कार्य क्षेत्र में सावधानी बरतें। व्यवसाय में जोखिम से बचें। कार्य क्षेत्र में विस्तार संभव है। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। घर में शांति रहेगी। नौकरी में उन्नति संभव है। कोर्ट कचहरी में विजय मिलेगी। व्यवसाय में आकस्मिक धन लाभ होगा। बौद्धिक कार्यों में सफलता मिलेगी। कार्य क्षेत्र में मनमुटाव से बचें। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। अटके कार्य बनेंगे।भाग दौड़ अधिक रहेगी। प्रतिकूल समाचार मिल सकता है। मान सम्मान बढ़ेगा। विरोधी पक्ष से सचेत रहें। व्यवसाय में सुधार आएगा। परिवार में सुख शांति रहेगी। मानसिक तनाव एवं वाद विवाद से बचें।व्यवसाय में कानूनी परेशानी आ सकती है। व्यय की अधिकता रहेगी। शुभ समाचार मिलेगा। नौकरी में पदाधिकार बढ़ सकते हैं। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। घर में आनन्द रहेगा। कार्य क्षेत्र में सम्मान बना रहेगा। बढ़ते व्यय से चिंता होगी। व्यवसाय में लाभ कम होगा। मन अशांत रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 19 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-19th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 07:23:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-19th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। इस मूलांक से प्रभावित जातक साहसी एवं संघर्षशील होते हैं। परिश्रम के चलते स्वास्थ्य का ध्यान रखें। नवीन योजना सफल होगी। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा। इस मूलांक वाले प्रतिकूल परिस्थितियों से जूझ कर लक्ष्य प्राप्ति में सफल रहते हैं। परेशानी से मुक्ति मिलेगी। विरोधी पक्ष शांत रहेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी।इस मूलांक के लोग का भाग्य सहायक रहेगा। कार्य क्षेत्र में कुछ बाधा रहेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। संतान से सुख मिलेगा। उत्तेजना से बचें। संपत्ति के कार्यों में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में धन लाभ होगा। घर में शांति रहेगी।समाज में सम्मान बढ़ेगा। नौकरी में उन्नति के संकेत मिलेंगे। व्यवसाय में अचानक अच्छा लाभ होगा। बुद्धि विवेक से किए कार्य में सफलता मिलेगी। वाद विवाद से बचें। व्यावसायिक स्थिति अनुकूल रहेगी। वाणी पर नियंत्रण रखें। कार्य क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। करियर में उन्नति संभव है। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। विरोधी पक्ष से सचेत रहें। आर्थिक पक्ष कमजोर रहेगा। व्यवसाय में मंदी रहेगी। क्रोध पर नियंत्रण रखें। योजना में अवरोध आएंगे। आर्थिक क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यवसाय में लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 18 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-18th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 16:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-18th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। कार्य क्षेत्र में सावधानी बरतें। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। बनते कार्यों में अवरोध आएंगे। व्यय वृद्धि से चिंता होगी। नौकरी में मन लगेगा। व्यवसाय में मंदी रहेगी। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। डूबे धन की प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक धन लाभ से उत्साहित रहेंगे। नई योजना सफल होगी। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। राजकाज में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। मानसिक तनाव व वाणी पर नियंत्रण रखें। सरकारी क्षेत्र में निराशा होगी। व्यावसायिक लाभ से संतुष्ट रहेंगे। आत्मबल बनाए रखें। प्रतिकूल स्थितियों पर विजय मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। वाहन नियंत्रित चलाएं। विवाह प्रस्ताव आ सकता है। योजना में सफलता मिलेगी। कार्य व्यवसाय से संतुष्ट रहेंगे। घर में शांति रहेगी। विकास कार्य सफल होंगे। संपत्ति में वृद्धि होगी। विरोधी परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। अध्ययन में रुचि बढ़ेगी। कार्यक्षेत्र में मतभेदों से बचें। व्यवसाय में लाभ कम होगा। पूर्व नियोजित कार्यों में अवरोध आएंगे। नौकरी में श्रम की अधिकता रहेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 16 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-16th-november/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-16th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। रोजगार प्राप्ति का हर्ष होगा।व्यवसाय में धन लाभ बढ़ेगा। मन प्रसन्न रहेगा। अटके कार्य सफल होंगे। साक्षात्कार में चयन होगा। कानूनी क्षेत्र में विजय मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। कार्यक्षेत्र में विरोधी से सचेत रहें। शिक्षा में रुचि रहेगी। व्यावसायिक यात्रा संभव है। मन अशांत रहेगा। दौड़धूप अधिक रहेगी।संपत्ति संबंधी परेशानी संभव है।व्यवसाय में लाभ होगा। माता का स्वास्थ्य नरम रहेगा। पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। अटके धन की प्राप्ति होगी। व्यावसायिक विस्तार के नए क्षेत्र मिलेंगे। उत्साह में वृद्धि होगी। आर्थिक स्थिति अनुकूल रहेगी। वाद विवाद से बचें। व्यवसाय में धन लाभ होगा। नए कार्य में सफलता मिलेगी। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। परिवार में आनन्द रहेगा। कार्य क्षेत्र में मतभेद रहेंगे। व्यय में वृद्धि होगी। व्यवसाय में लाभ मार्ग अवरुद्ध रहेगा। मन अशांत रहेगा। विरोधी पक्ष से सचेत रहें। डूबे धन का कुछ अंश मिलेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। संपत्ति में वृद्धि होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 15 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-15th-november/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 21:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-15th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। रोग एवं ऋण में कमी आएगी। विरोधी पक्ष पर दबाब बना रहेगा। व्यावसायिक लाभ से मन प्रसन्न रहेगा।धैर्य सफलता में सहायक रहेगा। संतान पक्ष से शुभ समाचार मिलेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा।उत्साह में वृद्धि होगी। महत्वपूर्ण कार्य में निराशा होगी। जमीन जायदाद के बनते कार्य अटक सकते हैं।आत्मविश्वास बनाए रखें। प्रयासों में सफलता मिलेगी। व्यावसायिक लेन-देन में सावधानी बरतें।पूर्व नियोजित कार्य सफल होगा। भौतिक सुख सुविधाओं में वृद्धि होगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा।शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। राजनैतिक क्षेत्र में वर्चस्व बढ़ेगा। व्यवसाय में विस्तार एवं उत्तम लाभ होगा।भौतिक सुख साधनों में वृद्धि होगी। उच्चस्तरीय परिचय का लाभ मिलेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा।सरकारी कार्य में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में उत्तम धन लाभ होगा।मानसिक तनाव से बचें। बनते कार्यों में रुकावटें आएगी। व्यवसाय में लाभ होगा। परिवार में शांति रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 14 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-14-november/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 16:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-14-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। आत्मबल में वृद्धि होगी। शिक्षा में रुचि रहेगी। कार्य क्षेत्र में मतभेद पनप सकते हैं। व्यवसाय में लाभ होगा। पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। नौकरी में वरिष्ठो का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय में उत्तम धन लाभ होगा।शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। नई योजना में सफलता मिलेगा। व्यावसायिक उन्नति से उत्साह बढ़ेगा।आर्थिक परेशानी में कमी आएगी। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में लाभ होगा।करियर में उन्नति का मार्ग मिलेगा। मनोइच्छा की पूर्ति होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में आनन्द रहेगा। कार्यों में निराशा होगी। बढ़ते व्यय पर नियंत्रण रखें। व्यवसाय में मंदी रहेगी। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। प्रभावी व्यक्ति का सहयोग मिलेगा। संपत्ति में वृद्धि से मन प्रसन्न रहेगा। व्यावसायिक स्थिति अनुकूल रहेगी। प्रत्येक कार्य में सफलता मिलेगी। नौकरी में पद भार बढ़ सकता है। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। कार्यक्षेत्र में धैर्य बनाए रखें। नौकरी में वाद विवाद से बचें। व्यवसाय में लाभ होगा। वाहन नियंत्रित चलाएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए आज का दिन किसके लिए रहेगा शुभ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-13-november/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:46:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-13-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। जैसे जिनका जन्म 12 तारीख को हुआ है उनका मूलांक 3 होगा। (1+2=3)। इसी तरह अन्य मूलांक आपस में जोड़कर निकाले जा सकते हैं। आपके करियर, व्यवसाय, नौकरी, प्रेम और आपके जीवन की हर छोटी व बड़ी बात को, यह आपका स्वामी अंक आपके लिए तय करता है। मानसिक रुप से परेशान रहेंगे। बनते कार्य अटक सकते हैं। व्यवसाय में लाभ कम होगा। नेत्र कष्ट संभवसुख एवं आनन्द में वृद्धि होगी। उपहार सम्मान की प्राप्ति होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में आनन्द रहेगा। योजना में निराशा होगी। मान एवं धन हानि संभावित है। व्यवसाय में मंदी रहेगी। स्वास्थ्य नरम रहेगा।किसी इच्छा की पूर्ति होगी। संपत्ति में वृद्धि संभव है। राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ होगा।नौकरी में उन्नति के संकेत मिलेंगे। सरकारी क्षेत्र से अर्थ प्राप्ति संभव है।व्यावसायिक स्थिति से उत्साह बढ़ेगा।संतान पक्ष से निराशा होगी। मान सम्मान की चिंता रहेगी। व्यवसाय में लाभ कम होगा। धर्म में श्रद्धा रहेगी।विश्वासपात्र से निराशा होगी। अजनबी से सचेत रहें। व्यवसाय में अल्प लाभ होगा।वाहन नियंत्रित चलाएं। नौकरी में मान प्रतिष्ठा बढ़ेगी। वाहन की इच्छा पूर्ति संभव है। व्यवसाय में आशातीत धन लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसे घर में रहने वाले होते हैं लकी, रहता है सूर्य का प्रभाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/house-number-one-brings-new-business-idea-and-positive-energy-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 14:42:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/house-number-one-brings-new-business-idea-and-positive-energy-according-to-numerology/</guid>
      <description>कई बार आपने भी महसूस किया होगा कि घर आते ही कुछ अजीब सा महूसस होता है। किसी को अपने घर आकर शांति का अनुभव होता है तो कुछ लोग अपने घर में कदम ही नहीं रखना चाहते। घर आते ही मन बैचेन होने लगता है। साथ ही नकारात्मकता भी हावी होने लगती है। अंकशास्‍त्र के अनुसार इसका कारण आपके घर का भी हो सकता है। घर का भी व्यक्ति पर सकारात्मक और नकारात्मक प्रभाव डालता है।  ये भी पढ़ें-  अगर आपके घर का नंबर आपके भाग्यांक और मूलांक से मिलता जुलता है तो ऐसा घर आपको ऊर्जा देगा। ऐसे घर में आने आप खुद को उत्साहित महसूस करेंगे। हर क्षेत्र में सफलता मिलती है। वहीं इसके विपरीत मकान का नंबर विरोधी होने पर परिणाम भी विपरीत आते हैं। जानें नंबर एक मकान वाले खासियत अंकशास्त्र के अनुसार जिस मकान का नंबर एक होता है उस पर सूर्य का प्रभाव रहता है। जो भी ऐसे घर में रहता है वो हमेशा ही नए काम को करने पर विचार करते र्हैं। साथ ही ऊर्जा भी बनी रहती है। ऐसे घर में रहने वाले लोग किसी पर भी निर्भर रहना पसंद नहीं करते और अपनी मेहनत से सब कुछ हासिल करने की कोशिश करते हैं। इस नंबर वाले घर में अक्‍सर मेहमानों का आना जाना लगा रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस मूलांक वाली स्त्रियों के सामने कभी नहीं करनी चाहिए चालाक बनने की कोशिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-women-personality-of-moolank-or-mulank-5-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 10:09:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-women-personality-of-moolank-or-mulank-5-according-to-numerology/</guid>
      <description>बुध ग्रह अंक 5 का प्रतिनिधि ग्रह है। वहीं जिन व्यक्तियों की जन्म तारीख 5,14 और 23 है, उनका पांच होता है। इस वाले जातकों की सभी से मित्रता होती है, क्योंकि बुध ग्रह सभी ग्रहों का मित्र है। यह अशुभ ग्रहों के साथ अशुभ और शुभ ग्रहों के साथ मिलकर शुभ हो जाता है। इसका अपना कोई अस्तित्व नहीं होता है। यानी बुध की सभी ग्रहों से दोस्ती भी होती है और शत्रुता भी।  ये भी पढ़ें-  मूलांक 5 वाले व्यक्तियों का सभी से मिलाजुला संबंध होता है। उनकी न तो किसी से ज्यादा दोस्ती होती है और न ही शत्रुता का भाव। वैसे देखा जाए तो इस अंक वालों के जातकों का संबंध अंक 1, 4 और 8 के साथ सामान्य और अनुकूल होता है, लेकिन अंक पांच के लिए अंक 2, 7 और 9 शुभ अंक नहीं होता है। वैवाहिक जीवन के मामले में आमतौर पर मूलांक 5 वाले व्यक्ति भाग्यशाली होते हैं। ये अपने व्यवहार से अपने साथी को खुश रखते हैं। मूलांक 5 वाले पुरूष दांपत्य जीवन में संतुलन बनाए रखने के लिए अपनी पत्नी की हर जरूरत का ध्यान रखते हैं और खुश रखने की कोशिश करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका नाम D से शुरू होता है, ये खबर जरूर पढ़ें, फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/rahu-garh-or-planet-affect-to-name-starting-with-letter-d-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 06:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/rahu-garh-or-planet-affect-to-name-starting-with-letter-d-according-to-numerology/</guid>
      <description>हिन्दू संस्कृति में नक्षत्राें को ध्यान में रखकर व्यक्ति का नाम रखा जाता है और इस नाम का प्रभाव व्यक्ति की जिंदगी पर भी पड़ता है। आपके नाम का पहला भी आपके व्यक्तित्व को बता देता है। अंक ज्योतिष के अनुसार नाम के पहले लेटर से किसी भी व्यक्ति के गुण-दोषों के बारे में जाना जा सकता है।  ये भी पढ़ें-  अंक ज्योतिष के मुताबिक अंग्रेजी का चौथा लेटर D होता है। यह अक्षर राहु के प्रभाव में होता है, जबकि इसका प्रतिनिध सिंह राशि है। जिन लोगों का नाम इस लेटर से शुरू होता है, वे धुन के पक्के और जिद्दी होते हैं। ये एक बार जिस चीज को पाने के लिए सोच लेते हैं, उसे हासिल किए बिना इन्हें चैन नहीं मिलता। इन्हें हारना पसंद नहीं होता। अपनी मेहनत और लगन से जीवन में यह सफलता प्राप्त करते हैं। शुरुआती दौर में इन्हें भले ही आर्थिक समस्याओं का सामना करना पड़े, लेकिन धीरे-धीरे प्रगति की ओर बढ़ते रहते हैं। इनके पास ज्ञान का भंडार होता है। मित्रों एवं संपर्क में रहने वालों को हमेशा इनसे कुछ न कुछ सीखने का मौका मिलता रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका है 17 अक्‍टूबर को जन्‍मदिन, जानिए उनका कैसा रहेगा दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-17-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 17:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-17-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 17 तारीख को हुआ है तो आपका आने वाला समय उतार चढ़ाव से भरा रह सकता है।  ये भी पढ़ें-  आने वाला समय उतार-चढ़ाव भरा रह सकता है। कई मामलों में प्रतिकूल स्थितियों का सामना करना होगा, ऐसे में संयम और अनुभव से काम लेना आपके हित में रहेगा। सामाजिक मामलों और दूसरों के विषय में हस्तक्षेप मान हानि का कारण बन सकता है। महत्वपूर्ण मामलों को गुप्त रूप से पूरा करें, दूसरों पर जाहिर करने से काम बाधित हो सकता है। विश्वासपात्रों से धोखा मिलने की संभावना है। न्यायिक मामलों में आपका पक्ष मजबूत होगा, अदालती मामलों में विजयी हो सकते हैं। वर्ष के उत्तरार्द्घ में चली आ रही परेशानियों से मुक्ति मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका है 13 अक्‍टूबर को जन्‍मदिन, जानिए उनका कैसा रहेगा दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-13-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-13-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 13 तारीख को हुआ है तो आपका आने वाला समय पारिवारिक दृष्टि से अच्छा रहेगा।  ये भी पढ़ें-  भौतिक सुख-सुविधा के साधनों में वृद्धि होगी। लंबी दूरी की यात्राएं कर सकते हैं। पारिवारिक दृष्टि से आने वाला समय अच्छा रहेगा। निकट संबंधियों एवं जीवनसाथी से सहयोग मिलेगा। नौकरी में उन्नति एवं व्यापार में लाभ बढ़ेगा। आपकी कई मनोकामनाएं पूरी होंगी। अनुकूल स्थानंतरण भी मिल सकता है। इसका असर आपके व्यक्तिगत जीवन में दिखेगा। आर्थिक मामलों में भाग्य आपका साथ देगा। स्वास्थ्य अनुकूल रहेगा और ऊर्जा से भरपूर रहेंगे। छात्रों को परीक्षा में अनुकूल सफलता मिलेगी। करियर की दृष्टि से इंजीनियरिंग, केमिस्ट, एयर होस्टेस, गुप्तचर विभाग आदि क्षेत्रों में अच्छे अवसर मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका है 12 अक्टूबर को जन्मदिन, जानिए उनका कैसा रहेगा दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-12-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:22:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-12-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 12 तारीख को हुआ है तो आने वाले समय में आपको सफलता मिलने की संभावना है।  ये भी पढ़ें-  अंक ज्योतिष के अनुसार आपका मूलांक तीन आता है। यह बृहस्पति का प्रतिनिधि अंक है। ऐसे व्यक्ति निष्कपट, दयालु एवं उच्च तार्किक क्षमता वाले होते हैं। अनुशासनप्रिय होने के कारण कभी-कभी आप तानाशाह भी बन जाते हैं। आप दार्शनिक स्वभाव के होने के बावजूद एक विशेष प्रकार की स्फूर्ति रखते हैं।  आने वाला समय आपके लिए काफी खुशियां लेकर आने वाला है। अगर किसी ने कोई विशेष परीक्षा दी तो उसमें सफलता मिल सकती है। नौकरीपेशा लोग सफलता प्राप्त करेंगे। नए व्यापार की योजना भी बन सकती है। आपके परिवार में भी शुभ कार्य होने के योग बन रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका है 11 अक्टूबर को जन्मदिन, जानिए उनका कैसा रहेगा दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-11-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 08:58:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-11-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 11 तारीख को हुआ है तो आने वाला समय आपके अनुकूल होने वाला है।  ये भी पढ़ें-  आने वाला समय आपके लिए मिला जुला रहेगा। भले की इस समय आपको कठिनाईयों का सामना करना पड़ रहा हो, लेकिन धीरे-धीरे स्थिति अनुकूल होने लगेगी। प्रयास और धैर्य से सफलता प्राप्त कर सकेंगे। आर्थिक रूप से भी आने वाले समय अच्छा रहेगा। मकान और जमीन खरीदने की इच्छा पूरी होगी। परिवार में आपसी तालमेल बना रहेगा। मांगलिक कार्यों का आयोजन हो सकता है। इस तारीख को जन्मे जिन लोगों की शादी में जो भी रूकावटें आ रही थी, वो दूर हो जाएगी और शादी के संयोग बनते नजर आ रहे हैं। उच्चाधिकारियों से तालमेल बना रहेगा, जो उन्नति में सहायक होंगे। वर्ष के उत्तरार्द्घ में व्यवसाय में उत्तम धन लाभ होगा। छात्रों को परिश्रम के अनुसार अनुकूल सफलता मिलेगी। रेलवे, इंजीनियरिंग, खनन, शिक्षण ,पुरातत्व विभाग आदि क्षेत्रों में करियर बनाने के अवसर मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जो आज जन्मदिन मना रहे हैं, जानिए कैसा होगा उनका आने वाला कल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-10-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-10-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 10 तारीख को हुआ है तो आप पर विरो‌धियों का प्रभाव कम होता है।  ये भी पढ़ें-  आने वाले समय में इनके साहस और आत्मविश्वास में वृद्घि होगी। इसका जीवन के विभिन्न क्षेत्र में लाभ प्राप्त कर सकते हैं। उन्नति और सफलता की राह पर आगे बढ़ते रहेंगे। नए कार्य की शुरूआत कर सकते हैं। पुरानी योजनाओं को पूरा करने में सफल होंगे। विरोधियों का प्रभाव कम होगा। जमीन अथवा मकान खरीदने के प्रयास में लगे हुए हैं तो सफलता मिल सकती है। पारिवारिक जीवन सुखद रहेगा। सगे-संबंधियों से सहयोग प्राप्त कर सकते हैं। आने वाले समय में नौकरी करने वालों को प्रमोशन का अवसर मिल सकता है। व्यवसायी नए करोबार में पूंजी निवेश कर सकते हैं। सामाजिक मान-प्रतिष्ठा में वृद्घि होगी। ये भी पढ़ें-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने जीवनसाथी के नाम से निवेश करें इस भग्यांक वाले, फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/people-of-mulank-2-invest-money-with-your-life-partner-name-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 18:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/people-of-mulank-2-invest-money-with-your-life-partner-name-according-to-numerology/</guid>
      <description>आपने कई बार देखा होगा कि कुछ लोगों की किस्मत शादी के बाद चमक जाती है। क्या आप जानते हैं कि ऐसा क्यों होता है। दरअसल शादी के बाद साथी के नक्षत्र भी व्यक्ति से जुड़ जाते हैं, जिसका प्रभाव उनकी जिंदगी पर दिखने लग जाता है। ऐसे ही अगर इस भग्यांक वाले व्यक्ति अपने जीवनसाथी के नाम से जो भी निवेश करते हैं या कारोबार करते हैं उनमें खूब लाभ मिलता है। इन्हें जब भी निवेश करना हो या कोई नया काम शुरू करना हो तब जीवनसाथी के नाम से काम शुरू करना चाहिए, फायदा होता है।  ये भी पढ़ें- अंक ज्योतिष के अनुसार मूलांक 2 वाले व्यक्ति आर्थिक मामलों में बड़े ही तेज होते हैं। यह हमेशा बचत करने की सोचते हैं। जरूरत के समय दूसरों से धन मांगने में भी यह संकोच नहीं करते, लेकिन जब धन वापस करने की बात आती है तो काफी आना कानी करते हैं। इन लोगों पर चन्द्रमा का प्रभाव रहता है, इसलिए शांत और भावुक व्यक्ति होते हैं। वैसे मन की चंचलता के कारण किसी कार्य में अधिक समय तक ध्यान केन्द्रित रख पाना इनके लिए कठिन होता है। इन्हें जीवन के 29 वें एवं 31 वें वर्ष में काफी उतार-चढ़ाव का सामना करना पड़ता है जबकि 25वां और 27वां वर्ष जीवन में कोई बड़ा बदलाव लाता है।  20वां और 28वां साल आर्थिक रूप से उन्नति प्रदान करने वाला होता है। इन वर्षों में इनकी जिंदगी में सुख के साधनों वृद्घि होती है। करियर की दृष्टि से इनके लिए गायन, लेखन, अध्यापन, दंत चिकित्सक, फैशन डिजाइनिंग और अभिनय जल्दी उन्नति प्रदान करने वाला होता है। जबकि व्यावसायिक तौर पर होटल, ठेकेदारी, पानी, पेय पदार्थ, पेट्रोलियम, ब्यूटी पार्लर से संबंधित कार्य करना फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आशिक मिजाज के होते हैं इस मूलांक वाले व्यक्ति, जानें इनकी और भी खूबियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-quality-and-behaviour-of-mulank-or-radix-2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-quality-and-behaviour-of-mulank-or-radix-2/</guid>
      <description>व्यक्ति का उसके स्वभाव को बताता है। विभिन्न वाले व्यक्तियों का व्यवहार कभी भी एक ऐसा नहीं होता। इसी तरह जिनका 2 होता है, वे थोड़े आशिक मिजाज के होते हैं। इनमें कई तरह के गुण भी होते हैं। अगर आपका या आपके किसी खास का भी 2 है तो आप शायद उनके स्वभाव की ये खास विशेष बात नहीं जानते होंगे।   ये भी पढ़ें-  इस मूलांक के व्यक्ति दिखने में सुन्दर होते हैं इनमें कला के प्रति रूझान होता है। यह शांति पसंद और समझदार होते हैं। यह भावुक स्वभाव के होते हैं और जरूरतमंदों की सहायता के लिए तैयार रहते हैं। इन्हें पढ़ने-लिखने में खास रुचि होती है। लोगों को साथ लेकर चलना यह पसंद करते हैं। यह लोगों के साथ अच्छा व्यवहार करते हैं और दूसरों से भी इसी तरह के व्यवहार की चाहत रखते हैं। ये आशिक मिजाज के होते हैं। इनका वैवाहिक जीवन सुखमय रहता है। हालांकि इन्हें अपनी चीजें किसी के साथ ही शेयर करना पसंद नहीं होता। मूलांक 1 और 5 वालों से इनकी अच्छी मित्रता होती है। इनके शत्रु ना मात्र के होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर क्यों &#39;ऐसी&#39; 13 तारीख को घर से बाहर निकलने से डरते हैं लोग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/why-are-many-people-afraid-of-friday-the-13th-know-the-reasons-behind-this/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 19:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/why-are-many-people-afraid-of-friday-the-13th-know-the-reasons-behind-this/</guid>
      <description>महीने की 13 तारीख को अधिकतर लोग अशुभ मानते हैं। इस दिन कोई भी काम या नई वस्तु खरीदने से बचते हैं। वहीं पश्चिम देश के लोगों में तो 13 तारीख और शुक्रवार को लेकर डर है। अगर 13 तारीख को शुक्रवार होता है तो इस दिन वो लोग तो घर से भी नहीं निकलते हैं। इस दिन लोग अपने घरों में ही रहना पसंद करते हैं। वहां पर शुक्रवार और 13 तारीख को शैतान का दिन माना जाता है। जानिए क्यों  ये भी पढ़ें-  ऐसा माना जाता है 13 तारीख को 13 लोगों ने ईसा मसीह को सूली पर चढ़ाया गया था। इसी वजह से इसे अशुभ माना जाता है। यही नहीं सूली पर चढ़ने से पहले ईसा मसीह ने 13 लोगों के साथ भोजन किया था। कहा जाता है जो भी व्यक्ति 13 लोगों के साथ भोजन करता है उसकी मृत्यु शीघ्र हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों सभी के लिए लकी होता है 7 का अंक ? पीछे है दैवीय कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-number-7-so-many-people-lucky-number/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 18:14:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-number-7-so-many-people-lucky-number/</guid>
      <description>अधिकतर लोग 7 को अपना लकी नंबर मानते हैं। हालांकि कुछ से अपने जन्म तिथि की तारीख को अपना लकी बताते हैं। अंकशास्‍त्र में भी इस नंबर को लकी माना गया है। इस शुभ काम में इस नंबर का उपयोग होता है, लेकिन आप जानते हैं कि इस नंबर को लकी क्यों माना जाता है।  ये भी पढ़ें-  अंकशास्‍त्र के अनुसार जब व्यक्ति को एक ही नंबर हर जगह दिखे तो इसे हल्के में नहीं लेना चाहिए। किसी न किसी कारण से एक ही नंबर का दिखना व्यक्ति को उनके भविष्य के बारे में संकेत देता है।  अगर आप बार-बार 7 का अंक‌ दिख रहा है तो इसका मतलब होता है कि आप अपने लक्ष्य को पाने के लिए जिस राह पर चल रहे हैं, वो एकदम सही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपके साथी का भी है ये मूलांक? जानिए कैसी रहेगी शादीशुदा जिंदगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-married-life-according-to-moolank-or-date-of-birth/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 08:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-married-life-according-to-moolank-or-date-of-birth/</guid>
      <description>यानि आपकी जन्म तारीख का कुल जोड़ आपकी जिंदगी को प्रभावित करता है। यही नहीं ये आपके वैवाहिक जीवन पर भी असर डालता है। नंबरों के इस खेल में दोनों के कभी उनकी जिंदगी को खुशहाली से भर देता है ,तो कभी तनाव से भरा रहता है। जानिए किन वालों के बीच अक्सर होते हैं झगड़ा   ये भी पढ़ें-  अंकशास्‍त्र के अनुसार अगर पति और पत्नी दोनों का मूलांक 1 होता है तो उनमें प्रतिस्पर्धा की भावना रहती है, जिसके कारण पारिवारिक जीवन में अक्सर कलह की स्थिति रहती है।  वहीं अगर पति का मूलांक 1 और पत्नी का मूलांक 3 होता है तो ये सबसे उत्तम होता है। इस जोड़े में प्रेम और परस्पर सहयोगात्मक संबंध रहता है। अगर पत्नी का मूलांक 3 की जगह 4 होता है तो दोनों के बीच बिना किसी कारण के भी विवाद रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी जन्म की तारीख में भी आता है ये खास अंक, जानिए इसके पीछे का राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-the-secret-behind-your-birth-date-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:33:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-the-secret-behind-your-birth-date-according-to-numerology/</guid>
      <description>व्यक्ति की जिंदगी में उसकी जन्म तारीख का काफी महत्व है। उसकी यही जन्म तारीख उसके स्वभाव से लेकर उसका भाग्य निर्धारित करती है। अंकशास्‍त्र के अनुसार व्यक्ति का और कोई खास नंबर उसके जीवन को प्रभावित करता है। जानिए अगर आपकी जन्म तारीख में 2 अंक एक बार या दो बार आए तो जीवन को कैसे करेगा प्रभावित  ये भी पढ़ें- ऐसे लोग जिनकी जन्म तारीख में 2 का अंक एक बार आता है तो ये लोग या तो बहुत जल्दी इमोशनल हो जाते है या फिर बिल्‍कुल भी नहीं हो पाते। 2 अंक सिर्फ जन्म की तारीख नहीं बल्कि तारीख के साथ जन्म का महीना जन्म का साल भी शामिल होता है। जैसे किसी व्यक्ति का जन्‍म 20-10-1985 हो हुआ है तो इसमें एक बार दो का अंक आ रहा है। यदि 2 का अंक दो बार आता है तो ऐसे लोग काफी ब्रिलियंट होते है, लेकिन ये लोग जिस चीज में हैं अगर उसे ही पकड़े रहे तो इनके लिए अच्छा होगा। जैसे अगर आपका जन्म 22-10-1985 को हुआ हो। 2 का अं‌क 3 बार ( जैसे 22-10-1988) आए तो ये लोग चिड़चिड़े होते हैं। इन्हें अपने मूड का खुद को ही पता नहीं होता। किसी पल इनका मूड काफी अच्छा रहता है तो अगले ही पल छोटी सी बात पर भी गुस्सा करने लग जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी बर्बाद कर देता है इन अक्षरों का हेरफेर, कहीं आपके नाम में भी तो नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-words-combination-in-your-name-can-spoil-your-life-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-words-combination-in-your-name-can-spoil-your-life-according-to-numerology/</guid>
      <description>किसी भी व्यक्ति का नाम उसके भविष्य से जुड़ा रहता है और उसका यही उसकी जिंदगी को भी प्रभावित करता है। के बीच का एक अक्षर भी उसे राजा तो कभी रंक भी बना देता है। कुछ शब्द कॉम्बिनेशन ऐसे हैं, जो किसी के भी में नहीं आना चाहिए। अगर आपके नाम के बीच में भी ये कॉम्बिनेशन आते हैं तो जितनी जल्दी हो सके इस कॉम्बिनेशन को बदल लें।  ये भी पढ़ें-  कभी भी नाम के अंत में NA, OO, TI, SH, PU, HU, ER कॉम्बिनेशन नहीं आना चाहिए। NA व्यक्ति के ऊपर सबसे ज्यादा नेगेटिव प्रभाव डालते हैं।  इसके अलावा किसी भी नाम के बीच में OO, TI, SH, PU, HU, ER ये कॉम्बिनेशन आना अशुभ होता है। अगर आपके नाम के अंत में या बीच में इनमें से कोई कॉम्बिनेशन है तो इसे थोड़ा बदलने की कोशिश करें। इसके अलावा किसी भी देवी देवताओं के नाम पर व्यक्ति का नाम नहीं रखना चाहिए। व्यक्ति जो भी कर्म करता है, जरूरी नहीं कि नाम भी उसी के अनुसार हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस दिन जन्मे लोगों पर मेहरबान रहती हैं मां लक्ष्मी, कभी नहीं होती इन्हें पैसों की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-personality-through-the-date-of-your-birth-or-moolank-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 08:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-personality-through-the-date-of-your-birth-or-moolank-according-to-numerology/</guid>
      <description>व्यक्ति का उसकी जिंदगी को काफी प्रभावित करता है। यानी उनकी जन्म तारीख को जोड़ने पर जो नंबर आता है। व्यक्ति का भविष्य, उसका स्वभाव सब कुछ पर निर्धारित होता है। बात अगर 6 वालों की करें तो इन लोगों पर खासतौर पर मां लक्ष्मी का कृपा होती है। जिन लोगों को जन्म 6, 15 और 24 तारीख को हुआ हो, उनका मूलांक 6 होता है। जानिए इस मूलांक वालों की खूबियां  ये भी पढ़ें-  इस मूलांक का ग्रह शुक्र होता है और शुक्र सुपर पावर का प्रतीक होता है। ये लोग सुपर टैलेंट वाले होते हैं। इनके पास हर सवाल का जवाब मौजूद होता है। इस मूलांक की महिलाएं काफी मिलनसार होती हैं। यही नहीं पुरूष भी दिखने में काफी संदुर होते हैं। ये लोग कला प्रेमी होते हैं और इन्हें हमेशा बन ठन के रहना पसंद होता है। वैसे तो मूलांक 6 वाले हर काम में निपुण होते हैं और किसी भी तरह से अपना काम निकाल ही लेते हैं, लेकिन ये थोड़े जुगाडु किस्म के भी होते हैं। क्रिएटिव काम में एक्सपर्ट और नई सोच पर अपना क्रिएशन करते हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>