<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2017 09:01:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज खुशखबरी मिलने के प्रबल संकेत हैं, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-december/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 09:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप किसी यात्रा पर जाने के मूड में हैं। आपकी विदेश यात्रा के भी संकेत हैं। ये यात्रा काम के सिलसिले में या परिजनों के साथ भी हो सकती है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी। अगर आप अपने परिवार के साथ जा रहे हैं तो आपके रिश्तों में और मजबूती आएगी। अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें।  लंबी परेशानी के बाद आज आप अपने कैरियर के बारे में कोई महत्वपूर्ण निर्णय ले सकेंगे। बच्चे के जन्म के बाद भी आपको इसी जगह पर काम करना चाहिए या कहीं और जाना चाहिए। पूरी तरह से सोचने-समझने के बाद आपने जो भी निर्णय लिया है, वो एक दम सही है। जो लोग भवन निर्माण या किसी और निर्माण उधोग से जुड़ें हैं उनके लिए आज का दिन काफी फायदे वाला है। असल में आपके धंधे में तेजी का दौर चल रहा है, अब आप पर निर्भर करता है कि आप इस काम को कितनी तेजी से खींचते हैं।  आज आपको काम करने व पढ़ने के लिए ऐसी जगह ढूंढनी चाहिए जहां किसी तरह का व्यवधान ना हो। आज आपका ध्यान आसानी से अपनी जिम्मेंदारियों से भटक रहा है। अगर आज आप अपना ध्यान केंद्रित रख सके तो आप पाएंगे कि आपने बहुत कुछ हासिल कर लिया है। अगर आप जमीन जायदाद से जुड़े किसी सरकारी मामले में फंसे हुए हैं तो आज आपको कोई शुभ समाचार प्राप्त हो सकता है। आज आपको किसी लम्बे अरसे से चल रहे विवाद से छुटकारा मिल सकता है।  अगर आपको ऐसा लग रहा है कि आप किसी परेशानी से अकेले ही लड़ रहे हैं और कोई भी आपका साथ नहीं दे रहा है तो आप पाएंगे कि आज आपके दोस्त व परिजन आपकी हर तरह से मदद करने को तैयार हैं। मदद के लिए आप उन पर निर्भर भी रह सकते हैं। वो आपको सही सलाह ही देंगे। उनकी सलाह से आपको विषम परिस्थितियों से बाहर निकलने में मदद मिलेगी। उनको उनकी मदद के लिए धन्यवाद देना नहीं भूलना चाहिए। आज कुछ अलग करने का दिन है। आप बहुत लंबे समय से किसी यात्रा पर जाने की सोच रहे हैं। आपकी ये योजना आज वास्तविक रूप ले सकती है। ये यात्रा बहुत ही मजेदार रहेगी। इस समय का प्रयोग अपनी जिंदगी के हर पहलु को सुंदर बनाने के लिए करें। आज विद्यार्थियों को विदेश से छात्रवृत्ति या प्रवेश संबंधी अच्छी खबर मिल सकती है। पढ़ाई चलती रहेगी, लेकिन आपको ध्यान केन्द्रित करना होगा। आप देखेंगे कि आपकी मेहनत रंग ला रही है और सफलता आपके साथ है। पैसे कमाने के लिए बहुत बढ़िया मौका सामने है और आप इसका फायदा भी उठायेंगे। अगर आप किसी व्यापार से जुड़े हैं तो कोई नया काम हाथ लगेगा।  आज आप अपने अधूरे सपनों को ले कर कुछ निराशा सी महसूस करेंगे। निराशा में समय व्यर्थ ना गंवाएं बल्कि ये सोचें कि आप किस तरह से अपने सपनों को पूरा कर सकते हैं। अगर आप सही तरीके और आत्म-विश्वास के साथ आगे बढ़ें तो अवश्य ही सफल हो पाएंगे। समस्याओं से निपटने की अपनी क्षमता और धैर्य के बल पर आप आर्थिक मुश्किलों से पार पा लेंगे। अपना प्रदर्शन और कमाई की क्षमता को बढ़ाने के लिए सभी जरूरी बातों पर ध्यान दें और अपने अधीनस्थों की भी राय लें।  आज आपके परिवार का कोई सदस्य आपको कोई खुशखबरी दे सकता है। आज आपको कोई खुशखबरी मिलने के प्रबल संकेत हैं। आज आपके आस-पास का वातावरण सकारात्मक रहेगा। ये समय उन लोगों के साथ मिल कर खुशी मनाने का है जो हमेशा आपकी खुशियों में शामिल रहते हैं। अपनों पर प्यार न्योछावर करके आप उन्हें एक अनोखा एहसास दिला सकते हैं। आज आप अपने आपको अपने साथी से हुई गलतफहमी से आहत महसूस करेंगे। अपने साथी द्वारा कही गई बात को ध्यानपूर्वक सुनें जो कि आपके हित के लिए है। आज के दिन कईं अच्छे वित्तीय अवसर आपके समक्ष होंगे। बहरहाल उनका सही लाभ उठाने के लिये आपको सही योजना व निर्णय का सहारा लेना होगा।  आज आपकी किसी अति-आकर्षक व्यक्ति से मुलाकात की प्रबल संभावना है। संभव है आप उससे कार्यस्थल पर मिलें। यह मुलाकात आपके लिए बहुत रोचक साबित हो सकती है। कार्यस्थल से बाहर निकलने तक रोमांस को ज्यादा तूल देने से बचें।आज आपको एहसास होगा कि आप जो सफलता प्राप्त करते हैं, उसका सीधा संबंध आपकी मेहनत से होता है। अपनी मेहनत से आप अपने कैरियर को ऊंचाई पर ले जा सकते हैं। आज अगर आप अपने काम को मेहनत से करते हैं तो भविष्य में आपको उसका लाभ जरूर मिलेगा। आज आपको प्रसिद्धि मिल सकती है जिस के कारण आपको सराहना मिलेगी और आप लोगों के आकर्षण का केन्द्र रहेंगे। इस सफलता का भरपूर आनंद लें क्योंकि इसे प्राप्त करने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। लेकिन इस सफलता को अपने सिर पर ना चढ़ने दे वरना वही लोग आपकी आलोचना करनी शुरू कर देंगे। आपके सह कर्मी आपका जीना दूभर कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति अथवा पदोन्नति के अवसर देगा जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे। आज अपनी गुणवत्ता का पूरा उपयोग कीजिये जिससे आपको लेकर किसी प्रकार की नकारात्मक बातें न हो सकें। आज का दिन आपको कोई अच्छा व्यापारिक अवसर दिला सकता है। आज आपके लिए अच्छा होगा कि आप कोई वाहन ना चलाएं खासकर अगर आप ऊपर से खुले हुए वाहन चलाते हों। कार में बैठते समय सीट बैल्ट् को प्रयोग में लाएं और अगर दो पहिया चलाते हैं तो पूरे दिन हैलमेट का प्रयोग अवश्य करें। आज जल्दबाजी में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय ना लें। इसके बारे में अच्छी तरह से सोच लें। इस समय शायद आप तनाव से गुजर रहे हैं। परेशान ना हों परिस्थितियां कुछ ऐसा मोड़ लेंगी कि आप खुद ही इस तनाव से बाहर आ जाएंगे।बैंकिंग के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन शुभ है। अतिरिक्त दायित्व और पदभार के कारण आपका आत्मविश्वास बढ़ेगा। आपको अपने काम में सराहना मिलेगी। इन सभी सकारात्मक बातों का लाभ अपने भविष्य को बनाने में किया जाना चाहिये। आज आप खुद को कोई खुशखबरी सुनने के लिए तैयार कर लें। आज आपको किसी अपने से कोई अच्छी खबर सुनने को मिल सकती है। आज आप पूरे दिन बहुत अच्छे मूड में रहेंगे। ऐसे वक्त का प्रयोग आप अपनों के साथ मजे करने के लिए कर सकते हैं। आपकी प्रेम भरी जिंदगी का आज सफलतम दिन है। आपके द्वारा की गई कोशिशें आपके प्यार को मजबूत करती दिखाई देंगी। यह ना केवल आपकी आपसी समझदारी बढ़ाएंगी, बल्कि खुशनुमा, प्यार भरी जिंदगी के नये आयाम खोलेंगी। आप सही रास्ते पर हैं, आगे बढ़ते रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्‍या राश‌ि: धैर्य के बल पर आज चुनौतियों से निपट लेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 09:01:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आप अपने अधूरे सपनों को ले कर कुछ निराशा सी महसूस करेंगे। निराशा में समय व्यर्थ ना गंवाएं बल्कि ये सोचें कि आप किस तरह से अपने सपनों को पूरा कर सकते हैं। अगर आप सही तरीके और आत्म-विश्वास के साथ आगे बढ़ें तो अवश्य ही सफल हो पाएंगे। समस्याओं से निपटने की अपनी क्षमता और धैर्य के बल पर आप आर्थिक मुश्किलों से पार पा लेंगे। अपना प्रदर्शन और कमाई की क्षमता को बढ़ाने के लिए सभी जरूरी बातों पर ध्यान दें और अपने अधीनस्थों की भी राय लें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुंभ राश‌ि: आज जल्दबाजी में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय ना लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aquarius-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 09:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aquarius-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज जल्दबाजी में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय ना लें। इसके बारे में अच्छी तरह से सोच लें। इस समय शायद आप तनाव से गुजर रहे हैं। परेशान ना हों परिस्थितियां कुछ ऐसा मोड़ लेंगी कि आप खुद ही इस तनाव से बाहर आ जाएंगे।बैंकिंग के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन शुभ है। अतिरिक्त दायित्व और पदभार के कारण आपका आत्मविश्वास बढ़ेगा। आपको अपने काम में सराहना मिलेगी। इन सभी सकारात्मक बातों का लाभ अपने भविष्य को बनाने में किया जाना चाहिये। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनु राश‌ि: आज सहकर्मी से बचकर रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 08:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आपको प्रसिद्धि मिल सकती है जिस के कारण आपको सराहना मिलेगी और आप लोगों के आकर्षण का केन्द्र रहेंगे। इस सफलता का भरपूर आनंद लें क्योंकि इसे प्राप्त करने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। लेकिन इस सफलता को अपने सिर पर ना चढ़ने दे वरना वही लोग आपकी आलोचना करनी शुरू कर देंगे। आपके सह कर्मी आपका जीना दूभर कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राश‌ि: आज रिश्तों में मजबूती आएगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 08:56:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आप किसी यात्रा पर जाने के मूड में हैं। आपकी विदेश यात्रा के भी संकेत हैं। ये यात्रा काम के सिलसिले में या परिजनों के साथ भी हो सकती है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी। अगर आप अपने परिवार के साथ जा रहे हैं तो आपके रिश्तों में और मजबूती आएगी। अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस फायदे के लिए भूमि पूजन के समय नींव में रखा जाता है चांदी का नाग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-silver-snake-worshiped-at-the-time-of-bhoomi-pujan/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 08:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-silver-snake-worshiped-at-the-time-of-bhoomi-pujan/</guid>
      <description>जब भी खाली जमीन पर घर या ऑफिस बनने का काम शुरू होता है तो उससे पहले भूमि पूजन करवाई जाती है। इसके बाद भी नींव रखी जाती है। आपके अक्सर देखा होगा कि भूमि पूजन के समय चांदी के नाग और कलश की पूजा की जाती है। जानते हैं ऐसा क्यों? वास्तुशास्‍त्र के अनुसार भूमि के नीचे पाताल लोक है, जिसके स्वामी भगवान विष्णु के सेवक शेषनाग भगवान हैं। इन्होंने ही अपने फन पर पृथ्वी को उठाकर रखा हुआ है। भूमि पूजन के समय नींव में चांदी के सांप की पूजा का उद्देश्य शेषनाग की कृपा पाना होता है। नींव में सांप को रखकर यह माना जाता है कि जिस प्रकार शेषनाग ने पृथ्वी को संभालकर रखा है, उसी प्रकार शेष नाग उनके भवन को भी संभलकर रखें। भवन सुरक्षित और दीर्घायु होगा। भूमि पूजन में कलश रखने के पीछे भी यही आस्था और विश्वास काम करता है कि इससे शेषनाग भगवान की कृपा प्राप्त होगी। शास्त्रों के अनुसार शेषनाग क्षीर सागर में रहते हैं, इसलिए कलश में दूध, दही, घी डालकर शेषनाग का आह्वान मंत्रों द्वारा कलश में किया जाता है ताकि शेषनाग भगवान का प्रत्यक्ष आशीर्वाद मिले। कलश में सिक्का और सुपारी डालकर यह माना जाता है कि लक्ष्मी और गणेश की कृपा प्राप्त होगी। कलश को ब्रह्माण्ड का प्रतीक और विष्णु का स्वरुप मानकर उनसे प्रार्थना की जाती है कि देवी लक्ष्मी सहित इस भूमि में विराजमान रहें और शेषनाग भूमि पर बने घर को हमेशा सहारा देते रहें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपकी हथेली पर भी है ये 5 निशान, हो सकते हैं मालामाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-these-5-lucky-sign-on-palm-you-will-become-rich/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 08:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-these-5-lucky-sign-on-palm-you-will-become-rich/</guid>
      <description>पर बनी रेखाएं और खास निशान व्यक्ति के स्वभाव को बताते है। साथ ही व्यक्ति की किस्मत भी इन्हीं हथेलियों पर लिखी रहती है। रेखाओं के जाल से पर ऐसे निशान भी बनते हैं, जो सभी लोगों की हथेलियों पर नहीं होते। अगर आपकी हथेली पर भी ये पांच चिन्ह है तो आप भाग्यशाली लोगों में से एक हैं। समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की हथेली में अंगूठे के जोड़ पर &#39;यव&#39; का चिन्ह होता है वह धनवान होते हैं। यह चिन्ह पूर्वजन्म के अच्छे कर्मों से ही किसी व्यक्ति की हथेली पर आते हैं। जिन व्यक्तियों की हथेली में यह चिन्ह होता है वह या तो जन्म से ही धनवान होता है या अपनी मेहनत और प्रयास से धन अर्जित कर करता है। ऐसे व्यक्तियों का भाग्य भी हमेशा साथ देता है। ऐसे व्यक्ति समाज में प्रतिष्ठित होते हैं। अगर हथेली में एक से अधिक यव मिलकर यवमाला बना रहे हों, तब व्यक्ति राजनीति में भी सफल होता है। अध्यात्म की दृष्टि में शंख को पवित्र और शुभ माना गया है। समुद्रशास्त्र भी इसे शुभ संकेत के रुप में देखता है। समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की उंगली के प्रथम पोर पर शंख का चिन्ह होता है वह बुद्घिमान और विद्वान होता है। जिस व्यक्ति के चार उंगलियों में शंख का निशान होता है, वह सरकार और सरकारी क्षेत्र में प्रतिष्ठित होता है। जिनकी पांच उंगलियों में ऐसा निशान होता है, वह विदेश यात्रा करता है। ऐसा व्यक्ति विदेश जाकर खूब धन और सम्मान अर्जित करता है। समुद्रशास्त्र में चक्र के निशान को बड़ा ही शुभ और उत्तम फलदायी माना गया है। समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की दसों उंगलियों के प्रथम पोर पर चक्र का निशान होता है, वह चक्रवर्ती राजा के समान होता है। ऐसा व्यक्ति अपने क्षेत्र में देश विदेश में प्रसिद्घ और सफल होता है। जिनकी एक उंगली में चक्र का निशान होता है, वह बुद्घिमान होते हैं। दो उंगली में चक्र का निशान वाला व्यक्ति दिखने में सुंदर होता है। तीन चक्र वाला व्यक्ति सुखमय जीवन जीने वाला होता है।  हथेली में अनामिका उंगली की जड़ में सूर्य पर्वत होता है। इस स्थान तक चलकर जो भी रेखा आती है उसे सूर्य रेखा कहा जाता है। सूर्य का संबंध राजनीति, सरकारी क्षेत्र, उच्च अधिकारी, पिता और मान-सम्मान से है। समुद्रशास्त्र के अनुसार सूर्य रेखा अगर निर्दोष और साफ हो तो व्यक्ति सरकारी क्षेत्र में उच्च पद प्राप्त कर सकता है। अगर इस रेखा पर त्रिभुज या त्रिशूल का चिन्ह बन रहा हो तो यह सूर्य रेखा के प्रभाव को और बढ़ा देता है। समुद्रशास्त्र में सबसे अधिक महत्व जीवन रेखा का है क्योंकि अगर जीवन होगा तभी अन्य रेखाओं का महत्व है। जीवन रेखा अगर साफ और निर्दोष हो तो यह कई दोषों को दूर कर देता है और व्यक्ति सुखी होता है। अगर जीवन रेखा के अंत में मछली का चिन्ह बन रहा हो तो यह सोने पर सुहागा माना जाता है। जीवन रेखा पर इस चिन्ह का होना यह बताता है कि व्यक्ति दीर्घायु और आमतौर पर स्वस्थ होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार को इस नक्षत्र में कोई भी शुभ काम करना रहेगा लाभकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ekocf4/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 00:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ekocf4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 2 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2nd-december/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 15:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2nd-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- कार्य योजना अधूरी रहेगी। ऋण में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में अल्प लाभ होगा। बढ़ते व्यय से चिंता होगी।नई योजना सफल होगी। नाते रिश्तेदारों से भेंट होगी। संपत्ति में वृद्धि होगी। व्यवसाय में आशातीत लाभ होगा।नौकरी में पद भार बढ़ सकता है। सरकारी क्षेत्र में अटका धन मिलेगा। व्यवसाय में विस्तार व लाभ होगा। समाज में मान सम्मान बढ़ेगा।ऋण में कमी आएगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। धर्म कर्म में रुचि रहेगी। धैर्य रखने पर कार्य सफल होंगे। शेयर बाजार से दूरी बनाए रखें। वाहन से कष्टï होगा। मन अशांत रहेगा। दिनमान अनुकूल रहेगा। विकास कार्यों में सफलता मिलेगी। करियर में उन्नति होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। जमीन जायदाद में वृद्धि के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में आकस्मिक लाभ होगा। वृश्चिक-मानसिक उत्तेजना से बचें। विरोधी परास्त होंगे। कार्य सिद्धि का अवसर मिलेगा। व्यवसाय में सुधार होगा।स्वजनों से मतभेद रहेंगे। मित्र वर्ग का सहयोग मिलेगा। योजना में विलंब होगा। व्यवसाय में लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 राशि वाले आर्थिक रूप से होंगे प्रभावित, जानिए कैसा रहेगा आपका दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-2nd-december/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 15:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-2nd-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज का दिन आपके परिवार के लिए बहुत ही अच्छा रहेगा, क्योंकि आप उनके साथ कुछ समय व्यतीत करेंगे। अगर आप सोचते हैं कि करियर के क्षेत्र में आपके पास कौन-कौन से विकल्प हैं तो ये समय करियर सलाहकार से सलाह लेने का है। अगर आपका अपना व्यवसाय है तो आप लम्बे समय के लिए अपनी कंपनी का विस्तार करना चाहेंगे और इसके लिए अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाहेंगे। अगर आप किसी कंपनी में काम कर रहे हैं तो कंपनी की मजबूती के लिए आपसे अतिरिक्त योगदान मांगा जा सकता है।  थोड़ी देर से आपको ये महसूस हो रहा है कि अपनी परियोजनाओं को सही समय पर पूरा कर पाना कठिन हो रहा है। ये इसलिए भी है कि आपके आस पास काफी विवाद करने वाले विघ्नकारी लोगों का जमघट है। आपको उन्हे संगठित करने के लिये कुछ करना होगा। आज सभी ओर से उपलब्धियों का दिन है। आज सरप्राइज की तरह कोई आर्थिक लाभ मिल सकता है। कोई ऐसा धन या प्रॉप्रर्टी जो आप सोचते थे कि हाथ से गया ही गया, वह आज वापस मिल सकता है।  आज आपको ये महसूस होगा कि आप वाकई कंपनी के किस विभाग के लिये काम करना चाहते हैं। आप अपने संस्थान से तो खुश हैं, परंतु अपने विभाग से नहीं। यदि आज आप अपने अधिकारियों के साथ सकारात्मक प्रयास के साथ बात करेंगे तब संभव है कि आपका काम बन जाए। अपने दृढ़ संकल्प और हिम्मत के दम पर आप अपनी आमदनी को बढ़ाने में सफल होंगे। जरूरी है कि इस वक्त आप अपने काम पर ध्यान लगाये रखें। अपने अनुभव और रचनात्मक ऊर्जा के सहारे आप अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे।  हफ्ते भर से चली आ रही बहस और तनाव से आप खुद को थका हुआ सा पाएंगे। ज्यादा तनाव ना लें और झगड़े से बचने की कोशिश करें। आज आपको यह सावधानी बरतने की आवश्यकता है कि आप कहां और कैसे पूंजी निवेश कर रहे हैं। आज आपका ध्यान जल्दी लाभ होने वाले व्यवसाय से हटकर सुरक्षित व्यवसायों की ओर अधिक आकर्षित होगा। इस वक्त के लिए यही सही निर्णय है क्योंकि यह सावधानीपूर्वक तय किया गया निवेश है जो आगे चलकर फलदायक साबित हो सकता है।  हो सकता है आप अपने काम को निश्चित समय में पूरा ना कर पाएं, इसलिए अभी से सावधान रहना जरूरी है। काम पर पूरा ध्यान केंद्रित करने के कारण आप सारी परेशानियों को आसानी से हल कर पाएंगे। आपको अपने काम को पूरे मजे से करना चाहिए। अपना आत्मविश्वास ऊंचा रखें और काम के बोझ को आसानी से उठाने की कोशिश करें। अगर आपको कोई परेशानी आए तो भी अपने मार्ग से ना हटें। पाचन से सम्बन्धित परेशानी हो सकती है। हल्का-फुल्का खाने से आपको आराम मिलेगा। आज आप उन लोगों से दूर रहें, जो आपकी जिंदगी में नकारात्मकता लाने का प्रयास कर रहे हैं। आप काफी हद तक एक सकारात्मक इंसान हैं, लेकिन आपको इस बात का अंदाजा नहीं है कि नकारात्मकता किस कदर आप पर हावी होती जा रही है। परेशानी में भी शांत रहने की कला आपके साथियों को प्रभावित करेगी। आपकी संप्रेषण कला से आपको तो लाभ होगा ही साथ ही आपकी शांत रहने का कला भी सभी को आश्चर्य में डाल देगी। इससे आपको बहुत लाभ होगा। आज आमदनी कम खर्चा ज्यादा है। किसी प्रियजन के साथ आपके रिश्तों में खटास आ सकती है। आप जल्द ही बातों को सुलझाना चाहते हैं, लेकिन आपकी संतुष्टी के अनुसार ऐसा हो नहीं पा रहा है। शायद उसे थोड़ा और समय चाहिए। यदि आप किसी कानूनी मामले में फंसे हुए हैं, तब आपको आज इसके शुल्क के रूप में भारी रकम चुकानी पड़ सकती है। ये आज आपके लिये थोड़ा परेशानी का कारण बन सकता है, लेकिन ज्यादा उत्तेजित होने का कोई कारण नही है, क्योंकि इसकी व्यवस्था आप आसानी से कर लेंगे। अपने लक्ष्यों के प्रति सही तरीके से बढ़ते रहिए और इन कानूनी लड़ाईयों से बाहर निकलने का प्रयास कीजिये, जिससे इस तनाव से बाहर निकल सकें।  आज आपकी रोज की दिनचर्या बदल जाएगी। ये शायद आपके घर में शादी के समारोह की वजह से हो। आप इस समारोह में खूब मजा करेंगे और उन रिश्तेदारों से मिलेंगे, जिन से आप बहुत दिनों से नहीं मिल पाए हैं। आज आप अपने काम को लेकर खुश रहेंगे। आपकी मेहनत का फल भी आपको मिलेगा। पैसे रूपये के हिसाब से आज आपके लिए अच्छा दिन है। आज किया कोई भी लेन देन आगे चलकर अच्छा लाभ देगा। आप पाएंगे कि आपका बैंक बैलेंस बढ़ रहा है और खर्च के मुकाबले आय अच्छी हो रही है। यह स्थिति एकदम अद्भुत है।  अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो आज आप इन्टरव्यू देने में व्यस्त रहेंगे। आपके सभी इन्टरव्यू अच्छे रहेंगे और आप अपना अच्छा प्रभाव छोड़ सकेंगे। साथ ही कार्यक्षेत्र में भी आपका प्रदर्शन उम्मीद से अच्छा रहेगा। कुल मिला कर आज का दिन आपके लिए हर तरह से शुभ रहेगा। जो व्यवसायकर्ता पर्यटन क्षेत्र में हैं, उनके खुले स्वभाव और जोखिम उठाने की क्षमता के कारण वो काफी आगे बढ़ सकते हैं। आपकी मेहनत आपको आगे बढ़ने में मदद करेगी। आज आपको अपने प्रिय लोगों का ख्याल रखना होगा। हो सकता है, आपका कोई करीबी बीमार हो। यदि आप मॉडलिंग के जगत में काम करते हैं तब एक अच्छा प्रस्ताव आपको मिल सकता है। इस अवसर का पूरा लाभ लें और पूरे मन से अपेक्षाओं को पूरा करें। इसके लिए कुछ अतिरिक्त काम करना पड़े, तब भी अपने भविष्य के लक्ष्यों की पूर्ति के लिये इसे अवश्य करें। अपने प्रोफेशन में किसी भी हालत में खुद को ढाल लेने की आपकी क्षमता के कारण आज आप फायदे में रहेंगे। आपके काम को प्रोत्साहन और आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। इसलिए आपकी आर्थिक स्थिति सुधरेगी। आज अपने ग्राहकों से मिलने के लिए समय शुभ है, इसलिए आप बाहर जा कर इनसे मिल कर अपने संबंधों में सुधार ला सकते हैं। आज आप जो संबंध बनाएंगे, उनसे आने वाले समय में आपको कई तरह से लाभ हो सकता है। हालांकि सभी संबंध आपके लिए शुभ नहीं रहेंगे, लेकिन इनमें से एक या दो से तो आपको लाभ होगा ही। आपको आज लगेगा कि पिछले दिनों आपको जो आर्थिक नुकसान हुआ उसकी आज कुछ भरपाई हो गई। अचानक आई किसी रकम से आपका बैंक बैलेंस भी कुछ दुरूस्त हो जाएगा, लेकिन रुपये-पैसे के मामले में कोई हड़बड़ी ना दिखाएं।  आज आपको ऐसा ज्ञान प्राप्त करने का अवसर मिलेगा, जिससे आपको लाभ होगा। आमतौर पर आप बहुत आत्मविश्वासी हैं, लेकिन आज आप पाएंगे कि आपके विरोधियों का दबाव आपके आत्मविश्वास को कम कर देगा। आपको कभी भी खुद को विरोधियों की नजर से नहीं देखना चाहिए। अपने दिमाग में आप उनकी बात को घर ना करने दें। आप अपनी अच्छाई पर ही भरोसा करें तो अच्छा होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनु राश‌िः पूंजी निवेश संबंधीं कार्यों में सोच समझकर निवेश करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-monthly-horoscope/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-monthly-horoscope/</guid>
      <description>ये माह आपके लिए सामान्य रूप से लाभ, उन्नतिकारक होने की संभावना रहेगी। महत्वपूर्ण कार्यों में कुछ अवरोध के बाद सफलता प्राप्त होगी। लोग आपकी उन्नति से परेशान होंगे। लड़ाई झगड़े से बचें। समाज में अपने सम्मान के प्रति अधिक सजग रहें। धन की वृद्धि के लिए नए आय स्‍त्रोतों को तलाशने का प्रयास करें। पूंजी निवेश संबंधीं कार्यों में सोच समझकर निवेश करें। नौकरी करने वाले लोगों को लाभ मिलने की संभावना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार को ऐसे करें पूजा, धन लक्ष्मी की होगी वर्षा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ektfrc/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 23:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ektfrc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल का ये आखिरी माह किसके लिए लाया है खुशियों की सौगात, जानें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/monthly-rashiphal-or-rashifal-december-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 20:34:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/monthly-rashiphal-or-rashifal-december-2017/</guid>
      <description>हर समय व्यक्ति की राशि पर किसी न किसी ग्रह और नक्षत्र का असर होता है, जिसके प्रभाव से उनकी जिंदगी में उतार चढ़ाव बना रहता है।। जानिए आपके लिए साल का ये आखिरी माह कैसा रहेगा। यह माह आपके लिए सामान्य रूप से सुख उन्नतिकारक रहेगा। महत्वपूर्ण कार्यों में संघर्ष करना पड़ सकता है। अपने बुद्धि- विवेक से कठिन मसलों को सुलझाने का प्रयास करें। समाज में मान प्रतिष्ठा के प्रति सजग रहें। आर्थिक क्षेत्र में सुधार के लिए अतिरिक्त परिश्रम करने की आवश्यकता रहेगी। कार्यक्षेत्र में आ रही विघ्न बाधाओं पर नियंत्रण रखने की कोशिश करें।ये माह आपके लिए पूर्वाद्ध में अधिक सकारात्मक नहीं रहेगा। बनते-बनते कार्यों में व्यवधान आएंगे। अपने धैर्य और साहस को बनाए रखें। उत्तरार्द्ध में परिस्थितियां धीरे- धीरे अनुकूल होंगी। पूर्व प्रतीक्षित कार्यों के बनने के योग बनेंगे। धार्मिक कार्योँ के प्रति रूझान बढ़ेगा। आर्थिक पूंजी निवेश के प्रति रूझान बढ़ेगा, लेकिन इस संबंध में सोच समझकर अंतिम निर्णय लें।  ये माह आपके लिए मिश्रित फलयुक्त रहेगा। पहले से सोचे समझे कार्यों में सफलता प्राप्ति के संकेत मिलेंगे। अपनी कार्यशैली में गुणवत्ता लाएं और दूसरों पर निर्भर न रहें। आर्थिक क्षेत्र में सामान्य लाभ होने के योग बनेंगे। कार्य क्षेत्र में परिवर्तन की संभावना रहेगी।इस राशि वालों के लिए इस माह का पूर्वार्द्ध कठिनाइयों से युक्त रहेगा। महत्तवपूर्ण कार्यों में अनावश्यक विलंब होने के योग बनेंगे। सामाजिक कार्यों के प्रति अधिक रझान बढ़ सकता है। आर्थिक लेन देन में सावधानी बरतें। कार्यक्षेत्र में लाभ, उन्नति के योग बनेंगे। इस माह के पूर्वार्द्ध में अधिक लाभ, उन्नतिदायक होने की संभावना बन रही है। सगे संबंधियों की ओर से सहयोगात्मक व्यवहार बढ़ेगा। माह के उत्तरार्द्ध में परिस्थिति अधिक अनुकूल नहीं रहेगी। महत्वपूर्ण कार्यों में सतर्कता पूर्वक निर्णय लें। लोगों के बहकावे में आने से बचें। धन की बचत के लिए योजनाबद्ध तरीके से प्रयास करें। कार्यक्षेत्र में समस्याएं बढ़ सकती हैं। ये माह आपके लिए ग्रह गोचर के अनुसार सामान्य शुभ फलदायक रहेगा। अपनी महत्वाकांक्षाओं की पूर्ति के लिए अनैतिक कार्यों को करने से बचें। समाज के क्षेत्र में मान प्रतिष्ठा के प्रति जागरूक रहें। गुप्त शत्रु आपके खिलाफ षड्यंत्र करके हानि पहुंचा सकते हैं। आर्थिक क्षेत्र में बुद्धिमता पूर्वक निर्णय लें। आपका आर्थिक बजट भी बिगड़ सकता है। नवीन आयस्‍त्रोतों पर ध्यान देने का प्रयास करें।  पूर्वार्द्ध में ये माह आपके लिए अधिक सकारात्मक होने की संभावना है। उत्तर्रार्द्ध में बनते बनते कार्यों में व्यवधान आएंगे। सावधानी पूर्वक कार्य करें। सामाजिक क्षेत्र में अभिरूचि बढ़ेगी। शत्रुपक्ष अधिकांशत परास्‍त होगा। पूजा पाठ आदि धार्मिक कार्यों में रूचि बढ़ेगी। आर्थिक मामलों में सावधानी पूर्वक लेन देन करें। अविलंब कोई बड़ा निर्णय न लें। कार्यक्षेत्र में सुधार होगा। पहले से रूके हुए कार्य बनने के योग बनेंगे। ग्रह गोचर के अनुसार ये माह आपके लिए संघर्षयुक्त रहेगा। अधिक परिश्रम करने पर भी उस अनुपात में उसका फल मिलने की अधिक संभावना नहीं रहेगी। धैर्यपूर्वक जीवन यापन करें। सोच समझकर महत्वपूर्ण कार्यों में निर्णय लें। लोगों के बहकावे में न आएं। अपनी व्यक्तिगत समस्याओं पर अधिक ध्यान दें।ये माह आपके लिए सामान्य रूप से लाभ, उन्नतिकारक होने की संभावना रहेगी। महत्वपूर्ण कार्यों में कुछ अवरोध के बाद सफलता प्राप्त होगी। लोग आपकी उन्नति से परेशान होंगे। लड़ाई झगड़े से बचें। समाज में अपने सम्मान के प्रति अधिक सजग रहें। धन की वृद्धि के लिए नए आय स्‍त्रोतों को तलाशने का प्रयास करें। पूंजी निवेश संबंधीं कार्यों में सोच समझकर निवेश करें। नौकरी करने वाले लोगों को लाभ मिलने की संभावना है।ये माह आपके लिए उतार चढ़ाव वाला रहेगा। बनते-बनते कार्यों में व्यवधान आएंगे। अतिरिक्त परिश्रम करने से परिस्थितियां थोड़ी अनुकूल होंगी। लंबी दूरी की याात्रा पर जाने के संयोग बनेंगे। धन की आय के साथ ही धन व्यय भी अधिक मात्रा में होगा। अपने आर्थिक बजट को व्यवस्थित रखें। कार्यक्षेत्र में लोगों के अनावश्यक हस्तक्षेप से परेशानियां बढ़ सकती है। इस माह आपको महत्तपूर्ण कार्यों में समझदारी पूर्वक निर्णय लेने की आवश्यकता होगी। किसी के बहकावे में आकर कोई कार्य न करें। सामाजिका मान प्रतिष्ठा के प्रति सजग रहें। आर्थिक परेशानियों का सामना करना पड़ेगा। धन के लेन देन में विशेष सावधानी रखें। वाहन खरीदने की योजना बनेगी। कार्यक्षेत्र में उतार चढ़ाव जैसी परिस्थितियां उत्पन्न होंगी।  ये माह आपके लिए पूर्वार्द्ध में अधिक संघर्ष युक्त रहेगा। बनते-बनते कार्यों में विघ्न बाधाएं आएगी। अपने धैर्य को बनाए रखें। उत्तरार्द्ध में परिस्थितियां अनुकूल होने लगेंगी। आर्थिक मामलों में प्रगति होगी। जमापूंजी धन बढ़ेगा। मास के मध्य के पश्चात कार्यक्षेत्र में उन्नति लाभ के योग बनेंगे। व्यवसाय के क्षेत्र में कार्यरत लोगों को अपनी कार्यशैली पर ध्यान देने की आवश्यकता रहेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए दिसंबर का पहला दिन किन राशि वालों के लिए शुभ रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-1st-december/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:57:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-1st-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन बचे हुए काम को जल्दी से पूरा करने के लिए आपको शायद अपने अधीनस्थों को प्रेरित करना पड़े कि वो अपनी पूरी क्षमता से काम करें। लेकिन शायद सभी प्रोत्साहित ना हों, इसलिए उन्हीं को चुनें जो प्रोत्साहित होने की क्षमता रखते हैं। आपकी तकनीकी योज्ञताओं की परीक्षा ली जा सकती है। और इसके लिए आपको कोई चुनौती पूर्ण काम दिया जाएगा। आप में से कुछ लोग अपनी उपलब्धि के कारण किसी इनाम की आशा रख सकते हैं। आपका मन खेलने या फिल्म देखने का कर रहा है लेकिन ये पढ़ाई करने का समय है। आज आपका मन कुछ विचलित सा रहेगा लेकिन आपको अपना ध्यान नकारात्मकता से हटा कर पढ़ाई पर ध्यान केंद्रित करना चाहिए। अपने ग्रुप में पहचान मिलने व करियर में वृद्धि के कारण आज का दिन आपके लिए खास रहेगा। जहां तक करियर का सवाल है, आज का दिन आपके लिए बहुत ही शुभ रहेगा। आपकी योजनाएं सुचारू रूप से चलेंगी, आपके साथी आपके प्रदर्शन की सराहना करेंगे और आपके उच्चाधिकारी आपके काम करने के तरीके से खुश होंगे।  आज का दिन विद्यार्थियों को अपनी पढ़ाई से बाहर निकलकर थोड़ा आराम करना चाहिये। जो थकान आपको पढ़ाई के कारण आ रही है, उसे सिर्फ एक अच्छा बदलाव ही खत्म कर सकता है। थोड़ी नींद या दोस्तों के साथ बिताया गया समय आपको सुकून दे सकता है। इसके बाद आप नए तरीके से अपने लक्ष्यों की प्राप्ति के लिये प्रयासरत हो सकते हैं। अच्छे - अच्छे ख्वाब दिखाने वाली योजनाओं के झांसे में आज नहीं आयें।  आज जहां तक आपके व्यावसायिक उद्देश्यों का सवाल है आपके सितारे गर्दिश में ही हैं। आपको इसी जीवन में सब कुछ चाहिए जैसे दोस्त, परिवार, पैसा शोहरत और सफलता। अपने लक्ष्यों को पाने के लिए अभी से काम पर लग जाएं। लक्ष्य प्राप्ति की इस राह पर शायद आपकी सभी उम्मीदें पूरी ना हो पाएं लेकिन इसका मतलब ये नहीं है कि आप परिस्थितियों से हार मान लें। तब तक लड़ते रहें जब तक कि आप अपना लक्ष्य प्राप्त ना कर लें। यदि आप लंबे समय से अपनी नौकरी को बदलने की सोच रहे हैं लेकिन कोई अवसर हाथ नही आ रहा है, तब आज किसी पुराने मित्र से किसी संभावना की प्राप्ति हो सकती है।  आज आपको अपने उग्र स्वभाव पर नियंत्रण रखना होगा वरना दूसरे लोग आपसे दूरियां बना लेंगे। अपनी जिंदगी के मुद्दों को लेकर आप बहुत भावुक हो रहे हैं लेकिन फिर भी अपने दिमाग को शांत रखें। याद रखें अगर आप बेरुखी से पेश आएंगे तो दूसरों की नजर में आपकी छवि बिगड़ सकती है। अपने दृढ़ संकल्प और निर्णय लेने की क्षमता के बल पर आप आर्थिक मोर्चे पर आई चुनौतियों से निबट लेंगे। जहां तक रुपये-पैसे का सवाल है जरूरी है कि आप जल्दी फैसले लें।  आज आप अपनी जिंदगी को बदलना चाहेंगे। ये कुछ ठोस कदम उठाने का समय है। समस्याओं को नजरअंदाज करने से उनका हल नहीं निकलेगा। बल्कि कोशिश करने से ही आप उनको सुलझा पाएंगे। आपको सही दिशा को पहचान कर उसकी ओर बढ़ना चाहिए। आज कोई भुगतान करते वक्त सावधान रहें और ध्यान रखें कि आपके बैंक में इतने पैसे तो हैं ना कि इसका भुगतान हो जाए। क्योंकि आज चैक बाउंस होने के संकेत हैं। बजट तैयार करने में आज थोड़ा संभलकर चलें, सीमा में ही रहकर खर्च करें और उधार की तो कोई खरीदारी करे ही नहीं। यदि आप आईटी के क्षेत्र में काम करते हैं तब आज का दिन विशेष प्रगतिवर्धक है। नवीन अवसर आपके समक्ष होगा, जिसका आपको फायदा लेना चाहिये। इससे भविष्य में सकारात्मक उन्नति संभव है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए दिसंबर का पहला दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-1st-december/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:54:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-1st-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- उत्साह में वृद्धि होगी। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। नई योजना को क्रियान्वित करने का अवसर मिलेगा। मानसिक तनाव बना रहेगा। नौकरी में स्थिति सामान्य रहेगी। व्यवसाय में पूंजी की कमी से लाभ प्रभावित होगा। मित्र के सहयोग से कार्य विशेष में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। घर में सुख शांति रहेगी। कार्य क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। शेयर,बीमा आदि से धन प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा। नई योजना में पूंजी निवेश संभव है। व्यावसायिक क्षेत्र में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। संतान पक्ष से कुछ चिंता रहेगी। स्वजनों से मतभेद रहेंगे। व्यर्थ विवाद की नौबत आ सकती है। व्यवसाय में लापरवाही से हानि होगी। निजी संबंधों का लाभ मिलेगा। साक्षात्कार में चयन होगा। व्यवसाय में धन लाभ बढ़ेगा। स्वास्थ्य उत्तम रहेगा। कार्यक्षेत्र में पद प्रतिष्ठा बढ़ सकती है। विरोधी पक्ष पर दबाब बना रहेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। स्वास्थ्य के प्रति सचेत रहें। आर्थिक क्षेत्र में परेशानी होगी। वाद विवाद से बचें। व्यवसाय में लाभ कम होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुवार को ये मुहूर्त है आपके लिए शुभ, ऐसे उठाएं लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ek6o4g/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 07:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ek6o4g/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर से जरूर रखें इन 5 यंत्रों में किसी एक को, दूर होंगी परेशानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-keep-these-yantra-at-home-for-avoid-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 21:59:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-keep-these-yantra-at-home-for-avoid-problem/</guid>
      <description>वास्तुशास्त्र में ऐसी तमाम चीजों के बारे में बताया गया है जिसका इस्तेमाल करने से घर में वास्तु संबंधी दोष दूर हो जाते है और कई तरह की परेशानियों से निजात मिल जाती है। वास्तुशास्त्र में कई तरह के यंत्रों का प्रयोग किया जाता है जिससे हमारे चारों ओर उपस्थित ऊर्जा को इस तरीके से कवच के रुप में पिरोता है कि घर में हमेशा सुख और शांति बनी रहती है।         सम्पूर्ण वास्तुदोष यंत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 30 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-30th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 21:32:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-30th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  कार्य योजना अधूरी रहेगी। ऋण में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में अल्प लाभ होगा। बढ़ते व्यय से चिंता होगी। नई योजना सफल होगी। नाते रिश्तेदारों से भेंट होगी। संपत्ति में वृद्धि होगी। व्यवसाय में आशातीत लाभ होगा। नौकरी में पद भार बढ़ सकता है। सरकारी क्षेत्र में अटका धन मिलेगा। व्यवसाय में विस्तार व लाभ होगा। समाज में मान सम्मान बढ़ेगा।ऋण में कमी आएगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। धर्म कर्म में रुचि रहेगी। धैर्य रखने पर कार्य सफल होंगे। शेयर बाजार से दूरी बनाए रखें। वाहन से कष्टï होगा। मन अशांत रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज का दिन इन राशि वालों को विशेष फल देने वाला होगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-30th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 21:29:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-30th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप अपने मूड में बदलाव महसूस करेंगे और इसी कारण काम में भी आपका मन नहीं लग पाएगा। अपने चिड़चिड़े व्यवहार पर नियंत्रण रखें। ये कुछ ही समय की बात है आप दोबारा से सामान्य व्यवहार करने लगेंगे। आज आप पाएंगे कि आपका कार्यक्षेत्र बदल गया है या फिर आपने कोई नई नौकरी कर ली है। ये किसी नई शुरुआत का समय है, इसलिए आपको ऐसा लग रहा है। इस बदलाव से परेशान ना हों, इससे आपको लाभ ही होगा और आपको अपने लक्ष्य के और नजदीक जाने में मदद मिलेगी। आज साहित्य पढ़ने से आपको बहुत लाभ मिलेगा। शायद आपको लगे कि आपने जो कुछ पढ़ा है उसे आप अपने काम या व्यक्तिगत उन्नति के लिए प्रयोग कर सकते हैं। आज वास्तु के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों को सही अवसर मिल सकते हैं, जो कि विदेश से भी हो सकते हैं। इन्हे हां कहने से पहले आपको अपने विकल्पों की पड़ताल कर लेनी चाहिये। इससे सिर्फ सफलता नही वरन् आत्मविश्वास भी बढ़ेगा। जो कपड़ा या हस्तशिल्प संबंधित काम करते हैं वे अपने काम व आय में एक विकास देखेंगे। हाथ से बनी चीजों में इस समय एक उछाल देखने को मिलेगा जो आपके व्यापार में दिखेगा।  आज आपको अचानक ही अपने भाग्य में परिवर्तन की अनुभूति होगी। आज आप जो भी काम करेंगे वो आपको आकर्षण का केंद्र बना देगा। आपके हंस मुख स्वभाव के कारण आज आपके नए दोस्त बन सकते हैं और कुछ व्यवसाइसों के साथ भी आपके अच्छे संबंध बन सकते हैं। भाग्य आपके साथ है इसलिए आज आप लॉटरी में भी भाग्य आजमा सकते हैं। कार्यक्षेत्र में अपनी मेहनत व ईमानदारी से ही आप बढ़ते काम के बोझ को संभाल पाएंगे। आपकी मेहनत से आपको व आपकी संस्था दोनो को ही लाभ होगा। शैक्षणिक योग्यता बढ़ाने के लिए आज का दिन बहुत शुभ है। इस दिशा में बढ़ाए गए कदम ना केवल आपकी मानसिक योग्यता को बढ़ाएंगे बल्कि आपके व्यावसायिक भविष्य के लिए भी लाभदायक सिद्ध होंगे। आज आपकी कुछ नया सीखने की चाहत अपनी चरम सीमा पर होगी। शायद विदेश जा कर पढ़ने का ध्यान आपके मन में आ जाए। अगर ऐसा कोई अवसर मिले तो उसे हाथ से ना जानें दें। आज आप किसी बड़ी खरीद के विषय में सोच सकते हैं जो कि कोई कार, दोपहिया वाहन अथवा और कोई बड़ी वस्तु हो सकती है।  आज आपको लगेगा कि आप गुस्से और चिंता की चपेट में आ रहे हैं। आज अपनी जिंदगी के बहुत से क्षेत्रों में उन्नति की धीमी रफ्तार के कारण कुछ हताश भी हैं। लेकिन आप इस परिस्थिति से भी ना घबराएं क्योंकि इससे आपको पता चल जाएगा कि आप कितने पानी में हैं। इससे आप अपने उद्देश्यों की प्राप्ति के लिए नई योजनाएं भी बना सकते हैं। अगर आप उत्पादन उद्योग में ही हैं तो आज आपके सामने फायदा पहुंचाने वाले कई विकल्प आयेंगे। इसमें आपको परेशानी भी नहीं होगी क्योंकि सभी विकल्प एक से बढ़कर एक हैं। इसलिए थोड़ा समय लें और इनमें से अपने लिए सबसे बढ़िया चुनें। इस अच्छे मौके का भरपूर मजा लीजिए। आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिल सकती है। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आपको ये खुशखबरी स्कॉलरशिप या एडमिशन के रूप में मिल सकती है। ये एक नई नौकरी भी हो सकती है। इसलिए ई-मेल जरूर देखें।अगर आप आयात निर्यात के धंधे में हैं तो आज का दिन बड़े काम का दिन है। व्यापार के नये नये प्रस्ताव आयेंगे जो पहले कभी नहीं आये। सभी विकल्पों को गौर से समझिए, जो अच्छा लगे उसमें आगे बढ़िये क्योंकि आज का दिन तो आपके लिए बड़ा ही भाग्यशाली है। आज अपने कार्यस्थल में गुस्से को काबू में रखें । आपके लिए काम करने वालों के साथ आपकी छोटी-मोटी बहस हो सकती है, लेकिन आपको धैर्य से काम लेना होगा और सही प्रोफेशनल व्यवहार करना होगा। अगर आप शांति से काम लें तो समय के साथ ये झगड़े खुद ही निबट सकते हैं। पैतृक संपत्ति का विभाजन अपने नजदीकी रिश्तेदारों के बीच हो सकता है। पैतृक संपत्ति से उपजे विवाद छोटी घटना को भी कठिन समस्याओं में तब्दील कर सकते हैं। यदि आप शक्तिशाली पारिवारिक पक्ष के उत्पीड़न को बर्दाश्त नहीं करेंगे तो स्थिति भयावह हो सकती है बेहतर है कि आप पीछे हट जाएं, यदि आप पैतृक संपत्ति के लिए उलझना नहीं चाहते हैं। आखिरकार अब आपके विचारों में स्पष्टता आएगी और कुछ गंभीर मुद्दों पर आप स्पष्टता से सोच पाएंगे। हर समस्या का समाधान अब आपको साफ दिखने लगेगा। इसी स्पष्टता से आपको सफलता भी मिल सकती है। आज आपके किसी रोचक और आकर्षक व्यक्ति से मिलन के आसार हैं। मौका हाथ से न जाने दें। यह समय आपके लिए अपने दिमाग को बुध्दिमत्तापूर्ण तरीके से प्रयोग करने का है ताकि व्यवसाय के नये अवसर तलाश किये जा सकें। इस समय आर्थिक सफलता के लिए कुछ गम्भीर प्रयास किये जाने की आवश्यकता है।  एकाग्रचित हो कर काम करने से आपको उम्मीद से पहले ही सफलता मिल सकेगी। इससे आपके मार्ग की सभी बाधाएं भी दूर हो सकेंगी। बड़ी बात ये है कि आपका काम ही आपके बारे में सब कुछ बता देगा।आज आपके अच्छे आर्थिक हालात के संकेत हैं। कुछ पुराने कर्ज निपटा दें। लेने देने के मामले आपको चिंता में डाल देते हैं इसलिए उनसे आज निजात पा लें, अभी दिन ठीक चल रहे हैं। धन कमाने के लिए सकारात्मक विचार बनाये रखें। फिक्सड् डिपोजिट से लाभ के आसार हैं।  यदि आप फार्मा के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है। आज के दिन अपने क्षेत्र से संबंधित किसी विशेष अवसर को लेकर सचेत रहें व उसका लाभ उठाएं। नवीन कार्य करते हुए आप अवसरों का लाभ लेते हुए लंबा प्रयास कर सकते हैं। विद्यार्थी आज अपनी पढ़ाई को एक तरफ रख कर अपने दोस्तों के साथ मौज-मस्ती करना चाहेंगे। आज आप अपने दोस्तों के साथ घूमने-फिरने जाएं लेकिन इसके बाद फिर से पढ़ाई में लग जाएं। आज आप अपने रिश्तों को रोमांस से भरपूर पायेंगे, जबकि आप एक लंबे समय से साथ-साथ हैं।  दूसरों को देख कर या उनके प्रभाव में आकर आपको अपने लिए कोई करियर नहीं चुनना चाहिए। वही करियर चुनें जो आपको अच्छा लगता है और जिसको करने की आप काबिलियत रखते हैं। आप अपनी मेहनत और लगन से अपने क्षेत्र में बहुत आगे जा सकते हैं। कंपनी के कर्मचारियों, खासकर सरकारी कर्मचारियों को किसी काम के चलते विदेश जाना पड़ सकता है। ये काम आपके भविष्य के लिये चमत्कार के समान होगा। इससे सुनहरा भविष्य व आर्थिक लाभ, दोनों ही आपको मिल पाएंगे। आप में से कुछ को बड़े रोचक व्यक्ति भी मिलेंगे। आज कोई लम्बित पड़ा व्यवसाय लेन देन फाइनल हो जाएगा और नये व्यवसाय के भी रास्ते खुलेंगे। एक के बाद एक समस्या के कारण आपकी मानसिक शांति भंग हो सकती है। इसका उपाय यह है कि आप एक-एक करके ही समस्याओं को सुलझाएं । आपकी आर्थिक स्थिति में सुधार होगा। बहुत हद तक संभावना है कि ऑफिस में आपको कोई महत्वपूर्ण जिम्मेदारी सौंपी जाये, इससे आपको आर्थिक लाभ भी होगा। यही नहीं इससे आपकी तनख्वाह में बढ़ोतरी होने के भी संकेत हैं। यह सब कुछ होगा लेकिन तभी जब आप अपने काम में खरे उतरेंगे और दी गई जिम्मेंदारियों को समय से पहले पूरा कर लेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शंख की ध्वनि से होते हैं ये 4 फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-benefits-are-made-by-the-sound-of-the-conch/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-benefits-are-made-by-the-sound-of-the-conch/</guid>
      <description>किसी भी धार्मिक आयोजन, कथा, पूजा-पाठ और भजन-कीर्तन आदि के समय शंख बजाना अत्यंत शुभ माना जाता है। मान्यता है कि पूजा शुरू करने के पहले तीन बार शंख बजाने से वातावरण से सभी प्रकार की अशुद्धियां दूर हो जाती हैं और नकारात्मक ऊर्जा का भी नाश हो जाता है, जिससे हमें स्वास्थ्य लाभ मिलता है। शंख की ध्वनि से देवता हमारी ओर आकर्षित होते हैं। इससे मन को भी शांति मिलती है। इसके अतिरिक्त शंख की ध्वनि से पूजा की विविध वस्तुओं में चैतन्यता जागृत होती है, ताकि पूजा सार्थक हो सके। माना जाता है कि समुद्र मंथन के समय निकलने वाले चौदह रत्नों में से एक रत्न शंख भी था। धार्मिक और स्वास्थ्य की दृष्टि से शंख बहु उपयोगी है। शंख बजाने से कुंभक, रेचक तथा प्राणायाम क्रियाएं एक साथ होती हैं, जिससे स्वास्थ्य सही बना रहता है। यह कैल्शियम कार्बोनेट से बना होता है। यदि शंख में रातभर गंगाजल भरकर प्रातः सेवन किया जाए, तो शरीर में कैल्शियम तत्व की कमी नहीं होती है। आयुर्वेद के अनुसार, शंख की भस्म के औषधीय प्रयोग से हार्ट अटैक, ब्लड प्रेशर, अस्थमा, मंदाग्नि, मस्तिष्क और स्नायु तंत्र से जुड़े रोगों में लाभ मिलता है। लयबद्ध ढंग से शंख बजाने से फेफड़ों को मजबूती मिलती है, जिससे शरीर में शुद्ध आक्सीजन का प्रवाह होने से रक्त भी शुद्ध होता है।  कहा जाता है कि दक्षिणवर्ती शंख धन की देवी लक्ष्मी का स्वरूप है, इसलिए धन लाभ और सुख-समृद्धि के लिए घर में उत्तर-पूर्व दिशा में अथवा पूजा घर में इसे रखना चाहिए। प्रतिदिन इसकी धूप दीप दिखाकर पूजा करनी चाहिए। पितृ दोष के असर से बचने के लिए दक्षिणवर्ती शंख में पानी भरकर अमावस्या और शनिवार के दिन दक्षिण दिशा में मुख करते हुए तर्पण करने से पितृ प्रसन्न होकर शुभ आशीर्वाद देते हैं, जिससे गृह कलह, कार्यों में बाधा, संतानहीनता और धन की कमी जैसी समस्याएं दूर होने लगती हैं।  नवग्रहों की शांति एवं प्रसन्नता के लिए भी शंख को उपयोगी रत्न माना गया है। सूर्य ग्रह की प्रसन्नता के लिए सूर्योदय के समय शंख से सूर्यदेव पर जल अर्पित करना चाहिए। चंद्र ग्रह के अशुभ प्रभाव को दूर करने के लिए शंख में गाय का कच्चा दूध भरकर सोमवार को भगवान शिव पर चढ़ाना चाहिए। मंगल ग्रह को अपने अनुकूल बनाने के लिए मंगलवार के दिन सुंदरकांड का पाठ करते हुए शंख बजाना आसान और श्रेष्ठ उपाय है। बुध ग्रह की प्रसन्नता के लिए शंख में जल और तुलसी दल लेकर शालिग्राम पर अर्पित करना चाहिए, वहीं गुरु ग्रह को प्रसन्न करने के लिए गुरुवार को दक्षिणवर्ती शंख पर केसर का तिलक लगाकर पूजा करने से भगवान विष्णु की कृपा मिलती है। शुक्र ग्रह के अशुभ प्रभाव को दूर करने के लिए शंख को श्वेत वस्त्र में लपेट कर पूजा घर में रखना चाहिए। धन-धान्य एवं आर्थिक समृद्धि पाने के लिए शंख में चावल भरकर लाल रंग के वस्त्र में लपेट कर उत्तर दिशा की ओर खुलने वाली तिजोरी अथवा धन रखने वाली अलमारी में रखना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनी सिर की बनावट से जानिए कैसी रहेगी आपकी आर्थिक स्थिति</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-head-shape-says-your-nature-and-can-predict-your-destiny/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:13:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-head-shape-says-your-nature-and-can-predict-your-destiny/</guid>
      <description>हथेली की रेखाओं के अलावा सिर पर बनी रेखाएं भी व्यक्ति के भविष्य के बारे में संकेत देती हैं, लेकिन क्‍या आप जानते हैं सिर की बनावट को देखकर भी व्यक्ति के स्वभाव के बारे में जाना जा सकता है। दरअसल हर व्यक्ति के हाव-भाव और शारीरिक बनवट एक दूसरे से अलग होती है। इन अंतरों पर गौर करने पर आप खुद भी जान सकते हैं कि कौन व्यक्ति कैसा है।  जिस व्यक्ति का सिर बहुत बड़ा होता है, उनमें जल्दी निर्णय लेने की क्षमता नहीं होती है। ऐसे व्यक्ति सामान्य बुद्घि के होते हैं और अपनी योग्यता का पूरा इस्तेमाल नहीं कर पाते। इसलिए आर्थिक मामलों में इन्हें परेशानियों का सामना करना पड़ता है। जिन लोगों का सिर छोटा और सिर पर भंवर का होता है वह सुखी जीवन जीने वाले होते हैं, लेकिन इनके जीवन का सुख लंबे समय तक कायम नहीं रह पाता है। जिनके सिर पर चन्द्रमा का चिन्ह होता है वह भाग्यशाली और बुद्घिमान होते हैं। समुद्रशास्त्र के अनुसार सिर का छोटा और अंदर की ओर धंसा होना शुभ नहीं होता है। ऐसे व्यक्ति को भाग्य का सहयोग नहीं मिलता है। इनके जीवन में बार-बार आर्थिक परेशानियां आती रहती है। जिस व्यक्ति का सिर धनुषाकार होता है वह बहुत ही भाग्यवान होते हैं। ऐसे व्यक्तियों को हमेशा अपनी मेहनत और प्रयास से बढ़कर सफलता मिलती है। यह अपने जीवन में सभी प्रकार की सुख-सुविधाएं प्राप्त कर लेते हैं। इन्हें लोगों से आदर और सम्मान भी खूब मिलता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनी प्लांट भी करवा सकता है आपका नुकसान, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/ishan-kon-or-north-east-direction-is-the-worst-direction-for-placing-money-plant/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:01:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/ishan-kon-or-north-east-direction-is-the-worst-direction-for-placing-money-plant/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग अपने घर और ऑफिस में मनी प्लांट का पौधा लगाते हैं। माना जाता है कि इस पौधे को लगाने से आर्थिक स्थिति अच्छी रहती है। कई बार इस पौधे ‌को लगाने के बाद आर्थिक स्थिति में कोई सुधार तो नहीं होता, लेकिन स्थिति और भी ज्यादा बिगड़ने लगती है। इसका कारण मनी प्लांट के पौधे को वास्तुशास्‍त्र के अनुसार न लगाना भी होता है। वास्तुशास्‍त्र के अनुसार हर पौधे के लिए एक दिशा निर्धारित है। अगर उस पौधे को उसकी दिशा के अनुसार रखते हैं तो व्यक्ति के आस पास का माहौल सकारात्मक रहता है। वहीं गलत दिशा के रखने पर लाभ होने की बजाय नुकसान होने लगता है।  वास्तुशास्‍त्र के अनुसार मनी प्लांट के पौधे को आग्नेय दिशा यानी दक्षिण पूर्व में ही रखना चाहिए, क्योंकि ये दिशा भगवान गणेश का है और इस दिशा का प्रतिनिधि के शुक्र ग्रह है। जहां गणेश जी मंगल करते हैं, वहीं शुक्र ग्रह सुख समृद्धि का कारक है। भूलकर भी मनी प्लांट को ईशान कोण यानी उत्‍तर पूर्व दिशा में नहीं रखना चाहिए। इस दिशा में रखने से आर्थिक नुकसान की संभावना बढ़ जाती है, क्योंकि बृहस्पति ग्रह इस कोण का प्रतिनिधि हैं। शुक्र और बृहस्पति में शत्रुवत संबंध होने से शुक्र की चीजों को इनकी दिशा में रखने में हानि होती है।  वास्तुशास्‍त्र के अनुसार उत्तर पूर्व दिशा में मनी प्लांट लगाने की बजाय तुलसी लगा सकते हैं। अन्य दिशाओं में मनी प्लांट का पौधा लगाने पर इसका प्रभाव कम हो जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 29 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-29th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 08:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-29th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- समाज में सम्मान बढ़ेगा। यात्रा से कार्य बनेगा। अटके धन की प्राप्ति होगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। आलस्य पर नियंत्रण रखें। विकास के नए अवसर मिलेंगे। कार्य व्यवसाय की स्थिति व लाभ से संतुष्ट रहेंगे। सरकारी क्षेत्र में अटके कार्य बनेंगे। विरोधी शांत रहेंगे। शिक्षा में रुचि रहेगी। व्यवसाय में धन लाभ होगा। समाज में सम्मान बढ़ेगा। अर्थ प्राप्ति संभव है। वाहन नियंत्रित चलाएं। व्यवसाय में सावधानी बरतें। उत्साह में वृद्धि होगी। करियर में उन्नति के नए मार्ग मिलेंगे। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में शांति रहेगी। कार्य सिद्धि का हर्ष होगा। नौकरी प्राप्ति संभव है। संपत्ति में वृद्धि के अवसर मिलेंगे। स्वास्थ्य उत्तम रहेगा। नई कार्य योजना बन सकती है। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी।व्यवसाय में लाभ होगा।संतान पक्ष से चिंता रहेगी। परिश्रम के चलते स्वास्थ्य का ध्यान रखें। बनते कार्यों में विलंब होगा। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा।नौकरी में अधिकारी वर्ग अनुकूल रहेगा। कार्य क्षेत्र में विस्तार होगा। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए बुधवार का दिन किसके लिए रहेगा फायदेमंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-29th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 08:37:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-29th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज रचनात्मक लोगों के लिए अच्छा दिन है, क्योंकि उन्हें उनके हुनर को प्रदर्शित करने का मौका मिलेगा। अगर आप इस अवसर को हाथ से ना जाने दें तो आप सफल होंगे। इन अवसरों का भविष्य में सफलता पाने के लिए पूरा प्रयोग करें। आज आपके लिए शुभ समाचार ये है कि आपकी तेज सोच आपको सही निर्णय लेने में मदद करेगी। पैसा कमाना मुश्किल लगेगा, एक के बाद एक अड़चन सामने होंगी। आज व्यवसाय में उन मुद्दों को छेड़ने से बचें, जो आपके लिए समस्या खड़ी कर दें।  आपकी सफलता से आपके आस-पास के लोगों को ईर्ष्या होगी। पूरी कोशिश करें कि ये नकारात्मकता आप पर हावी ना हो। सच्चाई ये है कि आपके लिए ये समय अपनी सफलता की खुशी मनाने का है। अगर आपके मन में कोई ईर्ष्या है तो उसे दिल से निकाल दें और अपने बारे में अच्छा महसूस करें। अगर आप संपत्ति का काम कर रहे हैं या फिर शेयर बाजार में निवेश कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए काफी अच्छा है। किसी भी चीज में निवेश करने से पहले अच्छे से सोच विचार कर लें।  घर वालों व मित्रों के नकारात्मक स्वभाव को लेकर आपको थोड़ा सतर्क रहना चाहिए। ये शायद कोई छोटी सी बात हो, लेकिन आने वाले समय में ये आपके रिश्तों में कड़वाहट पैदा कर सकती है। अगर आप किसी कार्यालय में मेनेजर हैं तो आज आपको अपने कर्मचारियों को लेकर किसी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। आज आर्थिक मामलों को लेकर आप कुछ दबाव में रहेंगे, लेकिन आपको इससे परेशान नहीं होना चाहिए, बल्कि आसानी से इस हालात से निपट लेंगे।  यदि आप योजना बनाकर चलेंगे तो अनापेक्षित क्षेत्रों में भी सफलता संभव है, लेकिन नपे-तुले जोखिम लेना ही समझदारी होगा। आपके कार्यस्थल पर आने वाली नवीन वस्तुओं को लेकर आश्चर्य ना करें। हो सकता है कि ये सब कुछ पूर्वनियोजित हो और आपके अधिकारी आपकी क्षमता जांचना चाहते हों। आज आपके लिए फायदे का दिन है। आपको लगेगा कि आज आपकी सभी व्यावसायिक योजनाएं काम कर रही हैं। आज किसी नए काम का जोखिम ले सकते हैं।  कोई आपको नीचा दिखाने की कोशिश कर सकता है। अपने धैर्य और आत्मिक शक्ति के उपयोग से इस दबाव से बाहर निकलने की कोशिश करें। कॉरपोरेट जगत और मेडिकल क्षेत्र से जुड़े लोग तरक्की की उम्मीद करें, क्योंकि उन्हें आर्थिक लाभ की संभावना बन रही है। आपके सामने नई चुनौतियां होंगी। आप उन चुनौतियों से आसानी से निपट लेंगे  आज आपका पारिवारिक जीवन सुख-शांति से भरा रहेगा। काम करने के आपके नवीन तरीकों के कारण आपको उच्चाधिकारियों से सम्मान मिल सकता है। अपनी इस रचनात्मकता से आपको और लाभ उठाने की कोशिश करनी चाहिए। आपको अपने नकारात्मक अनुभवों से भी कुछ सीखना चाहिए और भविष्य में उन्हें नए तरीके से करने की कोशिश करनी चाहिए। आज किसी नए करार पर हस्ताक्षर करने से पहले होशियार रहना पड़ेगा। बेहतर तो यह होगा कि आप पहले किसी विधि सलाहकार से इस विषय में सलाह ले लें।  आज आप अपने मार्ग दर्शन के लिए अपनी आध्यात्मिक मान्यताओं का सहारा लेंगे। शायद आप किसी आध्यात्मिक व्यक्ति से सलाह भी लें। आज का दिन विमानन सेवाओं में अपना भाग्य आजमाने वाले व्यक्तियों के लिए अवसरों से भरा है। आपने जिन अवसरों के द्वार खटखटाए थे, उनमें से अनापेक्षित प्रस्ताव मिलेंगे। आज आप का दिन किसी साहसिक कार्य करने के लिए उपयुक्त है, लेकिन इस कार्य में लाभ धीरे-धीरे हो सकते हैं।  आपके परिवार का कोई सदस्य अथवा कोई मित्र आपको निराश कर सकता है और आपके सामने कोई परेशानी भी खड़ी कर सकता है। गुस्से में आकर शायद आप उन्हें डांटना चाहें, लेकिन अच्छा होगा कि आप उसे प्यार से ही समझाएं। आमतौर पर आप बहुत आत्मविश्वासी हैं, लेकिन आज आप पाएंगे कि आपके विरोधियों का दबाव आपके आत्मविश्वास को कम कर देगा। आपको कभी भी खुद को विरोधियों की नजर से नहीं देखना चाहिए। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति अथवा पदोन्नति के अवसर देगा, जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे।  आज आप इस स्थिति में होंगे कि अपने जरूरतमंद दोस्त की बात सुन कर उसकी मदद कर सकें। आपके व्यवहार को सराहा जाएगा। यदि आप फैशन के जगत से ताल्लुक रखते हैं तब आज का दिन विशेष फलदायी है। आज का दिन जनसंपर्क में बीतेगा। जो व्यवसायकर्ता बैंकिंग क्षेत्र में काम कर रहे हैं, उनकी तरक्की हो सकती है और यही नहीं उनको और भी कईं जिम्मेंदारियों को संभालने का मौका मिल सकता है।  कार्यक्षेत्र में आपको अपनी सीमाओं को जानना चाहिए। अगर काम आपकी सोच के अनुसार ना भी चले तो भी परेशान ना हों। ये सारी परेशानियों अस्थाई हैं, जो कि समय के साथ अपने आप ही खत्म हो जाएंगी। आपकी मेहनत और लगन आपके करियर को बहुत ऊंचाइयों पर ले जाएगी और आपको बहुत लाभ होगा। आज आप अपने साथी की तबियत को लेकर परेशान रहेंगे।  आपका व्यवसाय जिस तरीके से इन दिनों चल रहा है, ऐसे में भागीदारी की एक योजना आपके मन में काम कर रही है। आज के दिन आपको इस संबंध में बात करनी चाहिए, जिससे आपको सफलता व स्थिरता मिल सकेगी। अपने सभी विकल्पों की सही पड़ताल करें। यदि आपका विदेशी ग्राहकों से लेने देन है तो आज आपको आर्थिक फायदा होगा। नए ग्राहक भी बनेंगे और बड़ा आर्डर भी देंगे, इसलिए इस मौके का फायदा उठायें।  इस बात का ध्यान रखें कि आप अपना काम समय पर पूरा कर सकें। आप में से कुछ लोगों को अपनी मेहनत का प्रतिफल तनख्वाह में वृद्धि के रूप में मिल सकता है। कार्यक्षेत्र में विषम परिस्थितियों को कुशलता से सुलझा लेने के कारण आपको प्रशंसा मिलेगी। अगर आप इसी तरह मेहनत व लगन से काम करते रहे तो आपको सफलता अवश्य मिलेगी। विदेश से होने वाले लेन-देन या साझे के काम से अच्छे लाभ के संकेत हैं। खासकर किसी विदेशी पार्टी से साझेदारी की सोच रहे हैं तो बातचीत के लिए यह बहुत बढ़िया समय है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस मुहूर्त पर करें कोई भी शुभ काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ejk8rt/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 23:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ejk8rt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार को ऐसा करने पर आपका दिन होगा मंगलमय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ejo2od/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 06:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ejo2od/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये राशि वाले आज सोच समझकर करें खर्च, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-28th-november/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 17:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-28th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपको वो प्रशंसा मिलेगी, जिसकी आप अपेक्षा भी नहीं कर रहे थे। आपने निस्वार्थ भाव से काम किया, जिसका फल आपको अब मिलेगा। किसी नवीन व्यवसाय की संधि आपके पास चलकर आ सकती है। बहरहाल, प्रारंभ में ये एक असंभव काम प्रतीत होगा, परंतु प्रयत्नों से ही यश प्राप्त होता है। आप पर यदि कोई उधार है तो आज वह भी वसूली के लिए आ सकता है और आखिरकार आपको जितना जल्दी मुमकिन हो सामने आकर उससे निपटना चाहिए। अपनी जिम्मेंदारियों से भागना ठीक नहीं। आज आपको उनके साथ समय बिताना चाहिए, जो बहुत लंबे समय से आपके साथ कुछ पल बिताने का इंतजार कर रहे हैं। यदि आप अंकों के व्यवसाय में हैं तब आज का दिन कईं सुखद प्रस्ताव लिए हुए है। अवसरों से भरा और उत्पादक अवसरों से भरा दिन है आज का। आप अपनी कड़ी मेहनत का फल, सही परिणामों के रूप में जल्दी ही देख पाएंगे। अगर आप इंजीनियर हैं तो यह आर्थिक दृष्टी से लाभदायक दिन है। आपको एक नए व्यवसाय का आकर्षक मौका मिल सकता है। आपको अच्छी आय अर्थात आमदनी मिलेगी जिसके लिए आप बहुत खुश हैं। ऑफिस जाने वालों के लिए आज का दिन बहुत ही अच्छा रहेगा। आपको जिस पदोन्नति का इंतजार था, वो या तो आपको मिल सकती है या आपके आस-पास ही हो सकती है। घर या गाड़ी में निवेश या किसी कर्जा लेने का आवेदन करने के लिए आज का दिन भाग्यशाली है। ग्रह सितारे संकेत दे रहे हैं कि आज आपके जीवन में शुभ परिवर्तन होने वाला है, इसका आनंद उठाएं। आगे बढ़ें, आपको लगेगा कि आपने अच्छा फैसला लिया है। ध्यान रहे आज कुछ भी काम करते समय आप लापरवाही ना बरतें, वरना खुद को चोट भी लग सकती हैं। हो सकता है आप अपने काम को निश्चित समय में पूरा ना कर पाएं, इसलिए अभी से सावधान रहना जरूरी है। जहां तक आपके करियर या स्कूली शिक्षा की बात है, आपको किसी अच्छे सलाहकार की सलाह अवश्य लेनी चाहिए। आज किसी अच्छे सलाहकार द्वारा दी गई सलाह से आपको मदद मिलेगी, इसलिए उनसे बात करने में संकोच ना करें। आज आपके खर्चों में बढ़ोतरी व बचत में कमी होगी। घरेलु खर्चों में वृद्धी के कारण आपकी आर्थिक स्थिति बिगड़ सकती है। हो सकता है कि दवाइयों पर भी कुछ ज्यादा ही खर्च करना पड़े। परेशान ना हों ये सब हमेशा ऐसा ही नहीं रहेगा, ये सब तो कुछ समय के लिए ही है।  आज आप अपने ज्ञान का दायरा बढ़ाने की कोशिश करेंगे। आज का दिन इस काम के लिए शुभ भी है। आज आपकी सफलता का मंत्र है कि आपको अपनी सफलता से संतुष्ट नहीं होना चाहिए। इससे आप निरंतर सफलता के लिए प्रयत्नरत रहेंगे व मेहनत करते रहेंगे। अगर आप अपनी सकारात्मक सोच व ऊर्जा का पूर्ण प्रयोग करें तो आपको भविष्य में लाभ जरूर मिलेगा। साथ ही अपना उत्साह बनाए रखें। आज संभव है कि आपके द्वारा खरीदी गई भौतिक वस्तुओं को नुकसान पहुंचे, इसलिये बेहतर है कि उनकी खरीद को टालें। आज अपनी वस्तुओं के साथ अतिरिक्त ध्यानपूर्वक पेश आएं, जिससे संभावित हानि को टाला जा सके।  आजकल अपनों के साथ आपके रिश्ते मधुर नहीं हैं। आप शायद दुखी हों और आपको शायद गुस्सा भी आए। याद रखें कि आप ठंडे दिमाग से ही परिस्थिति को संभाल सकते हैं। हो सकता है उनकी गलतियां ज्यादा हों, लेकिन एक समझदार इंसान होने के नाते आपको अपनी जुबान पर काबू रखना चाहिए। आपकी संप्रेषण कला, आकर्षक व्यक्तित्व व विषम परिस्तितियों में भी आसानी से काम कर लेने की क्षमता के कारण व्यावसायिक क्षेत्र में आपको सफलता मिलेगी। अच्छी और आरामदेह जिन्दगी की आपकी चाहत आपको वह ऊर्जा देगी कि आप पल-पल बदलते समय के साथ कदम मिलाकर चल सकें। किसी भी तरह की आर्थिक चुनौती से निपटने के लिए आप में योग्यता है।  अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो आज आपका फोन बज सकता है। अपने फोन के पास ही रहें, जिससे आप इस मौके को खो ना बैठें। इसके बाद आपको एक बार फिर इस बात पर विचार करना होगा कि आप पहली नौकरी करें यो उसे छोड़ कर नई नौकरी की तलाश करें। आज आपको उधार भी लेना पड़ सकता है, इसलिए अपनी खर्चे की आदतों पर ध्यान दीजिये। आज आप उन चीजों पर खर्च कर सकते हैं जिनकी आपको जरूरत नहीं है। आप के जोड़ों में दर्द रहेगा, इसलिए इन्हें आराम दें।  अगर आपको किसी तरह की मदद की जरूरत है तो आप किसी भी मित्र अथवा संबंधी से मांगने में जरा भी संकोच ना करें। अगर आपका खुद का व्यवसाय है तो हो सकता है कि आज आपको विदेश से कोई अवसर मिल जाए। ये अवसर आपके उत्पाद या सेवा को एक नई दिशा में ले जाएगा। अपने प्रोफेशन में किसी भी हालत में खुद को ढाल लेने की आपकी क्षमता के कारण आज आप फायदे में रहेंगे। आपके काम को प्रोत्साहन और आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। आपके द्वारा किया गया कार्य भी आपको खुश रखने में मददगार साबित होगा।  आज ऑफिस में आपको अपने बॉस का ध्यान अपनी ओर आकर्षित करने में कठिनाई हो सकती है। आप अपनी तरफ से पूरी मेहनत कर रहे हैं, लेकिन उसका परिणाम आपके अनुसार नहीं मिल रहा। परेशान ना हों, आने वाले समय में आपको इसका लाभ जरूर मिलेगा। आपकी सबसे बड़ी ताकत आपका लगातार काम करते रहना ही है। व्यवसाय में धीमी गति से काम-काज चलने के कारण आप आर्थिक रूप से तनाव में घिर सकते हैं, लेकिन चिंतित होने से अच्छा है कि अपने व्यवसाय में सुधार करने की कोशिश करें। कई सारी योजनाएं जो अधर में लटकी हैं उन्हें पूरा करने के लिए सबसे जरूरी है कि आप इसके लिए सावधानीपूर्वक योजना बनाएं।  आज आपको सावधान रहना होगा, क्योंकि आपके व्यावसायिक विरोधी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं। आपको जल्दी ही अपने विरोधियों का सामना करना पड़ेगा। अब जब आपको पता है कि आपके विरोधी आपको नीचा दिखाना चाहते हैं तो आप बैठे ना रहें और जहां तक आपके काम और छवि का सवाल है, इस बात को गंभीरता से लें। कड़ी मेहनत और रचनात्मकता से कार्यों को निपटा कर विरोधियों को करारा जवाब दें। अपने लाभ को बढ़ाने के लिए आज प्रचार-प्रसार का सहारा लें।  आज अपने परिजन व पड़ोसियों से बहस करने से बचें, क्योंकि आज कोई छोटी सी बहस भी बड़े झगड़े में परिवर्तित हो सकती है। विक्रय व विपणन के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन दबाव से मुक्ति देने वाला है। लंबित काम पूरे होंगे। इस काम को उत्पादकता के साथ लेते हुए पिछले कामों के संपादन में बिताएं। यदि आप गाड़ियों के उत्पादन या लेन देन के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आपको अचानक धन लाभ होने की संभावना है। खासकर ऑटोमोबाइल्स के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन विशेष शुभ है।  आज आप आत्म विश्लेषण के मूड में रहेंगे। आप सोचेंगे की आपने अभी तक जीवन में जो सफलता पाई है वो कितनी मेहनत से पाई है और भविष्य में आपको क्या करना चाहिए। जोखिम भरे बड़े व्यवसाय से परहेज करें और छोटे व्यवसाय में पूंजी निवेश करें। आज का शेयर बाजार आशंकाओं से भरा नजर आता है। यदि आज आप बड़े व्यवसायों में पूंजी निवेश करते हैं तो हानि की सम्भावना हो सकती है। अत: इन दिनों किसी भी आर्थिक पूंजी निवेश से दूर रहने की कोशिश करें। साथ ही जोखिम भरे व्यवसायिक अवसरों को हाथ ना लगाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 28 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-november/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 17:57:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  मनोकामना पूर्ति का हर्ष होगा। उच्चस्तरीय संबंधों से लाभ होगा। व्यवसाय में विस्तार व उत्तम धन लाभ होगा। राजकाज में सफलता मिलेगी। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। विरोधी से सचेत रहें। कार्य विशेष में अवरोध आएंगे। मान सम्मान की चिंता रहेगी। व्यवसाय में सुधार होगा। धर्म में रुचि रहेगी। प्रयासों में निराशा होगी। वाणी पर नियंत्रण रखें। वाहन सावधानी से चलाएं । व्यवसाय में धन लाभ होगा। विकास कार्यों में सफलता मिलेगी। आय के नए स्रोत बनेंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। मन प्रसन्न रहेगा। आत्मविश्वास बढ़ेगा। कानूनी क्षेत्र में अनुकूलता रहेगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। घर में आनंद रहेगा। मन अशांत रहेगा। संतान से वैचारिक मतभेद रहेंगे। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। कार्यों के प्रति उत्साह बना रहेगा। मित्रों का अपेक्षित सहयोग मिलेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। उत्साह में वृद्घि होगी। नए व्यावसायिक संबंध बनेंगे। समाज में सम्मान बढ़ेगा। परिवार में आनन्द रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर राश‌िः हर जगह से होगा लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:14:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-weekly-horoscope/</guid>
      <description>वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते आपको संपति से लाभ होने के योग है। किसी पुराने किए कार्य का लाभ भी प्राप्त हो सकता है। कार्यक्षेत्र पर प्रगति के योग है, जिसमें आप सही समय पर लक्ष्य प्राप्ति में सफल होंगे, और साथ ही आपको वित्तीय लाभ भी हो सकता है। प्रेम संबन्धों के लिए अच्छा वक्त साबित हो सकता है। मगर तुला में बृहस्पति के प्रभाव से आप मानसिक स्तर पर तनावग्रस्त महसूस कर सकते हैं। कार्यस्थल पर संभल कर रहें कोई आपको नीचा दिखाने के लिये प्रयासरत हो सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्‍या राश‌िः बाधाओं के बावजूद बन रहे हैं सफलता के योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सूर्य के वृश्चिक राशि में गोचर से आपको कार्य संबंधी छोटी मोटी यात्राएं करनी पड़ सकती हैं, जो आपके लिए फायदेमंद भी होंगी। इस समय कार्यस्थल पर आपके मान सम्मान में वृद्धि होगी। नीजि जीवन सामान्य बने रहने के आसार हैं। कार्यों में बाधाएं आ सकती हैं, लेकिन आपको कामयाबी मिलने के आसार हैं, प्रयास करते रहें। इसके अलावा वृश्चिक राशि में शुक्र के प्रभाव के चलते आपके उत्साह में कमी हो सकती है, मगर फिर भी आपको भाग्य का साथ मिलता रहेगा। कार्यों में बाधाओं के बावजूद सफलता के योग हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोमवार सुबह सबसे पहले उठकर शिव की ऐसे करें पूजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ej1oym/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 23:48:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ej1oym/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफलः जानिए ग्रहों का ये खेल किन राशि वालों की बदलेगा जिंदगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-27th-november-to-3rd-december/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 18:51:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-27th-november-to-3rd-december/</guid>
      <description>ये सप्ताह सभी राशि वालों को व्यावसायिक रूप से काफी प्रभावित करेगा। किसी को फायदा मिलेगा तो किसी की कुंडली में ग्रह नक्षत्र नुकसान के योग बना रहे हैं। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए। यह सप्ताह मेष राशि के जातकों के लिए परेशानियों से भरा रह सकता है, क्योंकि वृश्चिक में सूर्य के प्रभाव के चलते आपको सेहत संबंधी दिक्कतों का सामना करना पड़ सकता है और आपके मान सम्मान पर भी ठेस पहुंच सकती है। साथ ही आपके आत्मविश्वास में भी कमी आएगी। आपको अपने करियर पर ध्यान देने की आवश्यकता है। निजी जीवन और प्रेम संबंधों में भी सचेत रहें। इसके साथ ही धनु में बुध के प्रभाव के कारण आपको अप्रत्याशित असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है, जिससे आपका मन विचलित रहेगा।  सूर्य के वृश्चिक में प्रभाव के कारण शादीशुदा लोगों को आपसी मतभेदों का सामना करना पड़ सकता है, मगर इससे आपसी प्रेम में कोई कमी नही आएगी। व्यावसायिक तौर पर आपके लिए यह समय ठीक रहेगा। अविवाहितों को अपने प्रेम संबंध मजबूत करने के लिए प्रयास करने पड़ेंगें। सेहत ठीक ठाक रहेगी। साथ ही धनु में बुध के प्रभाव के चलते आपको संपति संबन्धी मामलों में अच्छा लाभ होने के योग हैं। सामाजिक स्तर पर आपका मान सम्मान भी बढ सकता हैं। राजनीतिज्ञों के लिए यह समय शुभ रहेगा। वृश्चिक राशि में शुक्र के प्रस्थापन के कारण पति पत्नी के बीच के संबंध मधुर बनेंगे और प्रेम संबन्धों में भी मजबूती आएगी।  मिथुन राशि के जातकों को इस सप्ताह सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। मगर साथ ही करियर को सही दिशा मिलने के योग भी हैं। विरोधियों से सावधान रहने की आवश्यकता है। धनु राशि में बुध के प्रभाव से आपको अपने जीवनसाथी के मतभेदों से बचना होगा। अविवाहितों को भी संयम से काम लेना चाहिए। व्यावसाय में सोच समझ कर कदम उठाने की जरुरत है। सेहत के प्रति सचेत रहें, यात्रा ध्यान से करें, दुर्घटना की संभावनाएं हैं।  सूर्य के वृश्चिक में गोचर से आपको नई पहचान मिलने के योग हैं, साथ ही नौकरी संबंधी बदलाव का अच्छा वक्त रहेगा और नौकरी बदलना आपके लिए फायदेमंद हो सकता है। धनु में बुध के गोचर से आपके लिए वित्तीय लाभ के योग हैं। सेहत बहुत अच्छी रहेगी। आपकी तरक्की से कुछ लोग आपसे जलेंगे, मगर आपको उन पर ध्यान देने की जरूरत नही हैं।  इस सप्ताह में सिंह राशि के जातक वृश्चिक में सूर्य के प्रभाव से कार्यक्षेत्र में कोई नई योजना, कोई नई नीति बनाने में सफल रह सकते हैं। किसी की दी गई सलाह आपके लिए महत्वपूर्ण हो सकती है। आपका मन शांत और स्थिर रहेगा। ऑफिस में योजनाएं बनाने में दिक्कत हो सकती है, जिसके लिए दूसरों की सलाह सुननी पड़ेगी। वित्तीय तौर पर भी परेशानियां आ सकती हैं। इसके साथ- साथ वृश्चिक राशि में शुक्र के प्रभाव के चलते आप कोई नया वाहन या मकान खरीद सकते हैं।  सूर्य के वृश्चिक राशि में गोचर से आपको कार्य संबंधी छोटी मोटी यात्राएं करनी पड़ सकती हैं, जो आपके लिए फायदेमंद भी होंगी। इस समय कार्यस्थल पर आपके मान सम्मान में वृद्धि होगी। नीजि जीवन सामान्य बने रहने के आसार हैं। कार्यों में बाधाएं आ सकती हैं, लेकिन आपको कामयाबी मिलने के आसार हैं, प्रयास करते रहें। इसके अलावा वृश्चिक राशि में शुक्र के प्रभाव के चलते आपके उत्साह में कमी हो सकती है, मगर फिर भी आपको भाग्य का साथ मिलता रहेगा। कार्यों में बाधाओं के बावजूद सफलता के योग हैं।  तुला राशि के जातकों के लिए यह सप्ताह वित्तीय रुप से अच्छा रह सकता है। इस हफ्ते आपके लिए धन लाभ के योग भी बन रहे हैं। व्यावसायिक स्तर पर आप अच्छा प्रदर्शन करेंगे। धनु राशि में बुध के प्रभाव के चलते आपको परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। इसके साथ ही आपको वित्तीय हानि का सामना भी करना पड़ सकता है। स्वास्थ्य ठीक रहेगा, फिर भी आपको गले संबंधी बिमारियों से सावधान रहने की जरूरत है। इसके साथ- साथ वृश्चिक राशि में शुक्र के प्रभाव के कारण आपको नाम और शौहरत की प्राप्ति हो सकती है और व्यावसायिक रुप से वक्त में सुधार आएगा।  आपकी राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते आप व्यावसायिक रूप से कार्यों में तेजी महसूस करेंगे इसके साथ आपको लक्ष्य प्राप्त करने की चिंता सताएगी। मगर अंत में आप उसे हासिल करने में कामयाब होंगे। जल आपूर्ति सहित जल से जुड़े अन्य क्षेत्रों में कार्यरत जातकों के लिए फायदे का वक्त हो सकता है। साथ ही व्यावसाय को बढ़ाने के लिए भी यह वक्त शुभ हो सकता है। आपकी राशि में शुक्र के प्रभाव से आपको वित्तीय लाभ हो सकता है और आप अपने व्यावसाय को बढाने का जोखिम उठा सकते हैं।  इस हफ्ते वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव के कारण आपके अपने जीवन साथी के साथ मतभेद उत्पन्न हो सकते हैं और साथ ही अविवाहित प्रेमीजनों के बीच भी दूरियां आ सकती है। सेहत संबन्धी परेशानियों का सामना भी करना पड़ सकता है। इन सब के चलते आप खुद में आत्मविश्वास में कमी महसूस कर सकते हैं। आपकी राशि में बुध के प्रभाव से आपको भाग्य का साथ मिलेगा। साथ ही आप अपने मित्रों और संबन्धियों के बीच शौहरत प्राप्त करेंगें। साथ ही वृश्चिक राशि में शुक्र के प्रभाव के चलते आपके खर्चों में बढ़ाेतरी हो सकती है।  वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते आपको संपति से लाभ होने के योग है। किसी पुराने किए कार्य का लाभ भी प्राप्त हो सकता है। कार्यक्षेत्र पर प्रगति के योग है, जिसमें आप सही समय पर लक्ष्य प्राप्ति में सफल होंगे, और साथ ही आपको वित्तीय लाभ भी हो सकता है। प्रेम संबन्धों के लिए अच्छा वक्त साबित हो सकता है। मगर तुला में बृहस्पति के प्रभाव से आप मानसिक स्तर पर तनावग्रस्त महसूस कर सकते हैं। कार्यस्थल पर संभल कर रहें कोई आपको नीचा दिखाने के लिये प्रयासरत हो सकता है।  कुंभ राशि के जातकों को इस सप्ताह भाग्य का साथ मिलेगा, जिसमें नौकरी में पदोन्नति और वेतनवृद्धि के योग हैं। साथ ही कार्यक्षेत्र पर आपके कार्यों की सराहना भी हो सकती है। वित्तीय लाभ के भी योग हैं। सेहत अच्छी रहेगी और निजी जीवन सुखमय गुजरेगा। धनु में बुध के गोचर से आपके लिए भाग्यशाली समय रह सकता है, इसमें आपको धन लाभ होने के योग हैं, साथ ही सेहत अच्छी रहेगी।  मीन राशि के जातकों के लिए यह सप्ताह कुछ अच्छी खबरें लेकर आ सकता है, जिसमें आपको अप्रत्याशित धन लाभ हो सकता है। संबन्धों में मधुरता आएगी। इस वक्त आपके विरोधी भी आपसे प्रभावित होकर आपके मित्र बन सकते हैं। बुध के धनु में गोचर से आपको व्यावसायिक स्तर पर कामयाबी मिल सकती है और कार्य में तरक्की आ सकती है। मगर आप बड़े फैसले लेने में कन्फ्यूज रहेंगे। इसके लिए आप अपने वरिष्ठ अधिकारियों से सलाह लेकर काम करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 27 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 18:49:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। सामाजिक वर्चस्व बढ़ेगा।अटके धन की प्राप्ति होगी। व्यवसायिक प्रतिष्ठïा एवं लाभ बढ़ेगा। घर में खुशी होगी। निराशा से मुक्ति मिलेगी। मित्रों का समागम रहेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। संतान से सुख मिलेगा। व्यक्तिगत संबंध सहायक रहेंगे। धार्मिक कार्यों में रुचि रहेगी।व्यवसाय में विस्तार होगा। घर में शांति रहेगी। नई योजना में निराशा होगी। विरोधी से सचेत रहें। व्यावसायिक क्षेत्र में सावधनी बरतें। यात्रा से लाभ होगा। विकास के नए मार्ग मिलेंगे। मन में आशा का संचार होगा। व्यावसायिक धन लाभ से खुशी होगी। साहस एवं पराक्रम में वृद्धि होगी। विरोधी परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। अटका धन मिलेगा। मानसिक तनाव से बचें। विश्वासपात्र से धोखा मिल सकता है। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में अशांति रहेगी। कार्यक्षेत्र में व्यस्त रहेंगे। जायदाद के कार्यों में परेशानी होगी। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। लोकप्रियता में वृद्धि होगी। राजनैतिक क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। यात्रा अनुकूल रहेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये राशि वाले आज न लें कोई बड़ा फैसला, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-27th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 18:48:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-27th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपको अपने कीमती सामान को ध्यान से रखने की जरूरत है वरना आपको कोई सामान खो सकता है। आज यह जरूरी है कि आप अपने आर्थिक मामलों से संबंधित सभी सूचनाएं जुटाएं। कोई बड़ा आर्थिक फैसला ना लें, क्योंकि आर्थिक अस्थिरता की आशंका है। अगर आप शेयर बाजार में पैसा निवेश करना चाह रहे हैं तो आज सिर्फ शेयर बाजार के मिजाज पर नजर रखिए। आज जुटाई गई सभी सूचनाओं को कल के बेहतर निवेश के लिए इस्तेमाल कीजिए। आज आपके पास जितने भी संसाधन हैं उनका प्रयोग समाज के कल्याण में करें। साथ ही अपनों को खुश करने का भी प्रयास करें। आज आप कुछ दान करेंगे या फिर अपने साथी के लिए कोई उपहार खरीदेंगे। आज आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप आर्थिक अवसरों को प्राप्त करने के लिए अपनी पूरी व्यवसायिक ताकत लगा देंगे। गतिविधियों के क्षेत्र में आज आपको असीमित लाभ होने की संभावना है। आज आपके लिए बेहतर होगा की आप अपनी सारी कुशलता एक अच्छा स्थान ग्रहण करने के लिए लगा दें और अगर आप अपने कार्य मे सजग हैं तो अवश्य ही आपको समय के साथ आर्थिक रूप से फायदा हो सकता है।  आप चाहे ऑफिस में काम करते हैं या फिर स्कूल में पढ़ते हैं, आज आप अपने प्रदर्शन को लेकर खुश हो सकते हैं। आपके बॉस व प्रशिक्षक आपकी मेहनत पर नजर रखे हुए हैं। अपने काम से कामचोरी करके आपको अपने टीचर या बॉस को नाराज नहीं करना चाहिए। आपके खुश मिजाज और जोखिम उठाने की क्षमता की बदौलत आपको अपने व्यावसायिक और आर्थिक मामलों में लाभ मिलेगा। पर्यटन क्षेत्र से आपको कुछ आर्थिक लाभ के संकेत हैं।  आज आपको अपने उग्र स्वभाव पर नियंत्रण रखना होगा वरना दूसरे लोग आपसे दूरियां बना लेंगे। अपनी जिंदगी के मुद्दों को लेकर आप बहुत भावुक हो रहे हैं, लेकिन फिर भी अपने दिमाग को शांत रखें। आज आपको अप्रत्याशित धन की प्राप्ति होगी। यह अस्थाई बाहरी आमदनी नकद रूप में हो सकती है। यह प्रोत्साहन राशि हो सकती है अथवा यह कोई नई योजना हो सकती है जिससे धन की प्राप्ति हो सकती है इसमें आपका भाग्य भी शामिल हो सकता है। आज आप अच्छा महसूस नहीं करेंगे। दुर्भाग्यवश आप खुद को आलसी और हतोत्साहित महसूस करेंगे। आज आप पाएंगे कि सत्ता से जुड़े लोगों के साथ आपके संबंध बहुत प्रगाढ़ हैं। इनमें से कोई व्यक्ति आज आपकी मदद को आगे आएगा। आज आप किसी करियर सलाहकार से सलाह लेने की चाह रखेंगे। ये व्यक्ति आपकी करियर से संबंधित सभी परेशानियों को दूर कर देगा। विदेशियों और दूर के लोगों से व्यवसाय की अच्छी संभावना बन रही है। यदि आप किसी विदेशी व्यक्ति या विदेशी बाजार में अपना व्यापार कर रहे हैं तो आज फायदा होगा।  आज आप अपने काम से परेशान रहेंगे। आपको महसूस होगा कि ऐसी बहुत सी बातें हैं जो कि आपके नियंत्रण में नहीं हैं, पर उनसे आपका काम प्रभावित होता है। आपको आपके काम के आधार पर परखा जाएगा, लेकिन आप सोचते हैं कि आप अपनी क्षमता के अनुसार उसे पूरा नहीं कर पाए हैं। आज इस बारे में अपने बॉस से बात करने में ना हिचकिचाएं। वो आपके विचारों से सहमत ही होंगे। आर्थिक लाभ के बड़े अच्छे मौके आज आपके सामने होंगे। लेकिन बस मौके का फायदा उठाने के लिए आपको बड़ी ही ठोस और सटीक नीति बनाकर चलना होगा। आज कोई बहस या झगड़ा होने की संभावना है, इसलिए पूरी कोशिश करें कि आप किसी बहस या झगड़े में ना पड़ें। अगर आपको लगे कि परिस्थितियां बिगड़ रही हैं तो अपने आप को उन से दूर रखें। आज आप अपनी योजनाओं को खुद समय पर पूरा नहीं कर पाएंगे, इसके लिए आपको किसी की मदद की जरूरत पड़ेगी। इस व्यक्ति की जितनी मदद आप लेना चाहें लें, इसमें जरा भी ना हिचकें, इससे आपको लाभ ही होगा। आज आप अपने परिवार व दोस्तों द्वारा की गई मदद के लिए आभार प्रकट करेंगे। आपकी वाक-चतुरता आज उंचाई के शिखर पर रहेगी। आप हमेशा से ही शब्दों से खेलने में माहिर रहे हैं तथा आपकी चतुराई जग जाहिर है। आपकी हंसी मजाक की आदत के व्यावसायिक व व्यक्तिगत क्षेत्र में चर्चे हैं। इसी वजह से आपको ऑफिस में कोई बहुत ही सम्माननीय काम करने का मौका मिल सकता है। भविष्य के लिए निवेश करने के लिए आपके सामने आज कई सारे विकल्प खुले हैं। आज आपको अपने किसी करीबी मित्र से कोई तोहफा मिल सकता है। ये कोई ऐसी वस्तु भी हो सकती है जिसे कि आप बहुत समय से खरीदना चाहते थे। आज आपके प्रतिफल आपकी मेहनत के अनुरूप ही रहेंगे। आर्थिक प्रबंधन में अपने महारथ और सकारात्मक सोच की बदौलत आप आसानी से अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे। आप अपने काम में बहुत सफल होंगे। पर साथ-साथ आपको यह भी ध्यान रखना होगा कि अगर कभी आपकी उम्मीद के मुताबिक सफलता नहीं मिलती है तो आप बिल्कुल हतोत्साहित ना हों। धीरे-धीरे ही सही आप अपनी सभी आर्थिक जिम्मेंदारियों को जरूर पूरा करेंगे। आज आप अपने परिवार के साथ समय गुजारेंगे और खूब मजा करेंगे। यदि आप अपनी कम्पनी में किसी ऊंचे औहदे पर हैं तो आप देखेंगे कि आज आपका दिन आपके लिए विशेष लाभकारी है। हाल ही में आपकी कम्पनी को बहुत बड़ा (टर्न ओवर) व्यवसाय मिला है जिससे कम्पनी प्रबन्धन ने आपको प्रोत्साहन राशि देना निश्चत किया है। यह राशि आपके लिए अतिरिक्त आय है अत: यह सलाह दी जाती है कि इस आय का एक भाग जरूरतमन्दों को अवश्य दान दे दें। ध्यान रहे कि किसी महत्वपूर्ण काम के लिए आप किसी और पर आश्रित ना रहें। ये काम आप खुद ही करें अन्यथा परिणाम कुछ निराशजनक हो सकते हैं। अगर संभव हो तो अपने अनुभव से आप अपने किसी जरूरत मंद साथी की मदद कर सकते हैं। अगर आपकी अपने कार्य के प्रति सकारात्मक सोच है तो आपको इसके बेहतर नतीजे प्राप्त होंगे। यहां तक कि अगर आप चाहें कि वर्तमान आर्थिक स्थिति बढ़े या मजबूत हो तो आप में इतनी क्षमता है कि समय के साथ आप अपना इच्छित फल प्राप्त कर सकते हैं। आज आप ध्यान रखें कि आप किस पर भरोसा कर रहे हैं। आपकी आदत है कि आप आंख बंद करके किसी पर भी भरोसा कर लेते हैं अपनी ये आदत बदल लें, वरना किसी दिन आपको पछताना पड़ सकता है व आप किसी मुसीबत में भी पड़ सकते हैं। कोई भी निर्णय लेते समय अपने अंदर की आवाज जरूर सुनें। इस समय को अपने लिए बेहतर विकल्पों की खोज में बिताएं। आपको सही विकल्पों की पड़ताल करने के बाद ही भविष्य के विकल्प को चुनना चाहिये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KOSMIC KONNECTION: जानिए क्या खास है आपकी राशि में इस सप्ताह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eivl3j/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:25:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eivl3j/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रविवार को सबसे पहले सूर्य को जल चढ़ाकर पढ़ें ये मंत्र </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eiezue/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 07:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eiezue/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 26 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-26th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-26th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। शुभ समाचार मिलेगा। योजना में सफलता मिलेगी। पूर्व निवेशित धन का लाभ होगा। स्वास्थ्य उत्तम रहेगा।वृष-मान सम्मान की चिंता रहेगी। संतान पक्ष से संतुष्टï रहेंगे। नौकरी में मन लगेगा। व्यवसाय में लाभ होगा।दिनमान प्रतिकूल रहेगा। कार्यों में विलंब होगा। व्यावसायिक स्थिति सामान्य रहेगी। मन चिंतित रहेगा।पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। नौकरी प्राप्ति का अवसर मिलेगा। व्यवसाय में लाभ के अवसर मिलेंगे। आत्मबल बढ़ेगा। विरोधी परास्त होंगे। नौकरी में उन्नति संभव है। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा।धैर्य कार्य सिद्धि में सहायक रहेगा। सहयोगियों से निराशा होगी। व्यवसाय में श्रमोपरांत सामान्य लाभ होगा। स्वजनों से मनमुटाव रहेगा। कार्य विशेष में निराशा होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। दिनचर्या बाधित रहेगी। सामाजिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। नई योजना सफल होगी। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। आवश्यक कार्य में व्यवधान आएंगे। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 2 राशि वालों को अपने बॉस से मिलेगा फायदा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-26th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-26th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप अपने प्रियजनों की सेवा में हाजिर रहना चाहेंगे। आज जितना हो सके उतना नम्र रहने का प्रयास करें और अपने प्रियजनों के साथ पूरे प्यार से पेश आएं, वे लोग आपके इस व्यवहार के लिए आपको धन्यवाद देंगे। यदि आप अपना व्यवसाय करते हैं तब आज का समय आपके लिए है। क्या आप अपना व्यवसाय बढ़ाने की सोच रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपको छोटे- छोटे आर्थिक नुकसान से बचाते हैं वास्तुशास्त्र के ये 4 उपाय  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-these-4-tips-can-protect-you-from-financial-losses/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-these-4-tips-can-protect-you-from-financial-losses/</guid>
      <description>आर्थिक स्थिति को सुधारने के लिए सिर्फ कमाना ही काफी नहीं है, ब‌ल्कि उस धन को अपने पास बचाना भी जरूरी होता है। कई बार लाख कोशिशों के बावजूद भी पैसे नहीं बच पाते। किसी न किसी कारण से बजट बिगड़ ही जाता है। अगर आपके साथ भी अक्सर ऐसा होता है तो इसके लिए में कुछ ऐसे उपाय बताए गए है, जिससे आप छोटे छोटे आर्थिक नुकसान से बच सकते हैं।  पढ़ें-  जिस चीज में भी आप अपना पैसा रखते हैं, उसे कभी भी दक्षिण की दीवार से सटाकर इस प्रकार न रखें कि उसका मुंह उत्तर दिशा की तरफ रहे। चाहे वो तिजोरी हो या फिर अलमारी। पूर्व की दिशा की ओर आलमारी का मुंह होने पर भी धन में वृद्धि होती है, लेकिन उत्तर दिशा उत्तम मानी गई है। नल से पानी का टपकते रहना वास्तुशास्त्र में आर्थिक नुकसान का बड़ा कारण माना गया है, जिसे बहुत से लोग अनदेखा कर जाते हैं। वास्तु के नियम के अनुसार नल से पानी का टपकते रहना धीरे-धीरे धन के खर्च होने का संकेत होता है। इसलिए नल में खराबी आ जाने पर तुरंत बदल देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी गर्दन वालों से रहें बचकर, कभी भी करवा सकते हैं आपका बड़ा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-neck-says-about-your-nature/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-neck-says-about-your-nature/</guid>
      <description>चेहरे के हाव भाव पर तो सबकी नजर चली जाती है, लेकिन क्या आपने कभी गर्दन को देखा है। गर्दन भी आपको लोगों के व्यक्तित्व और स्वभाव को बताता है। किसी कि भी गर्दन को देखकर समझ सकते हैं कि कौन व्यक्ति धनवान होगा और किसे जीवन में बार-बार आर्थिक परेशानियों का सामना करना पड़ेगा। गर्दन को देखकर आप यह भी जान सकते हैं कि कौन सा व्यक्ति भरोसेमंद नहीं होगा और कौन चुगलखोर होगा।  पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की गर्दन लंबी होती है वह भोगी होता है यानी ऐसे व्यक्ति में भोग विलास की चीजों के प्रति अधिक रुचि रहती है। छोटी गर्दन वाले व्यक्तियों की अच्छी बात यह है कि उन्हें हमेशा भाग्य का साथ मिलता रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये काम करने से बरसेगी शनि देव की कृपा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eiieu1/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 06:46:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eiieu1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज मिल सकता है आर्थिक लाभ का मौका, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-25th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 16:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-25th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन इस समय शायद आप कुछ मुश्किल काम में लगे हैं । अच्छी तरह सोचें कि आप क्या करना चाहते हैं और अपने विचारों को स्पष्ट रखें। जल्दबाजी में कोई गलती ना कर बैठें। ध्यान रखें कि सब्र से आप सब कुछ जीत सकते हैं। अपने काम को पूरी तरह समझने के लिए आपको सब्र से काम लेना होगा। आपकी रचनात्मक क्षमता आपको आर्थिक सफलता दिलाएगी। किसी अनुभवी साथी की सलाह भी काम आएगी। लेखकों को अपनी योजना पर अमल करने के लिए आज का दिन बहुत अच्छा है। आर्थिक लाभ के जो मौके सामने आ रहे हैं उनका सदुपयोग कीजिए। इससे आपको अपनी योग्यता साबित करने का मौका भी मिलेगा। अब आपके हाथ में है कि आप इसका कितना फायदा उठाते हैं। आज आप शायद कुछ पेशानियों में फंसे हैं, ऐसे समय में आपको जो मदद मिलेगी, उससे आपको बहुत राहत मिल सकती है। आपको इस बात से बहुत खुशी होगी कि आपके बुरे वक्त में आपके नजदीकी मित्र आपका साथ देने को तैयार हैं। सभी के जीवन में उतार-चढ़ाव तो आते ही हैं, लेकिन सभी आपके जितने भाग्यशाली नहीं होते, जिनके मित्र हमेशा मदद को तैयार रहें। आज आपके विचारों पर बादलों का साया रहेगा। आप अपने जीवन के बारे में केवल सपने ही देख रहे हैं।  शायद आज आपको लगे कि आपको गलत समझा जा रहा है। याद रखें कि हम हमेशा सब को खुश नहीं रख सकते। अगर कुछ लोग आपके लाख समझाने पर भी आपको समझ नहीं पा रहे तो आप उन्हें समझाने की कोशिश ना करें। किसी सरकारी प्रबंधकीय पद को प्राप्त करने की इस समय प्रबल संभावना है। किसी विदेशी कंपनी से आपकी साझेदारी से आपको फायदा पहुंच रहा है। यह सही समय है कि अपने विदेशी ग्राहकों के साथ कोई बड़ा लेन-देन करें। आज आप अपने निर्णयों पर दृढ़ रहें और दूसरों के विचारों से प्रभावित ना हों। अच्छा होगा कि आप अपने ही विचारों को सुने। यदि आप बेरोजगार चल रहे हैं तो ये समय आपके लिये अच्छा संदेश ला सकता है। हो सकता है कि ये वो काम न हो जिसका इन्तजार आप कर रहे हैं, लेकिन आपको अपने आप को ये तसल्ली देनी चाहिए कि स्थिति में सुधार हुआ है। आर्थिक रूप से आज का दिन आपके लिए बड़ा ही लाभकारी है। हो सकता है, आपके संस्थान से आपको कोई बड़ी रकम मिल जाए या फिर किसी ने आपके लिए खूब सारे पैसे जुटा दिये हैं। समय निकाल कर कहीं बाहर घूमने जाएं। आपको प्रकृति की गोद में जाने की जरूरत है इससे आप अपनी सही पहचान भी कर पाएंगे। आज उनके लिये शुभ दिन है, जो नौकरी बदलना चाहते हैं। हो सकता है कि ये विचार आपके मन में कई दिनों से आ रहा हो, लेकिन आपने सही प्रस्ताव को देखकर अपना मन पक्का बनाया हो। आपको आगे चलकर इस प्रस्ताव को स्वीकार करना चाहिये जिससे भविष्य उज्वल हो सके। जो लोग किसी उद्योग से जुड़े हैं और उनकी दूर किसी व्यक्ति या किसी विदेशी से लेन-देन है तो आज आर्थिक फायदा होगा। घर पर छाई उदासी आज आपकी चिंता का कारण बनेगी। आपको जरूरत है कि परिस्थितियों को समझें और ये जानने की कोशिश करें कि गलती किससे, कहां हुई। अपनी तरफ से अपने गुस्से पर काबू रखने की कोशिश करें। ऑफिस में बहुत काम करने के बाद आज आप पाएंगे कि अब आप पर काम का बोझ कुछ कम है। आज का दिन सामान्य ही है, लेकिन पिछले कुछ दिनों से काम के बोझ तले दबे रहने के कारण अब आप राहत महसूस कर रहे हैं। पैसे रूपये के हिसाब से आज आपके लिए अच्छा दिन है। आज किया कोई भी लेन देन आगे चलकर अच्छा लाभ देगा।  किसी पारिवारिक काम से आपको शायद आज यात्रा करनी पड़े। आपको शायद विदेश यात्रा का मौका मिले, इसलिए जिनके पास पासपोर्ट नहीं है वो इसके लिए आवेदन दे दें।आज आप ऑफिस की परेशानियों को भूल कर अपने दोस्तों के साथ मस्ती करने के मूड में हैं। काम के सिलसिले में आप पिछले कुछ समय से यात्रा ही कर रहे थे। इसलिए यात्रा की थकान मिटाने के लिए अब आप थोड़ा मजा करना चाहते हैं। जल्दी ही अपना काम फिर से शुरू करने के लिए तैयार रहें। आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है, इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। आज आपको आपकी कंपनी की ओर कार्य के लिये सुदूर क्षेत्र में भेजा जा सकता है। आप शायद इस यात्रा को लेकर चिंतित हों, लेकिन चिंता की कोई बात नहीं है। आप एक सितारे की तरह चमकेंगे। अब तक आपके जो काम रुके पड़े थे वे भी पूरे हो जाएंगे।  अच्छे दोस्त आपको सही जवाब देंगे। अपनी जीवनशैली को सुधारने के लिए अपने दोस्तों से बातचीत करें और उनसे उनके सकारात्मक जवाब लें। आप अपनी नई और अच्छी सोच के कारण अपने साथी का ध्यान अपनी और केन्द्रित करेंगे। आप में इस बदलाव के कारण आपका साथी आपका साथ पाने में खुशी महसूस करेगा। आज का दिन आपके व्यापार के लिए लाभदायक है और आपको फायदा होगा। अगर आप शादी संबंधित काम करते हैं तो आपकी किस्मत आपका साथ देगी।  आज अपने आप को किसी भी व्याकुलता से बचाने के लिए किसी के द्वारा दी गई सूचना की सत्यता को अवश्य जांच लें। यूं ही किसी बात या अफवाह को सुन कर कोई भी निर्णय ना लें। आज आपको लगेगा कि आपका व्यवसाय बढ़ रहा है। ये सिर्फ आपकी मेहनत का नतीजा है। ऐसे ही आगे बढ़ते रहें, भविष्य में इससे आपके बहुत लाभ होगा। आज यदि आपने अपने खर्चों पर नियंत्रण नहीं रखा तो वित्तीय संकट आ जाने की आशंका है। आज वित्तीय रूप से आप थोड़े से अवसाद में भी रह सकते हैं।  हफ्ते भर से चली आ रही बहस और तनाव से आप खुद को थका हुआ सा पाएंगे। ज्यादा तनाव ना लें और झगड़े से बचने की कोशिश करें। अपने दोस्तों और परिजनों से प्यार से पेश आएं और अगर कोई बात बिगड़ भी जाए तो उसे प्यार और समझदारी से सुलझाने की कोशिश करें। आज आप अपने लंबे समय से रुके हुई कार्य योजनाओं को पूरा कर सकेंगे। इससे ना केवल आपको मानसिक शांति मिलेगी, बल्कि करियर में भी वृद्धी होगी।  आपको विदेश जाने का न्योता मिल सकता है। इसलिए अपने आंखें और कान खुले रखें ताकि आप सही अवसर को हाथ से ना जाने दें। यदि आप पार्ट टाईम काम कर रहे हैं तब संभवत इसे आप पूर्णकालिक काम बनाने पर विचार करें। इसे पूर्णकालिक बनाने में हिचकें नहीं, क्योंकि इससे आपको लाभ ही मिलने वाला है। इसे अपने काम की सीमा ना बनाएं और अपनी स्थिति व क्षमता के आधार पर काम करें। अगर आप अपने रहन-सहन में बदलाव या किसी नई जगह घूमने की सोच रहे हैं तो आज इसकी शुरुआत के लिए बढ़िया दिन है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 25 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-25th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 16:34:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-25th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। नौकरी में उन्नति संभव है। विरोधी परास्त होंगे। अर्थ प्राप्ति से मन प्रसन्न रहेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। सरकारी क्षेत्र में निराशा होगी। संतान से मतभेद रहेगा। व्यावसायिक चिंता बनी रहेगी। यात्रा से बचें। मानसिक रुप से अशांत रहेंगे। विवाद से बचें। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा। स्वास्थ्य प्रतिकूल रहेगा। समाज में सम्मान बढ़ेगा। वाहन की इच्छा पूर्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। यात्रा अनुकूल रहेगी।आरोग्य सुख उत्तम रहेगा। विरोधी परास्त होंगे। राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा।आत्मबल बनाए रखें। अटके कार्य बनेंगे। नौकरी में स्थिति अनुकूल रहेगी। व्यवसाय में धन लाभ होगा।स्वजनों से मतभेद रहेंगे।संपत्ति संबंधी विवाद संभव है। व्यावसायिक लाभ कम होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। महत्वपूर्ण कार्य में सफलता मिलेगी। सहोदरों का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय विस्तार से उत्साह बढ़ेगा।मानसिक तनाव से बचें। वित्तीय क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। नेत्र कष्टï संभावित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक छोटी सी सुपारी आपको बना सकती है धनवान, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/the-whole-betel-nut-or-supari-can-make-you-rich-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:28:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/the-whole-betel-nut-or-supari-can-make-you-rich-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>पूजा और खाने की सुपारी भिन्न-भिन्न होती है। खाने की सुपारी बड़ी और पूजा की छोटी होती है। सुपारी खाने वाले अक्सर पान के साथ सुपारी को लपेटकर खाते हैं। वास्तुशास्त्र में सुपारी को लेकर कई उपाय बताए गए हैं। मान्यता है कि साबुत सुपारी को द्वारा अभिमंत्रित कर घर में रखने से घर में सकारात्मक ऊर्जा का प्रवेश होता है और सुख-समृद्धि आती है। एक छोटी सी साबुत सुपारी आपको धनवान भी बना सकती है।  पढ़ें- ज्योतिषाचार्य आशुतोष वार्ष्णेय कहते हैं कि घर में पूर्व और उत्तर के कोने या ईशान कोण में विधि-विधान के साथ चांदी के बर्तन में सुपारी स्थापित कर नित्य सुबह-शाम धूप-दीप दिखाने से घर-परिवार से दुर्भाग्य की छाया दूर होने लगती है। धन प्राप्ति के लिए लाल कपड़े पर श्रीयंत्र स्थापित कर उसके मध्य में अगर एक सुपारी गणेश जी के पूजन के साथ स्थापित की जाए, तो गणेश जी की कृपा से धनोपार्जनोम के मार्ग में आने वाली समस्त विघ्न-बाधाएं समाप्त होने लगती हैं। सुपारी का पूजन कर उसे सिद्ध अथवा अभिमंत्रित करने के लिए शुभ मुहूर्त में पीले अथवा लाल कपड़े के ऊपर रखकर गणेश जी का आह्वान करें, कुमकुम, हल्दी, चावल से पूजन कर लक्ष्मी मंत्र का जाप करें। शास्त्रों के अनुसार, सुपारी का विधिविधान से पूजन चमत्कारिक परिणाम देता है। जिस व्यक्ति के पास सिद्ध सुपारी होती है, उसे कभी भी पैसों की तंगी नहीं होती। उसके पास धन हमेशा पर्याप्त रहता है। अगर आपकी कोई इच्छा पूरी न हो रही हो, तो मनोकामना पूर्ति के लिए श्रेष्ठ मुहूर्त में किसी भी मंदिर में एक सुपारी और तांबे के लोटे में गंगाजल भरकर कुछ दक्षिणा रखें। मनोकामना पूर्ति के साथ ईश्वर की कृपा आपको प्राप्त होगी। ज्योतिषाचार्य प्रमोद कुमार अग्रवाल बताते हैं कि अगर आपके किसी काम में बार-बार कोई रुकावट आ रही है, तो गणेश चतुर्थी के दिन दाईं ओर मुड़ी हुई सूंड़ वाले गणेशजी के चित्र की लौंग और सुपारी से पूजा करें। इसके बाद जब कभी भी काम पर जाना हो, तो एक लौंग, इलायची और सुपारी अपने पास रख लें। कार्य के समय लौंग, इलायची को अपने मुंह में रख लें तथा मन ही मन ‘जय गणेश काटो क्लेश’ का जाप करते रहें। घर आने पर सुपारी को वापस गणेश जी के फोटो के सामने रख दें। इस उपाय से आपका कार्य सफल होगा। पढ़ें-  वास्तुशास्त्र के अनुसार, तिजोरी, जहां आप पैसा, ज्वेलरी और अन्य बेशकीमती वस्तुएं रखते हैं, वह जगह पवित्र और सकारात्मक ऊर्जा से भरपूर होनी चाहिए। शास्त्रों के मुताबिक, भगवान गणेश रिद्धि और सिद्धि के दाता हैं। अगर कोई भी भक्त नित्य भगवान श्रीगणेश का ध्यान एवं पूजन कर श्रीयंत्र, अभिमंत्रित सुपारी एवं गुरु मंत्र का जाप करता है, तो उसे कभी भी धन-धान्य की कमी नहीं होती है। तिजोरी पर स्वास्तिक बनाकर तिजोरी के अंदर श्रीयंत्र तथा अभिमंत्रित सुपारी चावलों के साथ रखें। इन वस्तुओं को तिजोरी में रखने से तिजोरी के आसपास के क्षेत्र में सकारात्मक और पवित्र ऊर्जा सक्रिय हो जाएगी, जो नकारात्मक शक्तियों को दूर रखेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में भूलकर भी न लगाएं ऐसी फैमिली फोटो, नहीं तो भुगतना पड़ेगा बड़ा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/tips-for-family-photo-if-you-hang-on-wall-of-home-according-to-feng-shui/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 09:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/tips-for-family-photo-if-you-hang-on-wall-of-home-according-to-feng-shui/</guid>
      <description>घर में लगी फोटो भी अक्सर सकारात्मक और नकारात्मक प्रभाव डालती है और इसी वजह से अधिकतर लोग अपने को सजाते समय तस्वीरों पर ध्यान देते हैं। कहीं के विपरीत कोई तस्वीर न लग जाएं। इसके बावजदू भी घर में सकारात्मकता भी कमी रहती है। जिसका कारण वे तस्वीरें ही हैं। दरअसल सजावट के लिए लगाई गई तस्वीरों पर तो हमारा ध्यान चला जाता है, लेकिन घर में लगी फैमिली फोटो पर ध्यान नहीं जाता। जो हकीकत में इसका कारण होती हैं।  पढ़ें-  अधिकतर घरों में फैमिली फोटो के नाम पर उसमें तीन लोग होते हैं। जिसमें माता पिता अपने बच्चे के साथ होते हैं या फिर दोस्तों की। फेंगशुई के अनुसार घर में तीन लोगों का फोटो लगाना अच्छा नहीं होता। खासकर तीन दोस्तों की फोटो अधिक बुरा प्रभाव डालती है। इससे दोस्ती में दरार पड़ने की संभावना बनी रहती है। वहीं अगर आपके परिवार में तीन ही सदस्य है तो भी फोटो खिंचवाते समय सावधानी बरतनी चाहिए। नहीं तो ये फोटो भी आपका नुकसान करवा सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस राशि वालों को आज आर्थिक परेशानी से मिलेगा राहत, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-23rd-november/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 07:57:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-23rd-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आपको ऐसे बहुत से मौके मिलेंगे, जब आपको अपनी समझदारी, रचनात्मकता, व क्रियात्मकता का परिचय देना होगा। आज एक ऐसा दिन है, जबकि आपको वो काम करना पड़ सकता है जो कि आप करना तो नहीं चाहते, लेकिन फिर भी आपको करना पड़ रहा है। आज आपको महसूस होगा कि आपने कुछ वित्तीय परेशानियों से निजात पा ली है।कहीं से अचानक आए हुए धन के कारण आप राहत महसूस करेंगे। आपको अपने धन को लेकर जल्दबाजी में निर्णय नहीं लेने चाहिए। आपको आने वाले समय के अप्रत्याशित अवसरों के लिए निवेश करना चाहिए।  घर पर बनी अशांति आज आपको चिंता के दो- चार पल दे सकती है। अपने गुस्से को काबू में रखने की पूरी कोशिश करें। अगर फिलहाल आपको काम करने में कुछ परेशानी आ रही है तो डरें नहीं, ये परेशानियां समय के साथ खुद ही खत्म हो जाएंगी। जल्दबाजी में कोई निर्णय ना लें, थोड़ा धीरज रखें। जल्दी ही सब कुछ ठीक हो जाएगा। अगर आप शेयर बाजार में कुछ निवेश कर रहे हैं तो ये काम आपके लिए काफी लाभदायक साबित हो सकता है। आज का दिन आपके लिए बाकी दिनों से लाभदायक है, इसलिए इस समय को अच्छी तरह से इस्तेमाल करें।  कोई कानूनी फैसला अब आपके हक में रहेगा। अब आपको अपने प्रयासों का फल मिल सकेगा। सकारात्मक सोच, कुशल संप्रेषण कला व सबके साथ मिल कर काम करने की क्षमता के कारण आप अपने करियर को नई ऊंचाइयों तक ले जा सकेंगे। इससे आपको अपने लंबे समय के उद्देश्यों के प्राप्त करने में तो सफलता मिलेगी, साथ ही वित्तीय लाभ भी मिलेगा। किसी भी काम को नए तरीके से करने का साहस आपको सफलता जरूर दिलाएगा। जहां तक आर्थिक मामलों की बात है, आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की सलाह की जरूरत पड़ेगी। किसी निवेश संबंधी मामले को लेकर आप उलझन में रहेंगे, ऐसे में कोई समझदार आर्थिक सलाहकार ही आपको सही सुझाव दे सकता है। आज आप अपनी कलात्मकता को पहचान पाएंगे। अपनी रोज की दिनचर्या में कुछ बदलाव लाएं। आपके सहकर्मी आपका लिए कुछ मुश्किलें खड़ी कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। आपके उच्च अधिकारी आपकी मेहनत को जरूर पहचानेंगे और ये अवसर आपको ही देंगे। नया घर खरीदने की सोच रहे हैं तो आज का दिन अच्छा है।  आज आप अपने कार्य स्थल पर खूब मेहनत करेंगे और आपको अपनी उपलब्धियों पर गर्व होगा, लेकिन आज आपको अपने परिवार के साथ भी कुछ समय गुजारना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुवार को ना करें ये काम वरना होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ehzud7/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 06:37:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ehzud7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 23 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:38:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। आर्थिक क्षेत्र में सुधार आएगा। अटका सरकारी कार्य बनेगा। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। धर्म में रुचि रहेगी।विश्वासपात्रों से निराशा होगी। व्यावसायिक निर्णय सोच समझकर लें। नौकरी में सहनशीलता बनाए रखें। नई योजना का प्रारंभ संभव है। रोजगार प्राप्ति के अवसर मिलेंगे। व्यावसायिक विस्तार से हर्ष होगा।  पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। भू संपत्ति में वृद्धि संभव है।शत्रु परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा।अध्ययन में रुचि रहेगी। नौकरी में स्थिति अनुकूल रहेगी।व्यवसाय में लाभ होगा। संतान पक्ष से चिंता रहेगी। कार्य क्षेत्र में व्यस्त रहेंगे। अटका सरकारी कार्य बनेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें।समाज में सम्मान बढ़ेगा। वाणी पर नियंत्रण रखें। कार्य व्यवसाय का विस्तार होगा। परिवार में खुशी होगी। मनोवृति धार्मिक रहेगी। आर्थिक क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यावसायिक लाभ सामान्य रहेगा। तनाव से बचें। महत्वाकांक्षा की पूर्ति का अवसर मिलेगा। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन 2 राशि वालों को आज हर क्षेत्र में मिलेंगे मौके, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-22nd-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 07:47:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-22nd-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन कार्यक्षेत्र में आप सभी परिस्थितियों में आसानी से काम कर पाएंगे। हो सकता है, इसके लिए आपको कोई खास पहचान या इनाम भी मिले। अगर आपको किसी खास काम को करने की जिम्मेदारी सौंपी जाए तो भी आश्चर्य ना करें। इससे ना केवल आपको अपनी छिपी हुई प्रतिभा को दिखाने का मौका मिलेगा, बल्कि आप अपने अधिकारियों को भी प्रभावित कर पाएंगे। आज खर्चें ज्यादा हैं, इसलिए होशियारी इसी में हैं कि हाथ थोड़ा खींच कर चलें। इस कठिन स्थिति से निबटने में अपनी समझदारी दिखाएं। फिर भी इसे लेकर बहुत चिंतित न होएं।  आज आपको अपनी योग्यताओं को विकसित करने का मौका मिल सकता है। इस मौके का पूरा फायदा उठाएं, इससे आपको शैक्षणिक क्षेत्र में भी सफलता मिलेगी। किसी भी अवसर को हाथ से ना जाने दें, क्योंकि यही अवसर भविष्य में आपकी सफलता के द्वार खोल सकता है। अगर आप अपने किसी काम के परिणाम को लेकर चिंतित हैं तो आपको डरने की कोई जरूरत नहीं है। सब कुछ ठीक होगा और आपको ये एहसास होगा कि आप बिना किसी बात के ही तनाव ले रहे थे। करियर में आर्थिक लाभ के नए मौके सामने आएंगे।  कुछ समय से चल रही समस्याओं का अंत हो जाएगा। यदि आप अपने आप को कार्य के सही प्रवाह में डालना चाहते हैं, तब सहकर्मियों से हाथ मिलाकर चलना जरूरी है। अपने जैसे विचार रखने वाले लोगों के साथ मिलकर आप अपनी प्रतिभा का पूरा प्रदर्शन कर पाएंगे। इससे आपको नए विचार और नई तकनीक अपनाने में आसानी होगी। यदि हाल ही में आपने किसी जमीन जायदाद में निवेश किया है तो आप देखेंगे कि किस प्रकार आपका निवेश लाभकारी हो रहा है। यह भी हो सकता है कि आप किसी जमीन का सौदा कर लें और उसे किसी ग्राहक को लाभ लेकर बेच दें। इस समय आप खुद को अपने कार्यालय में बहुत प्रभावी पाएंगे। आपके सितारे ऐसी स्थिति में हैं कि आपको अपने इस हुनर को प्रदर्शित करने के लिए और अधिक जिम्मेंदारियां लेनी होंगी। हाल में किसी लेन-देन को लेकर आज आपको कोई पछतावा हो सकता है। अगर आपने किसी को उधार दे रखा है या आपकी आमदनी का जरिया ठप हो गया, जैसे नौकरी गई, तो समझिए कि आप अभी मुश्किल में आने वाले हैं। आज जरूरत है वह रास्ता निकालने की कि कैसे दिया गया उधार जल्दी से जल्दी वापस आए और कोई नौकरी भी जल्दी हाथ लगे।  आज आपके घर पर खुशियां छाई रहेंगी। इस अवसर का लाभ उठाते हुए आप उन लोगों से मिल सकते हैं, जिनसे आप बहुत समय से नहीं मिल सके हैं। लंबे समय से चली आ रही समस्याओं के हल हो जाने से आपका काम आगे बढ़ेगा। सत्ता से जुड़े लोग अब आपका साथ देंगे और आपका रुका हुआ काम पूरा हो जाएगा। इस अवसर का फायदा उठा कर अपने कागजी काम को पूरा कर लें। यदि आप लेखे जोखे से संबंध रखते हैं, तो आज का दिन बडा शुभ हो सकता है।  आज आप घर पर बड़ा संतुष्टी भरा दिन बिताएंगे। आज आप अपने परिवार की सुंदरता को पहचानेंगे। आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आपका काम आपकी सोच से बहुत धीमा चल रहा है, लेकिन परेशान ना हों। ये समय भी बहुत जल्दी ही बीत जाएगा। यदि आप व्यवसाय में हैं तब आज का दिन सुखद आश्चर्य की सौगातें लेकर आने वाला है। यदि आप किसी पदोन्नति के विषय में इन्तजार कर रहे हैं, तब आज का दिन सही है।  अगर आपको काम के सिलसिले में या निजी काम के लिए किसी यात्रा पर जाना था तो किसी कारण आपकी इस योजना में बाधा आ सकती है। आज आपको नौकरी का वो प्रस्ताव मिलेगा, जिसका विचार लंबे समय से आपके मन में चल रहा था। ये प्रस्ताव आपके सामने राहत के समान भी हो सकता है, क्योंकि आप नई नौकरी तलाश रहे हैं। अपनी माली हालत फिर से ठीक करने के लिए किसी समझदार या आर्थिक सलाहकार से सलाह लें। अपने खर्चें की भरपाई के लिए जरूरी है कि आप अलग-अलग बजट से थोड़ी-थोड़ी पूंजी जोड़ें और इस काम में कोई आर्थिक सलाहकार ही सही सुझाव दे सकता है।  आज आप किसी छोटी यात्रा पर जा सकते हैं। ऐसी यात्रा जिसकी आपने कभी आशा भी नहीं की थी। आज आपको महसूस होगा कि आपने किसी बड़ी परेशानी का समाधान ढूंढ लिया है। काफी कड़ी मेहनत के बाद आखिरकार आज आपको कुछ आर्थिक लाभ मिलता दिखेगा। इस पैसे को जोखिम भरे निवेश में लगाने से बेहतर है कि किसी सुरक्षित निवेश में लगाएं। किसी लेन-देन या बड़े निवेश के लिए आज का दिन ठीक नहीं है। आज आपके लिए अच्छा दिन नहीं है, आपको बुखार या फिर दर्द हो सकता है। आज आपको ये जान कर बहुत बुरा लगेगा कि जिनको आप अपना दोस्त समझते थे, वही पीठ पीछे आपकी बुराई करते हैं। ये सब सुन कर आप अपना आपा ना खो बैठें, बल्कि शांति व धैर्य से परिस्थिति को संभालने की कोशिश करें। आज आप अपने लक्ष्य को लेकर थोड़े तनाव पूर्ण रहेंगे। आज आपके शांत रहने में ही आपकी भलाई है। सभी की जिन्दगी में बुरा वक्त आता है, लेकिन जरूरी बात ये है कि आप उसका सामना कैसे करते हैं।  यदि आपने किसी नवीन नौकरी के लिए आवेदन दिया है, तब आज कोई शुभ समाचार अपेक्षित है। यदि आपने आवेदन नही दिया है तो आज का दिन उस आवेदन को भरकर भेज देने का है। आज के दिन अपनी आजीविका को लेकर किसी न किसी नवीन योजना का श्रीगणेश कीजिए। आज का दिन आपके लिये काफी व्यस्तता से भरा होगा, क्योंकि व्यापार काफी अच्छा चल रहा है। इस नवीन व्यापारिक धन को किसी भी स्थान पर बहा देने से बचें। इसे किसी कठिन दिन के लिये बचाकर रख दें। आज के दिन अपने कार्यालय में अपनी बढ़ती हुई इज्जत के अनुरूप कार्य करें। आपका दिमाग आज तेजी से काम करेगा, जिसका उपयोग आप भविष्य की योजनाएं बनाने में करेंगे। अगर आप केवल अपने लक्ष्यों पर ध्यान दें तो बाकी सब कुछ खुद ही योजनानुसार होता चला जाएगा। आज कोई खास काम या आकर्षक योजना आपको सारा दिन घेरे रहेगी। आपका सारा दिन इसके बारे में सोचने में ही निकल जाएगा। इसे पूरा करने में आप अपनी सारी मेहनत लगा देंगे। आज आमदनी कम खर्चा ज्यादा है। यहां तक कि आमदनी आपकी कमाई से भी ज्यादा हो सकती है। जरूरी है कि अपने खर्च का एक बार लेखा-जोखा ठीक से निकाले नहीं तो स्थिति चिंताजनक भी हो सकती है।  आप में से वो लोग जो अपने परिवार से दूर रह रहे थे, अपने परिवार के साथ अच्छा समय बिता सकेंगे। आज के दिन आपको लंबे समय से लंबित उन्नति मिल सकती है। हो सकता है कि आप इसकी अपेक्षा लंबे समय से कर रहे हों, लेकिन देर आए दुरूस्त आए। इस उन्नति से आपको एक लंबे अरसे के बाद समाधान मिलेगा। अपने खर्चों पर नियंत्रण लगाएं। आज आपकी सेहत चमकती नजर आएगी और इस चीज को दूसरे लोग भी महसूस करेंगे। आज आप मानसिक और शारीरिक दोनों तरीके से खुद को स्वस्थ पाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को इस वक्त ना करें कोई शुभ काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ehcm0d/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 23:29:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ehcm0d/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>