<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2018 09:28:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों के लिए नुकसान वाला दिन रहेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-24th-january/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 09:28:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-24th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपको अचानक अपने सामाजिक संबंधों से व्यावसायिक लाभ होगा। अपने इस रिश्ते का प्रयोग अपनी छवि बनाने में करें और साथ ही अपने इस व्यायसायिक संबंध को और अधिक मजबूत बनाने की कोशिश करें। क्या पता कब कौन सा रिश्ता काम आ जाए, इसलिए हमेशा अपने रिश्ते को बनाए रखें। विदेश में रह रहे अपने ग्राहकों से मधुर संबंध बनाने में हालांकि थोड़े पैसे भी खर्च होंगे, लेकिन यह फायदेमंद साबित होगा।  आज आप घर में झगड़ा कर सकते हैं, अपने गुस्से पर काबू रखें। ये झगड़ा घर की साफ-सफाई या घर की जिम्मेदारियों को ले कर हो सकता है। झगड़ा करने से बचें और अपने घर की शांति बनाए गखें। आप अपने प्यार को अपने शारीरिक रिश्ते से ज्यादा अहमियत देते हैं। आप महसूस करते हैं कि आपका साथी आपको अपने निजी फायदे के लिए इस्तेमाल कर रहा है, ना कि वह भावनात्मक रूप से आपसे जुड़ा है। आज के दिन इन विचारों को हवा में उडा दें, और इस ओर से अपने आपको निश्चित कर लें। आज उनके लिये शुभ दिन है, जो नौकरी बदलना चाहते हैं। हो सकता है कि ये विचार आपके मन में कईं दिनों से आ रहा हो, लेकिन आपने सही प्रस्ताव को देखकर अपना मन पक्का बनाया हो। आपको आगे चलकर इस प्रस्ताव को स्वीकार करना चाहिये जिससे भविष्य उज्वल हो सके। अगर आप उत्पादन उद्योग में ही हैं तो आज आपके सामने फायदा पहुंचाने वाले कई विकल्प आयेंगे। इसमें आपको परेशानी भी नहीं होगी क्योंकि सभी विकल्प एक से बढ़कर एक हैं। इसलिए थोड़ा समय लें और इनमें से अपने लिए सबसे बढ़िया चुनें। इस अच्छे मौके का भरपूर मजा लीजिए। अपनी रचनात्मकता व कार्य क्षमता का प्रयोग करने से कार्यक्षेत्र में आपको सम्मान मिलेगा। इनका प्रयोग आप वित्तीय लाभ प्राप्त करने के लिए भी कर सकते हैं। भविष्य में इससे आपको कंपनी में महत्वपूर्ण स्थान भी मिल सकता है। फैशन डिजाइनर्स को भी अपने क्षेत्र में कुछ नया करने की कोशिश करनी चाहिए। आर्थिक प्रबंधन में अपने महारथ और सकारात्मक सोच की बदौलत आप आसानी से अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे। आप अपने काम में बहुत सफल होंगे। पर साथ-साथ आपको यह भी ध्यान रखना होगा कि अगर कभी आपकी उम्मीद के मुताबिक सफलता नहीं मिलती है तो आप बिल्कुल हतोत्साहित ना हों।  अनावश्यक वाद-विवाद से बचें एवं जल्दी ही पलटकर अपना रोष व्यक्त ना करें, अन्यथा यही आपके रिश्तों में तनाव का कारण बन जायेगा। आज के दिन घर में शांति बनाये रखें व अपने साथी के साथ मिलकर भरपूर आनंद लें। आज आप अपने व्यापार को फैलाने के लिए कुछ नये संपर्क बनाइये, ये नये संपर्क भविष्य में आपको कमाई के अच्छे साधन बन सकते हैं। आप अपने व्यवसाय को बढ़ाना चाहते हैं तो क्यों नहीं आप साझेदारी या साइड व्यवसाय के तौर पर कुछ करते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31 जनवरी को है साल 2018 का पहला ग्रहण, इन राशियों पर पड़ेगा इसका असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/first-lunar-eclipse-in-2018-date-time-and-impact/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 09:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/first-lunar-eclipse-in-2018-date-time-and-impact/</guid>
      <description>साल 2018 का पहला ग्रहण 31 जनवरी को माघ शुक्ल पूर्णिमा पर खग्रास चन्द्रग्रहण होगा। यह ग्रहण पूरे भारतवर्ष में दिखाई देगा। चन्द्रग्रहण 31 जनवरी की शाम को 5 बचकर18 मिनट पर शुरू होगा और रात 8 बजकर 42 मिनट पर समाप्त होगा यानि ग्रहण की कुल अवधि 3 घंटे 24 मिनट होगी। यह ग्रहण कर्क राशि और पुष्य अश्लेषा नक्षत्र में हो रहा है। ऐसे में आइए जानते हैं इस ग्रहण का सभी राशियों पर कैसा असर होगा। मेष राशि- मेष राशि वाले व्यक्तियों के लिए यह ग्रहण अशुभफलदायक रहेगा। इस राशि के जातको को मानसिक अशान्ति और कष्ट का अनुभव होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन जगहों पर भूलकर भी न ले जाएं अपने साथ ऐसी चीजें, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-go-these-places-to-wear-shoes-or-slippers-according-to-vastu/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 07:43:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-go-these-places-to-wear-shoes-or-slippers-according-to-vastu/</guid>
      <description>हिन्दू शास्त्रों में पूजा-पाठ करने के बारे में कई तरह के नियम बताएं गए है। जिसका अनुसरण करके हम अपने ऊपर आने वाली तमाम तरह की परेशानियों से बच सकते है। शास्त्रों में 5 ऐसी जगहों के बारे में बताया गया है जिसको बहुत ही पवित्र माना जाता है। इन पांच जगहों पर किसी भी तरह से जूते-चप्पल पहन कर जाना बड़ा ही अशुभ माना जाता है। आइए जानते है ये 5 जगह कौन सी होती है।  घर में रसोई घर का खास महत्व होता है। रसोई में ही तरह-तरह के भोजन बनते है जिनसे मनुष्य की भूख शांत है। इसलिए धर्म ग्रन्थों में आग और अन्न को देव के सामान माना गया है। रसोई घर में खाना बनाते समय जूते- चप्पल पहनना अशुभ होता है।  घर का दूसरा महत्वपूर्ण हिस्सा घर की तिजोरी होती है क्योंकि इसी स्थान पर देवी लक्ष्मी का वास होता है। माता लक्ष्मी की कृपा पाने के लिए तिजोरी से सामान रखते या निकालते समय भी जूते- चप्पल नहीं पहना चाहिए।  भंडार घर का संबंध भी अन्न से होता है। घर के इस खास जगह में जूते-चप्पल का प्रयोग नहीं करना चाहिए। जो व्यक्ति भंडार घर में जूते-चप्पल का प्रयोग नहीं करता और वहां की साफ-सफाई का पूरा ध्यान रखता है उसके घर में अन्नदेवी की कृपा हमेशा रहती है और कभी भी अन्न की कमी नहीं होती है। पूजा-अर्चना के लिए मंदिर का खास स्थान होता है। मंदिर में साक्षात देवी-देवताओं का वास माना जाता है। मंदिर जाते समय विशेष रूप से इस बात का ध्यान रखें की आप जूते-चप्पल आदि पहन कर मंदिर में प्रवेश न करें। जिस तरह से मंदिर में जूते-चप्पल पहनकर भगवान के दर्शन करना अशुभ होता है ठीक उसी तरह से किसी पवित्र नदी उसी तरह पवित्र नदियों में भी स्नान करने से पहले जूते-चप्पल या चमड़े से बनी वस्तुएं उतार देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 23 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-january/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 07:38:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। चले आ रहे विवाद से मुक्ति मिलेगी। मूल्यवान वस्तु गुम हो सकती है। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। अटके कार्य में सफलता मिलेगी। समाज में सम्मान बढ़ेगा। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। घर में आनन्द रहेगा। नौकरी में बुद्धि कौशल का लाभ मिलेगा। सरकारी क्षेत्र से अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में विस्तार होगा। सरकारी परेशानी से मुक्ति मिलेगी। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। धर्म में रुचि रहेगी। मन अशांत रहेगा। अजनबी से सचेत रहें। आर्थिक परेशानी का हल मिलेगा। व्यवसाय में सावधानी बरतें। करियर में उन्नति के अवसर मिलेंगे। आर्थिक स्थिति अनुकूल रहेगी। व्यवसाय में विस्तार व लाभ होगा। भू संपत्ति में वृद्धि संभव है। परीक्षा साक्षात्कार में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में आकस्मिक लाभ होगा। शिक्षा में रुचि रहेगी। कार्यस्थल में सहयोगियों से निराशा होगी। व्यावसायिक लाभ से मन प्रसन्न रहेगा। प्रतिकूल समाचार मिल सकता है। कार्य क्षेत्र में श्रम की अधिकता रहेगी। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल 22 से 28 जनवरी: 6 राशियों के लिए शुभ रहेगा यह हप्ता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-22th-january-to-28th-january/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 11:50:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-22th-january-to-28th-january/</guid>
      <description>जनवरी 2018 के आखिरी सप्ताह में कुछ राशि वालों के लिए रहेगा शुभ तो कुछ राशियों के सामने आ सकता है संकट। जानिए ये सप्ताह सभी राशियों के लिए कैसा रहेगा।  इस सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध के आपकी राशि से नौवें स्थान पर गतिमान होने से निजी तौर पर कुछ परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है, इस समय आपको कोई अप्रत्याशित हानि भी उठानी पड़ सकती है, परिवार में किसी संपति को लेकर विवाद हो सकता है। इन सब के चलते आपका मन अस्थिर रहेगा। साथ ही सूर्य आपकी राशि से दसवें स्थान पर गतिमान है, जिसके प्रभाव से व्यावसायिक क्षेत्र में आपके लिए अच्छा वक्त रहेगा। कार्यों में प्रगति हो सकती हैं और आप दिए गए लक्ष्यों को पूरा करने में कामयाब रहेंगें। उच्चाधिकारियों और सहकर्मियों का भरपूर सहयोग आपको मिलेगा। नौकरीपेशा वालों के लिए पदोन्नति और वेतनवृद्धि के भी योग बन रहे हैं। सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध आठवें स्थान में गतिमान होने से आपके लिए फायदे का वक्त रह सकता है जिसमें कोई वित्तीय लाभ या फिर आपको किसी प्रकार की संपति से लाभ भी हो सकते हैं। साथ ही आपके मान सम्मान में भी बढोतरी हो सकती है और सामाजिक स्तर पर आप एक नई शौहरत अर्जित कर सकते हैं। अगर आप राजनीति में जाना चाहते हैं तो यह वक्त ठीक रहेगा। साथ ही सूर्य के नवम भाव में गतिमान होने से भी आपके लिए अच्छा समय आने के संकेत हैं। सप्ताह के अंतिम दिनों में बुध के आठवें से नौवें घर में गतिमान होने से आपको ध्यान केन्द्रित करने में परेशानियां आ सकती हैं।  सप्ताह के शुरुआती दिनों में आपकी राशि के स्वामी बुध के सांतवें स्थान पर गतिमान होने से आपको व्यावसायिक रुप से लाभ प्राप्त हो सकते हैं। इस दौरान कोई बड़ा फैसला लेने से पहले अच्छे से विचार कर लें। निजी जीवन में सहभागी के साथ विवादों से बचने की कोशिश करें। अविवाहितों को भी सयंम बरतने की आवश्यकता है। साथ ही सूर्य का आपकी राशि से आठवें घर में गतिमान होने से आपको सेहत संबन्धी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। सामाजिक संबन्धों में मजबूती आएगी। कार्यक्षेत्र पर विरोधियों को परास्त करनें में सफल रहेगें। अपनी सेहत का ख्याल रखें। इस सप्ताह के पहले हिस्से में बुध आपकी राशि से छठे घर में गोचररत हैं जिसके प्रभाव से आपको वित्तीय लाभ होने के योग हैं, साथ ही आपको नाम और शौहरत की प्राप्ति हो सकती है। सेहत में सुधार महसूस करेगें। हालांकि आपकी तरक्की से कुछ लोग आपसे जलेंगे मगर आपको उन पर ध्यान देने की जरुरत नही हैं। साथ ही सूर्य के सांतवें घर में गतिमान होने से आपको सहभागी के साथ मतभेदों का सामना करना पड़ सकता है। रिश्तों में सुधार करने की कोशिश करें। व्यावसायिक रुप से यह वक्त अच्छा रहेगा, कार्य में तरक्की के योग हैं। वित्तीय रुप से कमियां आपको परेशान कर सकती हैं। सेहत ठीक ठाक रहेगी। सप्ताह के अंतिम दिनों में बुध भी विस्थापित होकर छठे से सातवें स्थान पर गतिमान हो रहा है। विवाहित जातक थोड़ा संभलकर रहें साथी के सामने आपकी पोल-पट्टी खुल सकती है।  इस सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध आपकी राशि से पांचवें घर में गतिमान हो रहे हैं, जिससे आपको कार्यक्षेत्र पर असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है। दूसरों की सलाह की जरुरत पड़ेगी। निजी जीवन में भी संतान की तरफ से कोई समस्या पैदा हो सकती है। इस दौरान आपकी वित्तीय स्थिति भी बिगड़ सकती है। साथ ही सूर्य आपकी राशि के छठे भाव गोचररत है जिसके प्रभाव से आप अपने विरोधियों को परास्त करने में सफल रहेगें। करियर में तरक्की के लिए किसी नई नौकरी की तलाश भी कर सकते हैं। वित्तीय स्थिति सामान्य रहेगी। निजी जीवन सामान्य रहेगा। सेहत की तरफ ध्यान देने की आवश्यकता है।  सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध के आपकी राशि से चौथे घर में गतिमान होने से आपको बुजुर्गों का आशिर्वाद और सहयोग प्राप्त होगा और आप उनसे कोई अच्छी सलाह प्राप्त करेगें। साथ ही सूर्य का गोचर आपकी राशि से पांचवें घर में हो रहा है जिससे आपके लिए अच्छे दौर की शुरुआत हो सकती है। आपके अच्छे स्वभाव का इस्तेमाल करके आप सफलताओं की प्राप्ति कर सकते हैं। प्रेम संबन्धो में प्रगाढता आएगी और प्रेमी के साथ विवाह के योग भी बन रहे हैं। सेहत में सुधार हो सकता है। सप्ताह के अंतिम दिनों में बुध भी आपकी राशि से पांचवे स्थान पर गतिमान हो रहा है जिसके चलते आपकी मान मर्यादा दांव पर लग सकती है।  इस सप्ताह की शुरुआत में बुध आपकी राशि से तीसरे घर में गतिमान हो रहा है, जिसके प्रभाव के आपको निजी संबन्धों में या व्यावसायिक कार्यों में परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। वित्तीय रुप से आपको हानि का सामना करना पड़ सकता हैं। कार्यस्थल पर कोई आपका ध्यान आकर्षित करने की कोशिश करेगा और आप भी उसकी तरफ खींचे चले जाएगें। साथ ही सूर्य आपकी राशि से चौथे घर में गोचररत हो रहा है जिसके प्रभाव से आपको मां की सेहत की चिंता सता सकती है। करियर के क्षेत्र में यह वक्त अच्छा रह सकता है जिसमें आपके व्यावसायायिक कार्यों में तरक्की हो सकती है। दोस्तों के साथ कुछ अच्छा वक्त गुजारने का अवसर मिलेगा। सेहत मे सुधार रहेगा और प्रेम संबन्धों में निखार आएगा। सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध के आपकी राशि से दूसरे स्थान पर गतिमान होने से आवाज संबन्धी व्यवसाय से जुड़े जातक जैसे गायक, रेडियो जॉकी आदि अपने क्षेत्र में बेहतरीन प्रदर्शन करने के अवसर पा सकते हैं। विधार्थियों के लिए भी कामयाबी के रास्ते आसान होंगें। सही दिनचर्या का अनुपालन करने से आपकी सेहत में भी निखार आ सकता है। साथ ही सूर्य के तीसरे स्थान में गतिमान होने से आप सामाजिक आयोजनों और सभाओं में बढ चढ कर हिस्सा लेगें। मगर इसके विपरीत व्यावसायिक क्षेत्र में आपके सम्मान में गिरावट आ सकती है। आपकी वित्तीय स्थिति कमजोर हो सकती है और हो सकता है किसी हानि का भी सामना करना पड़े। अंतिम दिनों में बुध के सूर्य के साथ तीसरे स्थान पर आने से आपकी वित्तीय स्थिति बिगड़ सकती है।  सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध आपकी राशि में गतिमान हो रहा है, जिसके प्रभाव से आप अपने कार्यक्षेत्र के साथ साथ अपने दोस्तों के बीच भी एक नई पहचान प्राप्त करेगें। आपके अंदर नेतृत्व की क्षमता का विकास होगा और आपके मन में जरुरतमंदों के लिए दया के भाव उत्पन्न होगें। आपकी आय में वृद्धि हो सकती है और आप परिवार के हित में कोई अच्छा फैसला ले सकते हैं। बुजुर्गों का साथ एवं सहयोग मिलेगा। निजी जीवन अच्छा रहेगा और आपकी सेहत में भी सुधार होगा। शुक्र भी सूर्य के साथ दूसरे घर में गोचर कर रहा है, हालांकि अस्त होने के कारण इसके प्रभाव कम रहेगें मगर फिर भी आपके लिए वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। अंतिम दिनों में बुध भी सूर्य के साथ दूसरे घर में गतिमान हो रहे हैं जिससे आपको नई योजनाओं से वित्तीय लाभ हो सकता है। सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध आपकी राशि से बारहवें स्थान पर गोचररत हैं जिसके कारण आप वित्तीय रुप से खुद को कमजोर महसूस करेंगें साथ ही आपके खर्चों में भी ईजाफा हो सकता है। विपरीत हालात आपको परेशानी में डाल सकते हैं। इसके लिए आप खुद पर भरोसा जताएं और अपने आजमाए हुए कार्य के लिए मेहनत करते रहें। नीजि संबन्धों में भी परेशानियां आ सकती हैं। साथ ही इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि में गतिमान हो रहे हैं, जिसके चलते पिता के साथ किसी प्रकार का वाद विवाद हो सकता है, पिताजी की तबीयत भी खराब हो सकती है। व्यावसायिक तौर पर आप पूरी उर्जा के साथ कार्य करेगें। इस सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध आपकी राशि से ग्यारहवें घर में गतिमान हो रहे हैं जिसके प्रभाव से आपको भाग्य का साथ मिल सकता है। इसमें आपके लिए वित्तीय लाभ के भी योग हैं। अविवाहितों के लिए विवाह के क्षेत्र में विकास के योग हैं। सामाजिक स्तर पर आपका मान सम्मान बढेगा और आप लोगों के बीच लोकप्रिय होंगें। सेहत ठीक ठाक रहेगी। साथ ही सूर्य का गोचर आपकी राशि से बारहवें घर में हो रहा है, जिससे आपके खर्चों में बढोतरी हो सकती है और आपके आत्मविश्वास में कमी आ सकती है। विवाह शादी के लिए यह वक्त उचित नही रहेगा। प्रेम संबन्ध भी सामान्य ही रहेगें। कार्यक्षेत्र पर अपने कार्यों पर ध्यान दें और कोई बड़ा फैसला लेने से परहेज करें।  सप्ताह के पहले हिस्से में बुध के दसवें भाव में गोचर करने से व्यवसायी जातकों के लिए शुभ समय साबित हो सकता है। इस समय कार्यक्षेत्र में तरक्की के योग बन रहे हैं। इसके साथ साथ आपको बड़े फैसले लेनें में परेशानियां आ सकती हैं। आपको अपने वरिष्ठ अधिकारियों की सलाह की जरुरत भी पड़ सकती है। साथ ही आपको अपने कठिन परिश्रम का फल भी मिल सकता है। निजी जीवन सौहार्दपूर्ण रहेगा व आप परिवार के साथ अच्छा वक्त व्यतीत करेंगें। साथ ही सूर्य आपकी राशि से ग्यारहवें स्थान पर गतिमान हो रहे हैं, जिसके प्रभाव से आपके लिए अच्छा वक्त शुरु होगा जिसमें आपको नई सफलताएं मिलेंगी। इस दौरान आपके विरोधियों की ताकत कम हो सकती है। किसी भी लक्ष्य को पाने के लिए अच्छी योजना बनाना आवश्यक है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए पूजा में कलश की स्थापना क्यों की जाती है </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-the-importance-of-kalash-in-worship/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 14:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-the-importance-of-kalash-in-worship/</guid>
      <description>हिन्दू धर्म में पूजा या किसी धार्मिक अनुष्ठान में सामग्री के साथ-साथ कई वस्तुओं का इस्तेमाल किया जाता है जैसे पानी,फूल ,दीपक, घँटी,शंख, आसन ,कलश आदि जिनका विशेष महत्व होता है। भारतीय संस्कृति में किसी अनुष्ठान में कलश की स्थापना की जाती है। किसी भी पूजा, त्योहार, संस्कार में सबसे पहले कलश स्थापना और पूजन के बिना कोई भी मंगलकार्य शुरू नहीं किया जाता है। कलश को समस्त ब्रह्राण्ड का प्रतीक माना जाता है क्योंकि ब्रह्राण्ड का आकार भी घट के सामान है। घट में समस्त सृष्टि का समावेश है इसमें सभी देवी- देवता,नदी,पर्वत,तीर्थ आदि मौजूद रहता है। कलश स्थापना का एक विधान है। इसे पूजा स्थल पर ईशान कोण में स्थापित किया जाना चाहिए। प्राय कलश तांबे का ही माना है। अगर यह उपलब्ध नहीं हो तो मिट्टी का भी प्रयोग किया जा सकता है।    शास्त्रों में कलश कितना बड़ा अथवा छोटा हो इसके बारे में बताया गया है। मध्य में पचास अंगुल चौड़ा, सोलह अंगुल ऊंचा, नीचे बारह अंगुल चौड़ा और ऊपर से आठ अंगुल का मुह हो कलश अच्छा माना जाता है। आमतौर पर कलश को पानी से भरा जाता है लेकिन विशेष प्रयोजन में किये जाने वाले अनुष्ठानों में विशेष वस्तुएं रखे जाने का विधान है। अगर धर्म के लाभ के लिए अनुष्ठान किया जा रहा हो त कलश में जल के स्थान में भस्म का प्रयोग होता है।धन के लाभ हेतु मोती और कमल का प्रयोग किया जाता है। कलश को भूमि पर नहीं रखना चाहिए। इसको रखने से पहले भूमि को शुद्ध करना आवश्यक होता है। फिर घंटार्गल यन्त्र बनाना चाहिए।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वेलेंटाइन डे पर बन रहा है विशेष संयोग, इन दो राशि वालों को मिल सकता है सच्चा प्यार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-valentines-day-is-super-special-these-two-zodiacers-can-get-true-love/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 14:20:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-valentines-day-is-super-special-these-two-zodiacers-can-get-true-love/</guid>
      <description>फरवरी को प्यार का महीना कहा जाता है। 14 फरवरी को वेलेंटाइन डे, प्यार के दिन के रूप में मनाया जाता है। कोई इस दिन अपने प्यार का इजहार करता है तो कोई जिसके पास पहले से उसकी जिंदगी में प्यार है उस से हमेशा साथ निभाने का वादा करता है। आज हम आपको बताने जा रहे हैं किन राशि वालो के लिए यह वेलेंटाइन परफेक्ट होगा। इन राशि वालों को इस वेलेंटाइन डे पर सच्चा प्यार मिल सकता है। आगे की स्लाइड्स में जानें किस किस राशि के लिए यह वेलेंटाइन डे है शुभ&amp;hellip;वृश्चिक राशि- इस वेलेंटाइन डे पर आपको सच्चा प्यार मिल सकता है। इस राशि के जातकों के लिए 14 फरवरी का दिन बहुत ही अच्छा है। इस दिन अगर आप किसी को प्रपोज करना चाहते है तो यह आपके लिए परफेक्ट दिन है। आपको सफलता मिल सकती है। इसके साथ ही आपको सलाह है कि अपने संस्कारों और दूसरों की इज्जत का खयाल हमेशां रखें।वृषभ राशि- वृश्चिक के साथ-साथ वृषभ राशि के जातकों के लिए 14 फरवरी का दिन बहुत ही अच्छा है। अगर आप किसी को प्रपोज करना चाहते हैं तो इस दिन कर सकते हैं। आपको सफलता मिलने की संभावना है। आपको सलाह है कि दूसरों की मान-सम्मान का हमेशा ध्यान रखें, दूसरों को ठेस ना पहुंचायें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन 7 राशि वालों को उनकी मेहनत का फल मिलेगा, जानें अपना राशिफल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-19th-january/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 09:23:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-19th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज का दिन विद्यार्थियों के लिए शुभ है। आपको अपने मूल्यों में विश्वास करते हुए सकारात्मक आत्मविश्वास रखना है। बाकी चीज़ों की देखभाल अपने आप हो जाएगी।व्यवसाय में धीमी गति से काम-काज चलने के कारण आप आर्थिक रूप से तनाव में घिर सकते हैं, लेकिन चिंतित होने से अच्छा है कि अपने व्यवसाय में सुधार करने की कोशिश करें। कई सारी योजनाएं जो अधर में लटकी हैं उन्हें पूरा करने के लिए सबसे जरूरी है कि आप इसके लिए सावधानीपूर्वक योजना बनाएं। आपके लिए अच्छा रहेगा कि कोई नया काम शुरू करें इससे पहले उन्हें जरूर पूरा कर लें जो पहले से ही हाथ में हैं। आज आपको व्यायाम और अपनी सेहत पर ध्यान देना होगा। आज का दिन आत्मनिर्भरता का दिन है। किसी खास काम को करने में आज आपको तनाव पूर्ण परिस्थितियों का सामना करना पड़ सकता है, लेकिन इससे आपको अपनी छुपी हुई प्रतिभा को दिखाने का मौका भी मिलेगा। इसलिए दिए गए काम को पूरी मेहनत से पूरा करने की कोशिश करें। आज आपका अपने घर की मरम्मत या इसे बड़ा करवाने या फिर नया घर खरीदने का विचार बन सकता है। खुद के रहने के लिए नहीं तो कम से कम निवेश के ख्याल से ही नई संपत्ति खरीदने का मन बनेगा। ध्यान रहे आज कुछ भी काम करते समय आप लापरवाही ना बरतें, वरना खुद को चोट भी लग सकती हैं। ऐसा समय चल रहा है जिसमें कोई दुर्घटना होने की सम्भावना हैं। आप चाहे ऑफिस में काम करते हैं या फिर स्कूल में पढ़ते हैं, आज आप अपने प्रदर्शन को लेकर खुश हो सकते हैं। आपके बॉस व प्रशिक्षक आपकी मेहनत पर नजर रखे हुए हैं।सही तरीके से बनाई गई आपकी आर्थिक योजना को आज अच्छा लाभ मिलने वाला है। अपने बजट को बढ़िया से व्यवस्थित कीजिए, इससे आपका पैसा सही ढंग से उपयोग होगा और आपको इसका सही लाभ भी मिलेगा। इससे आपका बैंक बैलेंस भी बढ़ेगा। आज आप थोड़ी सी थकावट महसूस कर सकते हैं। आज आप घबराए हुऐ हैं और इसका कारण ढूंढने में भी असर्मथ हैं। आप वजह ढूंढने की कोशिश न करें। आराम करें और गहरी सांसें लें ताकि आप हर समय अच्छा महसूस करें।अगर आप अपने परिजनों या दोस्तों के साथ कहीं बाहर घूमने जाना चाहते थे तो अब समय आ गया है। आपकी इस यात्रा में कोई बाधा नहीं आएगी। आज का दिन विमानन सेवाओं में अपना भाग्य आजमाने वाले व्यक्तियों के लिये अवसरों से भरा है। आपने जिन अवसरों के द्वार खटखटाए थे, उनमें से अनापेक्षित प्रस्ताव मिलेंगे, लेकिन आपको अचानक ही इन्हे स्वीकार नहीं करना है। आप निवेश की सोच रहे हैं। निवेश के लिए सारे विकल्प तलाशिए। आप संपत्ति और दूसरे किसी निवेश का तो मन बना ही चुके थे, लेकिन निवेश के लिए और कई सारे अच्छे विकल्प देखकर आप हैरान रह जायेंगे।  आज आपको ऐसा ज्ञान प्राप्त करने का अवसर मिलेगा, जिससे आपको लाभ होगा। आज आपके लिए रोमांस का मौका बहुत जल्दी आ सकता है। यह व्यक्ति आज आपको बाजार में आपकी तरफ निहारता नजर आएगा। आज कल आपके दिमाग में विदेश में पढ़ाई करने या वहां जा कर करियर बनाने का विचार चल रहा है। इस बात के बारे में आपको गंभीरता से सोचना चाहिए। विदेश में सभी अवसरों को ध्यान में रख कर चुना गया अवसर आपको लाभ देगा। अगर आपने पहले से ही विदेश में निवेदन कर दिया है तो आपको खुशखबरी मिल सकती है। अपने किसी प्रियजन से आपका रिश्ता कुछ ठीक नहीं है। ये आपके गुस्से और नकारात्मक विचारों को काबू में रखने का समय है। आज आपका काम किसी ऐसी दिशा में जाता हुआ प्रतीत होगा जिसके बारे में आपने सोचा भी नहीं था। परेशान ना हों, ये बदलाव अच्छे के लिए ही है। अब आपको अपने पंख फैलाने के लिए तैयार हो जाना चाहिए।आज का दिन आपको सभी तरफ से लाभ पहुंचाने वाला है। आपको आज इस बात का बड़ा संतोष होगा कि आपकी स्थिति अब सुदृढ़ हो रही है। घर वालों व मित्रों के नकारात्मक स्वभाव को ले कर आपको थोड़ा सतर्क रहना चाहिए। आज आपको मालूम होगा कि आपका कंपनी में ही अनापेक्षित स्थानांतरण कर दिया गया है। आपको अपने लंबे समय के लक्ष्यों के लिये चिन्ता करने की आवश्यकता नहीं है, आप अब भी लक्ष्यों की ओर सही राह पर बढ़ रहे हैं। अगर आप आयात निर्यात के धंधे में हैं तो आज का दिन बड़े काम का दिन है। व्यापार के नये नये प्रस्ताव आयेंगे जो पहले कभी नहीं आये।  आज आपको महसूस होगा कि आपकी इंडस्ट्री आपकी सोच से भी तेजी से बदल रही है। आपको बदलते समय के साथ चलने के लिए नए तकनीकी ज्ञान को प्राप्त करने की कोशिश करनी चाहिए। कोई बड़ा आर्थिक फैसला लेने से पहले दो बार सोचें। किसी बड़े बुजुर्ग की सलाह बड़े काम की होगी। यदि कोई बड़ी योजना शुरू करने की सोच रहे हैं तो थोड़ा रुक जाएं, सही वक्त आने दें। अपने आर्थिक लक्ष्य को मजबूत करने के लिए आपको सही दिशा अपनाने की जरूरत है। अपना लक्ष्य तय करें। आज आप कुछ आराम महसूस करेंगे। आज आपको अपने कार्यालय में सावधान रहने की जरूरत है। कोई आपकी परेशानी का कारण बन सकता है। आज किसी की भी मदद सोच-समझ कर ही लें, क्योंकि आज धोखे की प्रबल संभावना है। घाटे व धन की कमी से सावधान रहें। इतने प्रयास करने के बाद भी जब आपको समुचित लाभ नहीं मिल रहा है तो आप निराश होंगे। इस समय आपको व्यवसाय में घाटे एवं फालतू खर्चों से सावधान रहना है। अत: आप किसी को भी बड़ी धन राशि देने की कोशिश ना करें जब तक कि यह सुनिश्चित ना हो जाए कि आपको उससे अधिक लाभ मिलने वाला है। आज आपकी जिंदगी की लंबे समय से चली आ रही समस्याएं खत्म हो जाएंगी। इस समय का लंबे समय तक खिंचने का कारण इस समस्या से जुड़े लोगों के विचार ना मिलना हो सकता है। आपको ऐसे बहुत से मौके मिलेंगे, जब कि आपको अपनी समझदारी, रचनात्मकता, व क्रियात्मकता का परिचय देना होगा। रचनात्मक काम में लगे लोगों के लिए आज का दिन फायदे का है। आर्किटेक्ट और इंटीरियर डिजायनिंग का कोर्स कर रहे लोगों के लिए आज नौकरी के मौके हैं, इंटरव्यू में उन्हें सफलता मिलेगी। व्यस्त जीवनशैली में असुरक्षित खाने से आप बीमार पड़ सकते हैं।  छोटी-छोटी बातों पर आज आपकी अपने परिजनों से अनबन हो सकती है। आज आप अपने आपको शायद अकेला सा महसूस करें। आप अपने संबंध में नयापन लाने का प्रयास करेंगे। हालांकि आपकी नौकरी ठीक से चल रही है, फिर भी आप पाएंगे कि आपके लिए काम के कई ऐसे दरवाजे खुले हुए हैं, जिनकी कि आपने कल्पना भी नहीं की थी। व्यवसाय से जुड़ा कोई फैसला लेते वक्त आप सावधान रहें, ताकि कोई आप को ठगे नहीं। आज आपको अपने परिवार के साथ व्यायाम करने के नए रास्ते खोजने होंगे। आज आप सभी को बाहर जाकर व्यायाम करने की जरूरत है और इसमें आपको मजा भी आएगा। आपका कोई प्रियजन आज आपके लिए कोई खुशखबरी ले कर आएगा और आपको उस पर गर्व होगा। आज आपकी पुरानी सोच को आपकी रोमांटिक जिंदगी पीछे छोड़ देगी, जिसके कारण नये रिश्ते बन सकते हैं। आज का दिन विद्यार्थियों को अपनी पढ़ाई से बाहर निकलकर थोड़ा आराम करना चाहिये। आपको आज लगेगा कि पिछले दिनों आपको जो आर्थिक नुकसान हुआ उसकी आज कुछ भरपाई हो गई। अचानक आई किसी रकम से आपका बैंक बैलेंस भी कुछ दुरूस्त हो जाएगा, लेकिन रुपए-पैसे के मामले में कोई हड़बड़ी ना दिखाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 18 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-18th-january/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 08:57:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-18th-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। आर्थिक स्थिति अनुकूल रहेगी। नौकरी में परिर्वतन संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। मानसिक तनाव से बचें। अटका सरकारी कार्य पूर्ण होगा। नौकरी में स्थिति ठीक रहेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। मन अशांत रहेगा। बनते कार्यों में अवरोध आएंगे। पुराने रोग के प्रति सचेत रहें। व्यवसाय में लाभ होगा। वाद विवाद से बचें। मन प्रसन्न रहेगा। करियर में उन्नति के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में लाभ होगा। विवाह वार्ता संभव है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों के सामने कोई मुसीबत आ सकती है, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-18th-january/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 08:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-18th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज के दिन आपको नवीन व सकारात्मक वित्तीय विकास के संकेत मिलेंगे, ये किसी प्रकार की पदोन्नति या वेतनवृध्दि हो सकती है। यदि आप अपना व्यवसाय भी चलाते हैं, तब आज आय के नवीन स्रोत मिलने की उम्मीद है। इन वित्तीय संभावनाओं का लाभ उठाईये और अपने भविष्य के वित्तीय लक्ष्यों को पूरा कीजिये। कोई छोटी परेशानी आपको परेशान कर सकती है। इसलिए जरूरी उपचार करें। कार्य से सम्बन्धित तनाव आपको परेशान कर सकता है।  ग्रहों के बुरे प्रभाव के कारण आज आप घर पर किसी बहस में पड़ सकते हैं। इसलिए आपको अपनी कथनी और गुस्से को काबू में रखना होगा। अगर आज आप शांत रहेंगे तो भविष्य में काफी घरेलू समस्याओं से बच सकेंगे। आज की परेशानियों को लेकर आप गुस्से को अपने ऊपर बिल्कुल भी हावी ना होने दें। बुरा वक्त भी जल्दी ही बीत जाएगा। तनाव भरी परिस्थिति को संभाल पाने के कारण इनाम के रूप में आपको और जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है। ये अपनी क्षमता दिखाने का आपके लिए अच्छा मौका है। अगर आप अपने काम को सफलतापूर्वक पूरा कर सके तो आपको पदोन्नति भी मिल सकती है।  आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। आप किसी व्यक्ति से कईं दिनों से मिलना चाह रहे हैं, जिसमें आज आप सफलता पा सकते हैं। यह रिश्ता आप दोनों के लिए खुशी लाएगा और आगे चलकर सफल भी हो सकता है। आज का दिन समूह के साथ मिलकर काम करने के लिये बेहतर है।  अपना आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए आज का दिन बड़ा ही शुभ है। बस ध्यान रखें कि आपके सामने जो काम है उसे आप समय से पहले पूरा कर लें। इसके लिए जरूरी है कि आप सकारात्मक सोचें और आशावादी बने रहें। आपकी राह में कोई रोड़ा आयेगा भी तो आप अपने हौसले से उससे पार पा लेंगे। ठीक ढंग से की गई प्लानिंग और सही मौके की बदौलत आपके व्यावसायिक सपने जरूर साकार होंगे। इसमें आप अपने किसी सहकर्मी की मदद भी ले सकते हैं। इससे आपका आत्मसम्मान तो बढ़ेगा ही आप समय रहते अपने आर्थिक लक्ष्य को भी पा लेंगे। आज का दिन अपने परिवार व मित्रों के साथ बिताने के लिए बहुत ही अच्छा है। आज आप शायद उन नजदीकी रिश्तेदारों के साथ समय बिताएं जिनसे आप बहुत समय से नहीं मिल सकें हैं। इस समय का पूरा लाभ उठाएं क्योंकि ऐसे मौके बार-बार नहीं आते। आप अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करने के लिए हर प्रयत्न करते हैं। अब आप अपनी आय का ठीक से प्रबंधन करें। आपने यदि अपना हिसाब किताब ठीक कर लिया है तो समझिए आज यही आपका सबसे बड़ा हितेषी है।  छोटी-छोटी बातों पर आज आपकी अपने परिजनों से अनबन हो सकती है। आज प्रेम के क्षेत्र में कुछ गलतफहमी उत्पन्न हो सकती है। इसे रोकने के लिए अपने मन की भावनाओं को खुलकर साथी के साथ बांटें। आपकी क्षमता के कारण आपको अच्छी नौकरी मिल सकती है। इस मौके का लाभ उठा कर आपको अपने क्षेत्र की और जानकारी प्राप्त करने की कोशिश करनी चाहिए। साथ ही अपनी नई संस्था में भी आपको पूरी मेहनत से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। इस समय में आप अपने लंबे व तुरंत करने वाले कामों की सूची बना सकते हैं। आज कार्यस्थल पर अपने स्वभाव पर नियंत्रण रखें। धैर्य रखने में काफी मेहनत की आवश्यकता होती है और आज आपको धैर्य की जरूरत होगी। आपमें से कुछ काफी अच्छे से काम कर रहे होंगे और आप को भी अच्छा काम मिलेगा। याद रखें, कि आपको एक सही स्थिति की आवश्यकता है। आज कहीं से धन की प्राप्ति दिख रही है। पुराने निवेश से आपको आज बड़ा फायदा भी मिल सकता है। हो सकता है, आपने ईन्श्युरेंस, फिक्स्ड् डिपोजिट या ऐसा ही कोई लम्बे समय का निवेश कर रखा हो, तो आज इस निवेश से आपको बड़ा लाभ मिलने वाला है। आपकी कमाई में बढ़ोतरी के लिए ये बड़ा स्त्रोत साबित हो सकता है। आज आप अपने निश्चित लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर पाएंगे। अगर आप अपने काम की रूपरेखा को सुधारना या बदलाव लाना चाहते हैं तो अपने इस लक्ष्य को पाने के लिए निरंतर मेहनत करते रहें। इससे आपको जल्दी सफलता मिलेगी। याद रखें कि हर सफर पहले कदम से ही शुरू होता है। इस समय आपको कोई शुभ समाचार मिल सकता है। भविष्य के लिए निवेश करने के लिए आपके सामने आज कई सारे विकल्प खुले हैं। आप अपने स्टॉक ब्रोकर (स्टॉक दलाल) के पास जाएं, उससे स्टॉक में निवेश की सलाह लें। अगर स्टॉक में न निवेश कर मकान या प्रोपर्टी में निवेश करना चाह रहे हैं तो ये भी बढ़िया विकल्प है। आज आप अपनी मेहनत व साथियों की मदद से सफलता प्राप्त कर सकेंगे। अपने समूह में सभी को उत्साहित करके एक साथ काम करें। उनको ये बताएं कि आप उनसे क्या चाहते हैं और जिस मदद की उन्हें जरूरत है, वो उनके दें। साथ मिल कर आप बहुत आगे तक जा सकते हैं। आप में से कुछ को अपनी पैतृक अचल सम्पत्ति से लाभ मिल सकता है। हो सकता है, यह आपको किसी विशेष प्रॉपर्टी के रूप में प्राप्त हो। आज का दिन आपके लिए इसलिए भी महत्वपूर्ण है क्योंकि आज आप लंबे अर्से से चले आ रहे कई प्रकार के ॠणों से छुटकारा पा सकते हैं।  जमीन से जुड़े सभी लेन-देन आपके लिए शुभ हो रहे हैं। अगर आप किसान हैं तो आपकी फसल अच्छी होगी। यदि आप माली हैं तो मुरझाए हुए फूल भी खिलते नजर आयेंगे। यदि आप जमीन विकसित करने वाले हैं तो आज आपके सभी भूखण्ड नियमित कर दिये जायेंगे। अत: आज का दिन जमीन व्यवसाय में लगे सभी लोगों के लिए अच्छा है। बीते समय में किया गया परिश्रम आज फलदायक सिद्ध होगा। आप अपने आप को आज दुनिया का सबसे खुशनसीब इंसान समझ सकते हैं।  आज आपके प्रेम प्रेसंग के बीच एक बड़ी रुकावट के दूर होने से आप राहत महसूस करेंगे। यदि आप किसी साथी की तलाश में हैं या किसी को अपने दिल की बात बताना चाहते हैं तो आज का दिन सबसे उत्तम है। आज आपकी कुछ इच्छाएं पूरी हो जाएंगी। आप सावधान रहें क्योंकि आज आपकी कोई प्रिय वस्तु के खोने का भय है। यह तय कर लें कि आप को जानकारी है कि आपने अपनी सभी मूल्यबान वस्तुएं कहां-कहां रखी हैं तथा उन्हे असावधानी से ना रखें ताकि उसके नुकसान से आपको पछतावा ना हो।  आज आप खुद को बुरी संगत में फंसा हुआ पाएंगे जिससे आपकी छवि बिगड़ सकती है। आज आप ऐसे व्यक्ति से मिलेंगे, जो वस्तुतः आपसे छल कर रहा है। इससे बचें। अगर आप कानून संबंधित काम करते हैं तो आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे। हालांकि आपको खुशी होगी कि पिछले मामले आपके पक्ष में हैं। यह आपको बहुत अमीर भी बना सकता है। अपने सारे पिछले मामलों पर जोर दीजिए और देखिए नतीजा आपके पक्ष में होता है या नहीं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुवार को इस घड़ी में घर से निकलना तो बचके रहना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ebqvnl/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 22:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ebqvnl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज मंगल का होगा राशि परिवर्तन इन 8 राशियों के लिए रहेगा शुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/mars-transit-in-scorpio-from-17-january-2017-and-impact-of-all-zodiac-sign/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:14:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/mars-transit-in-scorpio-from-17-january-2017-and-impact-of-all-zodiac-sign/</guid>
      <description>17 जनवरी को मंगल अपनी राशि बदल रहे हैं । मंगल ग्रह तुला राशि से बदल कर अब वृश्चिक राशि में प्रवेश करने जा रहे हैं। मंगल वृश्चिक राशि में 7 मार्च 2018 तक रहेगा। मंगल का यह राशि परिवर्तन किन राशि वालों के लिए शुभ रहेगा और किसके लिए अशुभ आइए जानते हैं। मेष - मंगल का यह राशि परिवर्तन मेष राशि वालों पर मिलाजुला असर दिखेगा। मेष राशि वाले लोगों को पैतृक संपत्ति मिल सकती है। हालांकि इस दौरान किसी काम को बिना सोचे समझे करने से परेशानी में पढ़ सकते हैं। सेहत खराब हो सकता है। परिवार में शांति और संयम रखे। जोश में आकर होश न खोए यानि जल्दबाजी करने से बचें। वृष-मंगल के कारण इस राशि वालों के स्वभाव में क्रोध और उत्तेजना बढ़ सकती है इसलिए शांत मन से काम करें वरना आपके काम बिगड़ सकते हैं। प्रॉपर्टी से जुड़े पारिवारिक विवाद सामने आ सकते हैं। नौकरीपेशा और बिजनेस करने वाले लोग जोखिम और जल्दबाजी में कोई काम न करें इससे नुकसान हो सकता है। मिथुन-मंगल के शुभ प्रभाव से कठिन से कठिन मामलों मे आपको सफलता मिल सकती है। इस दौरान अगर आप नौकरी के बदलने के बारे में सोच रहे हैं तो यह समय अच्छा है क्योंकि आपकी मनपसंद नौकरी मिलने की पूरी संभावना है। व्यापार में लाभ मिलेगा और दुश्मनों पर आपकी जीत से उत्साह बढ़ेगा। कर्क- जिस तरह से मिथुन राशि वालों के लिए यह परिवर्तन अच्छा साबित हो उसी प्रकार से कर्क राशि वालों को मंगल के प्रभाव से अचानक व्यापार और नौकरी में बदलाव और फायदा देखने को मिल सकता है। विदेश यात्रा का भी योग बन रहा है।  सिंह- सिंह राशि वालों के लिए मंगल का प्रभाव शुभ असर देखने को मिल सकता है। प्रेम संबंधो में नई जान आ सकती है। साझेदारी में आपका फायदा देखने को भी मिल सकता है। परिवार में पिछले कई महीनो से चली आ रही समस्याएं और सदस्यों के बीच मनमुटाव दूर होने की संभावना बन रही है। कन्या-मंगल के कारण समाज में आपकी प्रतिष्ठा बढ़ेगी। अतिरिक्ति आय होने की संभावना बन रही है और नौकरी में तरक्की के मौके भी मिल सकते हैं। पैतृक सम्पत्ति को लेकर झगड़ा होने की सम्भावना है। तुला- मंगल आपकी राशि से निकलने से इसका सकारात्मक प्रभाव देखने को मिलेगा। धन लाभ की पूरी सम्भावना है। कई महीनों से बिगड़े काम बनते नजर आएंगे। हालांकि इस दौरान आपकी किसी खास इंसान से बहस के चलते अनबन भी हो सकती है। सेहत के लिहाज से यह परिवर्तन आपको कष्ट देगा सावधानी बरतें। वृश्चिक राशि- मंगल के इस राशि में प्रवेश करने से इस राशि वालों के लिए शुभ नहीं है। जिसके चलते नौकरी में परेशानियां आ सकती है और व्यापार में नुकसान की सम्भावना है। परिवार के सदस्यों से अनबन भी हो सकती है कुल मिलाकर आपको सावधान रहना होगा। कामकाज के साथ आपकी व्यस्तता भी बढ़ सकती है। इस कारण करीबी लोगों से आपके संबंध खराब हो सकते हैं। धनु-धनु राशि के लिए मंगल का प्रभाव खतरा लेकर आ सकता है। धन हानि की संभावना है। किसी मामले में आप फंस सकते हैं जिसका असर आपकी आमदनी में दिखेगा। यात्रा की संभावना है। छात्रों के लिए यह राशि परिवर्तन शुभ फल दे सकता है।मकर- मकर राशि वालों को मंगल का परिवर्तन शुभ हो सकता है। आमदनी बढ़ने की संभावना है कहीं से कई महीनों का रुका हुआ धन वापस मिल सकता है । परेशानियां खत्म होंगी जीवन में आगे बढ़ने के लिए कई मौके मिलेंगे। इस दौरान आप कई महत्वपूर्ण यात्राएं करेंगे।कुंभ- विद्यार्थियों के लिये शानदार समय रहने के आसार हैं। जो जातक प्रतियोगी परीक्षाओं में हिस्सा ले रहे हैं या कहीं साक्षात्कार देने जा रहे हैं तो तैयारी के साथ जायें परिणाम सकारात्मक मिल सकते हैं। उच्च शिक्षा पाने के इच्छुक जातकों के लिये भी समय बढ़िया है प्रयास सफल हो सकते हैं।मीन- आपके खर्चों में बढ़ोतरी होने के आसार हैं। पराक्रम के स्तर भी आपके लिये यह समय लाभकारी रहने के आसार हैं। अचानक लाभ प्राप्ति का योग बना रही है। इस दौरान यात्राओं से भी आपको लाभ मिलने के आसार हैं। परिजनों का पूरा सहयोग आपको मिलने के आसार हैं विशेषकर बड़े भाई का साथ आपको मिल सकता है। अतीत में ही यदि किसी परियोजना में निवेश किया है तो इस समय धन लाभ की पूरी संभावनाएं आपके लिये बन रही हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्क राशि: आज तनाव बढ़ सकता है </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:27:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-daily-horoscope/</guid>
      <description>कार्यक्षेत्र में आज आपको तनाव का सामना करना पड़ सकता है, क्योंकि कोई छोटी सी परेशानी बार-बार आपको परेशान कर रही है। आर्थिक क्षेत्र में आपकी स्थिति थोड़ी डांवाडोल रहेगी, लेकिन आप इस स्थिति से आसानी से निपट लेंगे। अपने सीनियर अधिकारियों से मधुर संबंध बना कर रखें। आपकी कार्यशैली बहुत अच्छी है फिर भी कई बार लोगों को आपकी बातें चुभ जाती हैं। इससे आपका ही आर्थिक नुकसान है। इसलिए अपने काम पर ध्यान दें। शांत रहें। आप तरक्की करेंगे और जब आपकी बारी आयेगी तो आपकी पदोन्नति भी होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों का किसी के साथ विवाद हो सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-16th-january/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 09:53:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-16th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। अगर आज आपको मदद की जरूरत पड़ी तो आज आपके मित्र व रिश्तेदार पीछे नहीं हटेंगे। आज अपनों के सहयोग से आप अपनी समस्या आसानी से हल कर लेंगे। ये समय उनको ये बताने का भी है कि उनका सहयोग आपके लिए कितना महत्वपूर्ण है। अपना प्यार जताने में बिल्कुल संकोच ना करें। यदि आप अपने और अपने परिवार के लिए नया घर खरीदने की सोच रहे हैं तो आज आपको मनचाही जगह मिल जायेगी। आज आप संपत्ति के कई विकल्प देखेंगे, इससे सही घर के चुनाव में आसानी होगी। फिर आप उस घर को खरीदने के लिए धन जुटा लें। आज कोई बहस या झगड़ा होने की संभावना है इसलिए पूरी कोशिश करें कि आप किसी बहस या झगड़े में ना पड़ें। अगर आपको लगे कि परिस्थितियां बिगड़ रही हैं तो अपने आप को उन से दूर रखें। ऐसा भी हो सकता है कि परिस्थिति इतनी बिगड़ जाए कि बात आपके हाथ से ही निकल जाए। लेकिन फिर भी बहस से दूर रह कर ही आप खुश रह जाएंगे। आपकी शायद किसी उच्च अधिकारी के साथ ना बने। लेकिन आपके लिए अचछा होगा कि आप समझ और कूटनीति से अपना काम निकलवा लें। आप अपनी बात उनको अच्छी तरह समझाने की कोशिश करें। आप अपने आप को बार-बार याद दिलाते रहें कि आपको कूटनीति से पेश आना है। अगर आप अकेले हैं तो आज आपको प्रेम संबंध के मामले में थोड़ी निराशा मिल सकती है। आप अपने प्यार के इजहार में घबड़ाहट महसूस करेंगे।  आज का दिन अपनी रचनात्मकता को बढ़ाने के लिए बहुत अच्छा है। अगर आप अपनी रचनात्मकता को बढ़ाना चाहते हैं तो आज का दिन बहुत ही अच्छा है। इस अवसर का लाभ उठाएं और नए तरीके से काम करने का कोई भी मौका हाथ से ना जाने दें। तत्काल पैदा हुई गलतफहमियों एवं विवाद से आज आपको निराशा होगी। इन निराशा भरे विचारों को झटक दें, क्योंकि यह एक छोटे समय के लिए है। अगर आप अपने कार्यक्षेत्र और आर्थिक क्षेत्र में अपनी स्थिति मजबूत करना चाहते हैं तो यह बहुत जरूरी है कि आप रचनात्मक और अपने मिजाज के लोगों से साझेदारी करके चलें।  अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो आज आप इन्टरव्यू देने में व्यस्त रहेंगे। आपके सभी इन्टरव्यू अच्छे रहेंगे और आप अपना अच्छा प्रभाव छोड़ सकेंगे। साथ ही कार्यक्षेत्र में भी आपका प्रदर्शन उम्मीद से अच्छा रहेगा। कुल मिला कर आज का दिन आपके लिए हर तरह से शुभ रहेगा। अपने बैंकर्स, इंन्श्युरेंस कंपनी और आपसे जुड़ी दूसरी विभिन्न संस्थाओं से लेन देन करने के लिए आज का दिन बड़ा बढ़िया है।  आपके और आपके परिवार के बीच मामला तनावपूर्ण चल रहा है। अगर आप लोगों के बीच कुछ झगड़े चल रहे हैं और वो बातचीत से नहीं सुलझ रहे तो आपके अपने परिजनों को और वक्त देना चाहिए। आज के दिन आप थोड़े से अवसाद में आ सकते हैं, यदि आप किसी नौकरी की तलाश में है। आप लंबे समय से नौकरी की तलाश में हैं और अब अपना आवेदन कंपनियों में डालते हुए परेशान हो चुके हैं। आपके प्रयास व्यर्थ नहीं जाएंगे। सकारात्मक सोच रखें और सब कुछ आसान हो जाएगा। अगर आप आयात निर्यात के धंधे में हैं तो आज का दिन बड़े काम का दिन है। व्यापार के नये नये प्रस्ताव आयेंगे जो पहले कभी नहीं आये। आज किसी दोस्त से लड़ाई तनाव का कारण बन सकती है। आपको इस बात से हैरानी होगी और बड़ी समझदारी से आपको इस स्थिति को काबू में रखना होगा। आज का दिन सभी तरह के लोगों के लिए आर्थिक रूप से अच्छा है, खासकर व्यापारियों के लिए। आपका व्यवसाय तरक्की कर रहा है व आपको पता है कि इसका क्या फायदा उठाया जा सकते हैं। आप आपने लक्ष्य से मत भटकिये। आप तो अपने काम के प्रति ईमानदार और मेहनती हैं, यह तो सामने वाले को आपकी एक झलक से पता चल जाता है। आज अचानक ही आपके घर मेहमान आ सकते हैं। आपको उनका स्वागत करने के लिए तैयार रहना चाहिए। आज किसी के साथ कोई साझेदारी करते हुए या कोई लेन-देन करते हुए सावधान रहें। जरूरी नहीं हर किसी का प्रस्ताव नकार ही दें, लेकिन साझेदार चुनते वक्त सावधानी बरतें और किसी दस्तावेज पर हस्ताक्षर करने से पहले उसे ठीक से जान समझ लें। आप निश्चिंत हो लें कि जिसके साथ आप साझेदारी कर रहें उसे आप पहले से ही जानते हैं।  आज आप पाएंगे कि आपकी आजीविका के क्षेत्र में एक नवीन संधि आपके पास चलकर आ रही है, जिससे आप कुछ अतिरिक्त आय अर्जित कर सकते हैं। ये आपके काम का ही बढ़ाया हुआ स्वरूप हो सकता है अथवा किसी नवीन काम को शुरू करने का अवसर भी। इससे आय अवश्य होगी लेकिन हो सकता है यह आपकी अपेक्षानुसार कम हो। आज का दिन आपके लिए बेहतर साबित हो सकता है। आपकी आर्थिक पूंजी में बढ़ोतरी हो सकती है। आप अपनी पूंजी को सोच समझ कर लगाएं। जल्दी अमीर बनने की चाहत लेकर किसी बुरे व्यवसाय में ना फंसे। आप अपनी पैतृक सम्पत्ति का दुरूपयोग ना करें।  आज आपको ऐसा काम मिलने की संभावना है, जिसमें आसानी से पैसा मिल सके। आप अपना वर्तमान काम छोड़ने का विकल्प भी सामने रख सकते हैं। यदि आप पूंजी निवेश के लिए अपने इलाके में अचल सम्पत्ति खरीदना चाहते हैं तो आज ही उसका निर्णय कर लें। जमीन जायदाद पर किया गया खर्च आगे चल कर बहुत ही फायदेमंद साबित हो सकता है। इससे अचानक धनवर्षा भी हो सकती है। ऐसे लाभ का आप तहे दिल से स्वागत कर सकते हैं।  आज आपको खूब पहचान मिलेगी। आज आप जिस मुकाम पर हैं वो आपकी स्पष्टता और अच्छी संप्रेषण कला की वजह से ही है। आप और अधिक सफलता पाने के अपने प्रयासों को जारी रखें और अपने अहम को अपने रास्ते में ना आने दें। इससे लोग आपका आदर करते रहेंगे। सभी प्रकार से सावधानी बरतने के बावजूद आज आपकी बहुमुल्य वस्तुएं चोरी हो सकती हैं या खो सकती हैं। अपने दिमाग में इस बात को रख लें कि आप अपने घर एवं सामान की सुरक्षा के प्रति सावधान रहेंगे। आज अपने साथी के साथ बेवजह बहस करने से बचें। दोनों के बीच तनाव बढ़ सकता है, जिसे कम करने के लिए आपको शांत व संयम में रहना होगा। यदि आप प्रबन्धक हैं तब आपको कार्यस्थल पर अपने कर्मचारियों के लिये सही और कार्यकुशल वातावरण बनाना होगा। ऐसा वातावरण बनाएं, जिसमें हर कर्मचारी अपनी ओर से संस्थान के विकास के लिये प्रयासरत्त रहने की स्वतंत्रता पा सकें। दिन भर आपको चुनौतीपूर्ण कार्य मिलेंगे। यदि आप आयात निर्यात के क्षेत्र में हैं, तब आज का दिन काफी अच्छा व लाभदायक सिद्ध हो सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आय कम होने की संभावना है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-15th-january/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 09:27:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-15th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। यदि आप पर्यटन के व्यवसाय में हैं तब आज का दिन आपके लिये काफी व्यस्तता से भरा होगा। धन की आवक उतनी नहीं हो रही है, जितना काम का बोझ आप पर है। लेकिन, आपको आश्वस्त रहना चाहिये कि आने वाले समय में ये मेहनत अपने फल अवश्य देगी।आपके खुश मिजाज और जोखिम उठाने की क्षमता की बदौलत आपको अपने व्यावसायिक और आर्थिक मामलों में लाभ मिलेगा। पर्यटन क्षेत्र से आपको कुछ आर्थिक लाभ के संकेत हैं। तो आपके सामने थोड़े जोखिम भरे मौके भी सामने आएं तो आप उनका फायदा उठाएं। हफ्ते भर से चली आ रही बहस और तनाव से आप खुद को थका हुआ सा पाएंगे। ज्यादा तनाव ना लें और झगड़े से बचने की कोशिश करें। अपने दोस्तों और परिजनों से प्यार से पेश आएं और अगर कोई बात बिगड़ भी जाए तो उसे प्यार और समझदारी से सुलझाने की कोशिश करें। इससे आपको खुशी और मानसिक शांति मिलेगी। इस समय आप बदलाव के बारे में सोच रहे हैं। फिर चाहे वो बदलाव अपनी संस्था के भीतर ही क्यों ना हो। अभी आपके दिमाग में किसी काम को ले कर बेचैनी बनी हुई है। बदलाव की संभावनाओं को लेकर आप उस उच्च अधिकारी से बात करें, जिस पर आप पूरी तरह से भरोसा कर सकते हैं। फिलहाल सत्ता धारी लोगों से ना ही उलझें तो अच्छा होगा, खास तौर से अगर आपको उनसे कोई काम निकलवाना हो तो। सरकार से संबंधित काम करवाने के लिए आपको थोड़े धैर्य से काम लेना होगा। अगर आपका बहुत जरूरी सरकारी काम अटका पड़ा है तो बिना किसी हिचक के उच्चाधिकारी से बात करें। यद्यपि आप अपने रिश्तों की गरिमा से खुश हैं, तब भी आप पायेंगे कि आज आप या आपका साथी अत्यन्त व्यस्त हैं, जिस कारण से आप अपने आपको अवांछनीय महसूस करेंगे व अपने साथी के प्यार में कमी महसूस करेंगे।  आज आपको लगेगा कि कोई आपको सही दिशा दिखा रहा है। ये कोई सलाहकार या फिर आपकी जिन्दगी में कोई महत्वपूर्ण व्यक्ति भी हो सकता है। ये व्यक्ति आज आपकी कैरियर संबंधी उलझनों को सुलझाने में मदद करेगा। इस समय आप उन पर भरोसा करें।अगर आपका अपना व्यापार है जिसमें आपके पास कोई सरकारी लेन देन है तो आज पैसे रूपये के मामले में आपको बड़ा फायदा होने वाला है। अपनी कड़ी मेहनत जारी रखिये इसका अच्छा फल जल्दी ही आपको मिलेगा और प्रसंशा भी मिलेगी। आज आपकी आर्थिक स्थिति सुधरेगी, इसके लिए अपने व्यावसायिक साथी का धन्यवाद कीजिए। आपके व्यावसायिक साथी या व्यापार साझेदार की तरफ से यह बड़ी मदद है इसलिए उसका शुक्रिया अदा करें। ध्यान रखिये उन्होंने ये मदद नहीं की होती तो आपकी माली हालत आज अच्छी नहीं हो पाती। आज आप सभी परेशानियों और चिंताओं को पीछे छोड़ कर अपने परिवार के साथ कुछ समय व्यतीत करना चाहेंगे। ये समय अपनों से अपने प्यार का इजहार करने के लिए शुभ है। ईश्वर का धन्यवाद करें कि आपका परिवार आपके साथ है। अपनों के साथ का पूरा मजा लें क्योंकि ऐसा समय हमेशा नहीं रहता। आज आपके प्यार की ओर से आपको तोहफा मिलेगा। बड़े प्रेम और जज्बात के साथ दिये गए तोहफे के लिए शुक्रिया अदा करें। आज आप अपने पार्टनर के प्रति रिश्ते में गर्मजोशी दिखाएं। उनको लगेगा कि आप उन्हें कितना प्यार करते हैं। आज आपको लोगों से मिलते रहना चाहिए। इससे आप कई महत्वपूर्ण लोगों से संबंध कायम कर सकेंगे। अपनी संस्था के बड़े लोगों से मिलने में ना हिचकें। वो आपके साहस की प्रशंसा ही करेंगे। यदि किराये के घर में रह रहे हैं तो आज अपने सपनों का घर खरीदने के लिए खोजबीन शुरू कर दें। इस दिशा में आज की कोशिश से अच्छे नतीजे मिलेंगे।  आज आपको अपने परिवार की तरफ से कोई व्यावसायिक प्रस्ताव मिल सकता है, जिसके बारे में आप विचार करेंगे। शायद पहले आप इस व्यवसाय से नहीं जुड़ना चाहते थे, लेकिन अब इस बारे में सोच रहे हैं। लेकिन अभी भी आप समझ नहीं पा रहे हैं कि आपको क्या करना चाहिए। जो भी निर्णय लें, सोच समझ कर लें क्योंकि अगर एक बार आप इस व्यवसाय में घुस गए तो फिर उसे छोड़ना मुश्किल हो जाएगा।आज आपकी निवास स्थान बदलने की संभावना है। या तो पुराना घर छोड़ कर नये घर में जा सकते हैं। या फ्लैट की जगह कोठी में जा सकते हें। परिवर्तन के संकेत है, इसका आनंद लें।  आपका व्यवसाय जिस तरीके से इन दिनों चल रहा है, ऐसे में भागीदारी की एक योजना आपके मन में काम कर रही है। आज के दिन आपको इस संबंध में बात करनी चाहिये, जिससे आपको सफलता व स्थिरता मिल सकेगी। अपने सभी विकल्पों की सही पड़ताल करें। आप अक्सर पैसे का हिसाब- किताब रखने में भुलक्कड़ हैं इसलिए आज आप अपने खर्चे का ठीक हिसाब रखें। यह भी मुमकिन है कि आपने बैंक से रकम निकाली और उसे गैर जरूरी और छोटी-छोटी चीजों पर खर्च कर दिया, जिसका आपने हिसाब तक नहीं रखा।  आपकी आय में कमी होने वाली है अत: किसी भी नये व्यवसाय को करने में सावधानी बरतें। आपके आय के स्त्रोत में भारी नुकसान होने की सम्भावना है। अत: आप सुरक्षित प्रस्तावों का चुनाव करें विशेषकर जिसके बारे में आपको पूर्ण जानकारी हो। यदि आप नौकरी पेशे में हैं तो ऐसी कम्पनी में जाएं जहां आपकी तनख्वाह सुनिश्चित है। ऐसे समय में आप देखेंगे कि आपके अच्छे से अच्छे प्रस्ताव भी बुरे परिणाम दे सकते हैं। आज आपकी दिनचर्या व्यस्त रहेगी। कोई छोटी परेशानी जैसे कि सिरदर्द आदि हो सकती है।  घर और जमीन सम्बंधी निवेश आपके लिए आय के स्रोत बन सकेंगे। अगर आप इस वक्त कोई भी जमीन खरीदते या बेचते हैं तो आपकी पूंजी बढ़ेगी। अचल सम्पत्ति के बाजार में आपके लिए सुनहरे अवसर हैं जो आपके लिए विशेष लाभप्रद हो सकते हैं। आप इनमें चतुराई एवं सावधानी से निवेश करें। आप पायेंगे कि आपकी आर्थिक स्थिति में भरपूर इजाफा हो रहा है। आपके साथी के कारण आपकी जिंदगी खुशनुमा एवं मनोरंजन से भरपूर बन गई है। आज का दिन मनोरंजन एवं प्रेम से सराबोर होगा, आपसी रिश्तों की खुशी आपके दिल को भरपूर आनन्द से भर देगी।  शाम को आपके किसी सामाजिक समारोह में जाने के संकेत हैं। आप कहीं बाहर घूमने भी जा सकते हैं या फिर अपने दोस्त के घर हुए समारोह में भाग ले सकते हैं। जो कुछ भी हो आज का दिन बहुत अच्छा है आप कहीं बाहर खाना खाने भी जा सकते हैं। कोई छोटा सा तनाव भी आपको परेशान कर सकता है। उसे रोकने का तुरन्त प्रयास करें, क्योंकि अगर यह परेशानी बढ़ेगी तो आपको ज्यादा कष्ट हो सकता है। आपकी नाकारात्मक सोच भी आपके अच्छे स्वास्थ्य प्राप्ती के मार्ग की बाधा बन सकती है। आप तनाव के सकारात्मक और नकारात्मक असर के लिए भी जागरुक रहें। आज आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा। अपने असली रूप को पहचाने और आध्यात्मिक ज्ञान को बढ़ाने की कोशिश करें। इस राह पर चलने से आपको बहुत लाभ होगा और शांति भी मिलेगी। इससे आपके स्वास्थ में भी सुधार आएगा। आज आप खुद को और परिवार वालों को सुरक्षित खाना खिलाकर छोटी-छोटी बीमारियों को होने से रोकें। कोशिश करें कि भीड़ वाली जगहों से आप दूर रहें। आप छोटी-छोटी बीमारी जैसे कि कफ या कोल्ड को थोड़ी सी अक्ल लगाकर रोक सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल 15 से 21 जनवरी: इस हप्ते 5 राशि वालों को संभलकर रहना होगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-15th-january-to-21st-january/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 11:04:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-15th-january-to-21st-january/</guid>
      <description>जनवरी 2018 का तीसरा सप्ताह कुछ राशि वालों के लिए रहेगा शुभ तो कुछ राशियों के सामने आ सकता है संकट। जानिए ये सप्ताह सभी राशियों के लिए कैसा रहेगा।  इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि से दसवें स्थान पर गतिमान हो रहा है, जिसके प्रभाव से व्यावसायिक क्षेत्र में वक्त आपके हक में रह सकता है। कार्यों में तरक्की के योग हैं संभव है आप दिए गए लक्ष्यों को पूरा करने में कामयाब रहें। उच्चाधिकारियों और सहकर्मियों का भरपूर सहयोग आपको मिलेगा। साथ ही नौकरी में पदोन्नति और वेतनवृद्धि के भी योग बन रहे हैं। निजी जीवन में भी खुशियों के पल आएगें। संबन्धों में निखार आएगा और आपकी सेहत में सुधार होगा। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी दसम भाव में गोचररत हो रहे हैं हालांकि सूर्य के साथ आने से शुक्र के प्रभाव कम हो जाते हैं फिर भी आपको कुछ नया शुरु करने के अवसर प्राप्त हो सकते हैं। व्यावसायिक तौर पर लाभ के योग बन रहे है।  इस सप्ताह बुध के आपकी राशि से आठवें स्थान में गतिमान होने से आपके लिए अप्रत्याशित वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। आपको संपंति संबन्धी लेन देन से भी फायदा हो सकता हैं, साथ ही आपको नाम और शौहरत की भी प्राप्ति हो सकती है। सामाजिक स्तर पर आप एक विशिष्ट व्यक्तित्व के रुप में शौहरत हासिल कर सकते हैं। राजनीति के क्षेत्र में काम करने वाले जातकों के लिए अच्छा वक्त होगा। इसी सप्ताह सूर्य के आठवें से नौवें भाव में गतिमान होने से आपके लिए शुभ समय रहने के संकेत हैं। साथ ही आपकी राशि के स्वामी शुक्र भी इस सप्ताह सूर्य के साथ गोचररत रहेगें जिसके प्रभाव से भी आपके लिए वक्त अच्छा वक्त रहने के संकेत हैं। वित्तीय पक्ष मजबूत होने के योग हैं। इस सप्ताह सूर्य का गोचर आपकी राशि से आठवें घर में हो रहा है जिससे आपको सेहत संबन्धी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। खासकर मानसिक तनाव आपको सता सकता है जिसके चलते आपको अपने भविष्य की चिंता सता सकती है और आपका आत्मविश्वास भी कम हो सकता है। इन सब से छुटकारा पाने के लिए आपको अपनी ईच्छाशक्ति को मजबूत करना पड़ेगा। सहभागी का सहयोग मिलने व प्रेम संबन्ध सामान्य रहने के आसार हैं। व्यावसायिक क्षेत्र में सावधान रहने की कोशिश करें। इसके राशि स्वामी बुध का गोचर आपकी राशि से सातवें स्थान पर होने से आपके सहभागी के साथ मतभेद हो सकता है। अविवाहितों को भी संयम से काम लेने की आवश्यकता है। इस सप्ताह बुध के आपकी राशि से छठे स्थान पर गतिमान होने से आपको वित्तीय लाभ हो सकते हैं और साथ ही आपकी सेहत में भी सुधार आएगा। आपको नाम और शौहरत की प्राप्ति भी हो सकती है जिसके कारण कुछ लोगों के मन में आपके प्रति ईर्ष्या के भाव पैदा होगें मगर आपको इन सब पर ध्यान देने की आवश्यकता नही है। सूर्य के छठे से सांतवें घर में विस्थापन होने के कारण सहभागी के साथ मतभेदों का सामना करना पड़ सकता है। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी सातवें घर में गोचररत हो रहे हैं, जिसके प्रभाव से आपका मन विचलित रह सकता है। आप अपने कार्य को बढाने की कोशिश करेगें मगर उसमें अभी परेशानियों का सामना करना पड़ेगा।  इस सप्ताह आपकी राशि के स्वामी सूर्य आपकी राशि से छठे भाव में गतिमान हो रहा है जिसके प्रभाव से आप अपने दुश्मनों पर विजय प्राप्त कर सकते हैं। सेहत की तरफ ध्यान देने की आवश्यकता है। जिंदगी में तरक्की के लिए किसी नई नौकरी की तलाश भी कर सकते हैं। वित्तीय स्थिति सामान्य रहेगी। नीजि जीवन सामान्य रहेगा। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी छठे घर में गतिमान हो रहा है जिससे हो सकता है कार्यस्थल पर आपके विरोधियों की संख्या बढे। आपकी वित्तीय स्थिति भी डगमगा सकती है। वैवाहिक जीवन में कुछ परेशानियां आ सकती हैं इसलिए ध्यान रखें। इसके साथ साथ बुध आपकी राशि से पांचवे स्थान पर गतिमान हो रहा हैं जिसके भाव से संतान की तरफ से घर में कोई समस्या पैदा हो सकती है।  इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि से पांचवें घर में गतिमान हो रहा है, जिससे वक्त आपके हित में रहेगा। अच्छे स्वभाव और व्यावहार को अपनाने से आपको सफलताओं की प्राप्ति होगी। आपके खुशमिजाज व्यक्तित्व से लोग प्रभावित होगें। प्रेम संबन्धो में प्रगाढता आएगी और प्रेमी के साथ विवाह के योग भी बन रहे हैं। सेहत में सुधार के योग हैं। शुक्र भी सूर्य के साथ साथ गोचररत होकर पांचवे स्थान पर आ रहा है, जिसके प्रभाव से आपके खर्चों में वृद्धि हो सकती है, मगर इससे वित्तीय रुप से कोई परेशानी नही आएगी। नौकरी पेशे वाले जातकों को नए अवसर प्राप्त हो सकते हैं। इस दौरान आप जो भी कार्य शुरु करेगें उनमें सफलता मिलने के योग हैं।  इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि के तीसरे से चौथे घर में गोचररत हो रहा है, इस दौरान आपको मां की सेहत के प्रति सचेत रहने की आवश्यकता है। कार्यक्षेत्र में आप अच्छा प्रदर्शन करेगें और नई कामयाबियां हासिल करेंगे। दोस्तों के साथ कुछ अच्छा वक्त गुजारने का अवसर मिल सकता है। सेहत में सुधार रहेगा और प्रेम संबन्धों में निखार आएगा। हालांकि इसी हफ्ते बुध के आपकी राशि से तीसरे घर में गतिमान होने से आपको कुछ कठिनाईयों का सामना भी करना पड़ सकता है यह निजी जीवन और व्यावसायिक क्षेत्र में कहीं भी आ सकती है। साथ ही आपको वित्तीय हानि का भी सामना करना पड़ सकता हैं। इसलिये थोड़ा सोच समझकर चलेंगें तो समय लाभकारी रहेगा। इस सप्ताह सूर्य का आपकी राशि से तीसरे स्थान में गोचर हो रहा है, जिसके चलते आप सामाजिक कार्यों में बढ़- चढ़ कर हिस्सा लेगें। व्यावसाय में आपको बाधाओं का सामना करना पड़ सकता है और आपको मानहानि का भी सामना करना पड़ सकता है। आपकी वित्तीय स्थिति कमजोर हो सकती है और हो सकता है किसी हानि का भी सामना करना पड़े। इसलिए आपको एकाग्रता से काम लेना होगा। निजी जीवन सामान्य रहेगा। सहभागी को भरपूर वक्त नही दे पाएगें। सेहत सामान्य ही रहेगी। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी तीसरे घर में गतिमान हो रहा है जिसके प्रभाव से आपके गुस्से में वृद्धि हो सकती है। इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि से दूसरे घर में गतिमान हो रहे हैं, जिसके प्रभाव से आपके लिए यह वक्त बड़ा बेहतरीन हो सकता है। आपकी वित्तीय स्थिति मजबूत बनेगी और आप परिवार के लिए कोई महत्वपूर्ण फैसला ले सकते हैं। बुजुर्गों का साथ एवं सहयोग मिलेगा। निजी जीवन अच्छा रहेगा और आपकी सेहत भी अच्छी रहेगी। इसी दौरान शुक्र भी सूर्य के साथ दूसरे घर में गोचर कर रहा है, हालांकि अस्त होने के कारण इसके प्रभाव कम रहेगें मगर फिर भी आपके लिए वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। जीवनसाथी की तरफ से मान सम्मान और सहयोग प्राप्त होगा। प्रेम संबन्धों में प्रगाढता आएगी साथ ही परिवार वालों का भरपूर सहयोग मिलेगा। इस सप्ताह आपकी राशि में सूर्य गतिमान हो रहा है, जिसके चलते पिता के साथ रिश्तों में खटास पैदा हो सकती है। पिताजी की सेहत संबन्धी परेशानियों का सामना भी करना पड़ सकता है। व्यावसायिक तौर पर आप पूरी उर्जा के साथ कार्य करेगें। कुछ नया करने के लिए आपके मन में जोश और जूनून पैदा होगा। आपके लिए वित्तीय लाभ के भी योग हैं। आपके लिए प्रेम संबन्धों के लिए वक्त अच्छा रहेगा। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी आपकी राशि में गतिमान हो रहे हैं, जिसके चलते आपके जीवन में कुछ नए मित्र आएगें। साथ ही बुध आपकी राशि से बारहवें स्थान पर गतिमान हो रहे हैं, जिसके चलते आपकी वित्तीय स्थिति प्रभावित हो सकती है और आपके खर्चों में बढोतरी हो सकती है। विपरीत हालातों और असफलताओं के कारण आप परेशान रह सकते हैं।  इस सप्ताह सूर्य का विस्थापन आपकी राशि से ग्यारहवें से बारहवें घर में हो रहा है, जिससे आपके खर्चों में बढोतरी हो सकती है और आपके आत्मविश्वास में कमी आ सकती है। विवाह शादी के लिए अभी वक्त अनुकूल नही रहेगा। प्रेम संबन्ध भी सामान्य ही रहेगें। कार्यक्षेत्र पर अपने कार्यों पर ध्यान दे और कोई बड़ा फैसला लेने से पहले सोच लें। सेहत संबन्धी परेशानियों का भी सामना करना पड़ सकता है, जिसमें सांस की बीमारी का भय है। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी बारहवें स्थान पर गोचर कर रहा है, जिसके भाव से यात्राओं पर अनावश्यक खर्चे हो सकते हैं। विदेश यात्रा के भी योग हैं।  इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि से ग्यारहवें स्थान पर गोचर कर रहे हैं जिसके प्रभाव से आपके लिए अच्छा वक्त शुरु होगा और आपको नई सफलताओं का स्वाद चखने का मौका मिलेगा। परिवार में किसी विरासत से आपको लाभ होने के योग हैं। इस दौरान आपके विरोधियों की ताकत कम होगी। किसी भी लक्ष्य को पाने के लिए अच्छी योजना बनाना आवश्यक है। यात्रा के भी योग हैं, मगर साथ ही आप अपनी सेहत का भी ख्याल रखें। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी ग्यारहवें घर में गतिमान होने से आपके लिए वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। सामाजिक कार्यों के प्रति आपकी रुचि बढेगी और बुजुर्गों का सहयोग मिलेगा। सेहत ठीक ठाक रहेगी। प्रेम की शुरुआत करने के लिए शुभ वक्त है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोई किस्मत को जगाना है तो घर में लगाएं ये पौधे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-according-to-vastu-plant-and-trees-gives-you-success/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-according-to-vastu-plant-and-trees-gives-you-success/</guid>
      <description>घर में पेड़-पौधे लगाने से घर की सुंदरता में चार चांद लग जाते हैं, साथ ही हमें शुद्ध हवा भी प्राप्त होती है। ये हमें केवल इतना लाभ ही नहीं पहुंचाते, बल्कि घर के बगीचा में लगे पेड़-पौधे धन लाभ भी कराते हैं। वास्तु ग्रंथ वास्तुराजवल्‍लभ के अनुसार, घर के बगीचा में तुलसी, केला, चंपा, केतकी और चमेली आदि के पौधे लगाना विशेष लाभदायी है। इन्हें लगाने से धन आगमन बना रहता है।   केले के पेड़ को ईशान कोण में लगाने से धन-धान्य में वृद्धि होती है। इसके पास यदि तुलसी का पौधा लगाया जाए, तो भगवान विष्णु के साथ-साथ देवी लक्ष्मी की कृपा भी बनी रहती है। केले में भगवान विष्‍णु और तुलसी में देवी लक्ष्मी का वास माना जाता है।   अशोक के पेड़ को हम सजावट के लिए लगाते हैं, लेकिन घर में इसे स्‍थान देने से प्रसन्नता प्राप्त होती रहती है और शोक दूर होता है। यह घर के सदस्यों के बीच प्रेम और सौहार्द्र को बढ़ाता है। फेंगुशुई के अनुसार, घर के आसपास बांस का पौधा या घर के अंदर उसका बोन्साई रूप लगाने से समृद्धि और तरक्की होती है। इसके साथ ही घर में सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। प्राचीन मान्यतानुसार, जिस घर में गुड़हल का पौधा लगा होता है, उस घर के लोगों के कानून संबंधी सभी काम पूरे हो जाते हैं। बेलपत्र का पौधा भगवान शिव को बेहद पसंद है, माना जाता है कि इस पर स्वयं भगवान शिव का वास होता है। जहां यह पौधा होता है, वहां लक्ष्मी जी का वास भी होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन राशि वालों को विशेष लाभ मिलने की संभावना है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-14th-january/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 09:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-14th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। रोमांस से भरपूर जीवन में आज आप शांति दूत बनकर घरेलू समस्या से उत्पन्न उदासी को दूर करने में सक्षम होंगे। केवल आप ही अपने रिश्तों में छाई उदासी को दूर कर सकते हैं। अपनी सही सोच के कारण ही आप समस्या को दूर करें। दूषित वातावरण को शीघ्र ही फिर से सामान्य बनाएं। यदि इसके लिए आपको अपने साथी से दूर होना पड़े तब भी उचित है।इस समय आपको अपने काम पर पूरी तरह से ध्यान लगाना चाहिए। इससे आपको खुशी मिलेगी। अगर आपका दिमाग भटकता रहा तो हो सकता है, आप अपना समय व ऊर्जा बेकार के कामों में ही खर्च कर दें।  जहां तक आपके कैरियर का सवाल है, सब कुछ बहुत अच्छा तो नहीं रहेगा बस ठीक ही रहेगा। संतुष्टि के इन दिनों में आपको अपने लक्ष्य की ओर आगे बढ़ते रहना चाहिए और साथ ही अपने मैनेजर के साथ अपने संबंधों को सुधारने की कोशिश करनी चाहिए। घर या गाड़ी के लिए कर्ज लेना चाहते हैं तो आवेदन करने के लिए आज का दिन अच्छा है। कार खरीदने की योजना है तो आज खरीद लें, दिन अच्छा है। आपको लगेगा कि बड़ी खरीदारी से आपके जीवन स्तर में अच्छा बदलाव आया है।  यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आनेवाला समय कुछ अच्छे परिणाम आपके लिये ला सकता है। आज के दिन आपको चिरप्रतीक्षित खबर मिल सकती है। आपके धैर्य का फल आपको मिलेगा। इन दिनों पैसे रूपये की चिंता सता सकती है लेकिन ये घड़ी भी निकल जाएगी। आप इस दुविधा में पड़ सकते हैं कि पैसा बचाया जाय या जो सामने जरूरत आ पड़ी है उसके लिए खर्च कर दिया जाय। यदि आप नौकरी की तलाश कर रहे हैं तो आपको किसी ऐसे नियोक्ता से प्रस्ताव मिलने की संभावना है, जो अनेक प्रकार के कार्यों में संलग्न है। आपका अवसाद समाप्त होगा और इनमें से आपको सही विकल्प को सोच समझ कर चुनना चाहिये। आपको अपने काम में वापिस आकर अच्छा लगेगा। हालांकि आज व्यापार में कोई बाधा खड़ी नहीं होगी पर आपको इसका डर लगा रह सकता है। चिंता मत कीजिए कोई अड़चन आई भी तो क्षणिक होगी। आपकी आर्थिक स्थिति मजबूत है और भविष्य में आपको अच्छा लाभ भी मिलने वाला है।  आप नौकरी बदल सकते हैं। यदि आप घर से काम करते हैं या आपका स्वयं का प्रतिष्ठान है तो आज का दिन आप अपना कार्यालय भी बदलने का सोच सकते हैं। इस अवसर को अपनी सुविधाएं बढ़ाने के लिहाज से उपयोग में लाएं। अगर आप अपनी आर्थिक स्थिति को सुदृढ़ करना ही चाहते हैं तो फिर काम में थोड़ी गंभीरता से मन लगाइये। ये भी देखिए कि इस राह में क्या क्या समस्याएं आ रही है, उन्हें तुरंत दूर करने के उपाय भी कीजिए ताकि आपकी कमाई में और वृध्दि हो सके। आप अपनी कड़ी मेहनत से आर्थिक सफलता पा सकते हैं और आपके बढ़िया फैसले आपको सही दिशा में आगे ले जाएंगे।  अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें। ये सही समय है, इस बात पर ध्यान देने का कि आपका व्यवसाय कितना फैल रहा है। अगर आप अपने व्यवसाय को ले कर एक सही और अच्छी योजना बनाएं तो आपको लाभ अवश्य होगा। इस समय किए गए सही प्रयास आपको सही दिशा दिखाएंगे। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है। याद है कि आपने अपने घर के आस-पास कुछ परिवर्तन करने की सोची थी। घर पर शांति का माहौल है इस लिए आप आराम से कोई भी परिवर्तन कर सकते हैं। अगर आपको मदद की जरूरत है तो अपने परिजनों से मदद मांगने में ना हिचकिचाएं। दिन के अंत तक अपने अधूरे कामों को निपटा लें। आज आप अपने रिश्तों को रोमांस से भरपूर पायेंगे, जबकि आप एक लंबे समय से साथ-साथ हैं। बच्चों एवं माता-पिता की उपस्थिति के बावजूद भी आज आप कुछ खास नयापन पायेंगे। अपने रिश्तों में यह आपके रिश्तों की गरमाहट का अच्छा सूचक है। आज का दिन उन तकनीकी जनों के लिये श्रेष्ठ है जो वेब डिजायनिंग से जुड़े हैं। आपको कुछ विदेशी प्रस्ताव मिलने की भी संभावना है। हाल में ही आप न चाहते हुए भी व्यवसाय संबंधित किसी विवाद में घिर गये थे। यह मामला हो सकता है, कानूनी मोड़ भी ले ले। हालांकि इस मामले में आपके पक्ष में ही फैसले होंगे लेकिन इतनी जल्दी नहीं जितनी जल्दी आप सोच रहे हैं। फिर भी हो सकता है, आज का दिन आपके लिए बहुत बड़ी राहत लेकर आए। अगर आज आपसे किसी सामाजिक कार्य के लिए मदद मांगी जाए तो किसी भी हालत में पीछे ना हटें। इससे जरूरतमंदों को तो मदद मिलेगी ही आपको भी बहुत संतुष्टी मिलेगी।  आज आप किसी अच्छे प्रोफेशनल से मिल सकते हैं, जो कि अपना अनुभव आपके साथ बांटेगा और आपको प्रोत्साहित करेगा। यह भी संकेत हैं कि वह आपको सफलता की राह पर आगे बढ़ाएगा। इसलिए, ये आपके हित में है कि आप इस अवसर को हाथ से ना जाने दें और इससे कुछ सीख ले कर लाभ उठाएं।हाल ही में आपके दिमाग में कुछ आर्थिक परेशानियां उत्पन्न होंगी लेकिन आज आपकी सभी समस्याओं का निदान हो जायगा। यह संकट की घड़ी समय के साथ साथ स्वयं समाप्त हो जायेगी। कुछ घाटे तत्काल पूरे हो जायेंगे तथा कुछ को पूरा होने में अधिक समय लग सकता है। जो भी हो अब आप स्वयं को आर्थिक रूप से सुरक्षित महसूस करेंगे। भविष्य की योजनाएं बनाने के लिए ये समय बहुत ही अच्छा है। आप में से जो लोग परेशानी को सामना कर हे उन्हें अपनी रणनीति में परिवर्तन करना चाहिए ताकि आप अपने लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर सकें। ये सब करने के लिए आज से ज्यादा बेहतर दिन हो ही नहीं सकता। आपका यही कदम आपके भविष्य के लिए शुभ फल दायक रहेगा। आप एक लाभकारी जमीन जायदाद सम्बधी सौदा खरीदने वाले हैं। अत: अपनी आंखे खुली रखें विशेषकर जमीन-जायदाद के अच्छे सौदों के लिए। आप को एक महत्वपूर्ण जमीन का टुकड़ा हाथ लगने वाला है।  आज आप खोई सम्पत्ति प्राप्त करेंगे इसीलिए आप अपने बिस्तर के नीचे एवं दराज में सावधानी पूर्वक देखने की कोशिश करें। आपकी कीमती वस्तुएं वहां मिल सकती हैं जिस स्थान की आप कभी कल्पना भी नहीं कर सकते हैं। यदि आवश्यकता हो तो आप अपने घर की पूरी छानबीन कर लें ये वस्तुएं आपको मिल ही जाएंगी। आज तनाव कम होने के कारण आप अच्छा महसूस करेंगे। आप स्वास्थ्य की तरफ सकारात्मक व्यवहार रखते हैं और आपकी जीवनशैली भी ठीक रहेगी।  आज अध्यात्म के प्रति आपकी भूख बढ़ेगी। आज आपको ये जानने की इच्छा होगी कि आप किस दिशा की ओर बढ़ रहे हैं। इस राह पर चल कर आप खुद को सही मायने में समझ पाएंगे। आगे बढ़ें और अपनी सभी योग्यताओं को उजागर करें। यदि आप सेवा के क्षेत्र में काम करते हैं तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है। आपको ये ध्यान रखना है कि आप अपने व्यापार का सही विज्ञापन व विस्तार कर रहे हैं जिसके सही फायदे आपको मिल सकें। आज आपको बोनस व विशेष लाभ मिलने की भी संभावना है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार को ऐसे करें शनि देव को प्रसन्न, होगा लाभ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ea3czu/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 11:59:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ea3czu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं को समझना चाहते हैं तो उनकी लिपस्टिक का रंग देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-lipstick-shade-says-about-your-nature-and-behaviour/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 10:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-lipstick-shade-says-about-your-nature-and-behaviour/</guid>
      <description>अभी तक‌ आपने सिर्फ इतना ही सुना होगा कि हथेली और माथे की रेखा, तिल आदि देखकर किसी के बारे में भी जान सकते हैं, लेकिन क्‍या आप जानते हैं कि लिपस्टिक के रंग से भी महिलाओं के बारे में जाना जा सकता है। ज्‍योतिषशास्‍त्र में रंगों का सेहत और व्यक्तित्व पर पड़ने वाले प्रभाव के बारे में बताया गया है। उसके अनुसार लिपस्टिक के रंग को चुनना उस महिला की मनोदशा और सोच के बारे में बताती है।  नारंगी कलर पसंद करने वाली महिलाओं पर सूर्य का प्रभाव रहता है। ऐसी महिलाएं कभी भी अपने अधिकार के साथ समझौता नहीं करती। सामाजिक कार्यों में इनका मन लगता है। कैरियर के प्रति यह काफी संजीदा होती हैं यही वजह है कि ऐसी महिलाओं को समाज और कार्यक्षेत्र में सम्मान मिलता है। न्यूड कलर और लिपग्लौस पसंद करने वाली महिलाओं पर चन्द्रमा का प्रभाव अधिक रहता है। ऐसी महिलाएं शांति पसंद होती हैं। इनके ऊपर आसानी से विश्वास किया जा सकता है क्योंकि छल कपट की भावना इनके अंदर नहीं होती है। प्रोफेशनल लाइफ में आगे बढ़ने में इन्हें काफी वक्त लगता है क्योंकि जिम्मेदारियों से इन्हें डर लगता है। जिन महिलाओं को गुलाबी रंग भाता है वह रोमांटिक होती हैं। इस रंग पर शुक्र का प्रभाव होता है। ऐसी महिलाओं की रूचि कलात्मक विषयों में होती है। इनका हृदय कोमल होता है। किसी के दुःख दर्द में यह पूरा साथ देती हैं। ऐसी महिलाओं का दांपत्य जीवन आमतौर पर खुशहाल होता है क्योंकि यह अपने परिवार के सदस्यों का पूरा ख्याल रखती हैं। लाल रंग पर मंगल ग्रह का प्रभाव होता है। इस रंग को पसंद करने वाली महिलाओं में जोश और उत्साह भरपूर होता है। ये लोगों को अपनी ओर आकर्षित करने की कला बखूबी जानती हैं। कठिन से कठिन परिस्थितियां आने पर भी घबराती नहीं हैं बल्कि चतुराई और हिम्मत से परिस्थितियों को अपने अनुकूल बना लेती हैं। इनमें नेतृत्व की अच्छी योग्यता होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज कुछ नया करने की कोशिश करनी चाहिए, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-13th-january/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 09:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-13th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। अगर आपका अपना व्यवसाय है तो उच्च अधिकारी आपके व्यवसाय को एक नई दिशा देंगे। विदेशियों और दूर के लोगों से व्यवसाय की अच्छी संभावना बन रही है। यदि आप किसी विदेशी व्यक्ति या विदेशी बाजार में अपना व्यापार कर रहे हैं तो आज फायदा होगा। इसके लिए थोड़ा और प्रयत्न करें, और लाभ मिलेगा। आपकी कड़ी मेहनत का मीठा फल आज जरूर मिलेगा।  आज आपको सावधानी बरतने की जरूरत है, क्योंकि गलतफहमी के कारण आपके और आपके प्रियजनों के बीच झगड़ा हो सकता है। आप यदि इंजीनियरिंग के क्षेत्र में हैं तो आज का दिन आप के लिये ही बना है। आपको किसी बड़ी कंपनी से अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। ये प्रस्ताव अच्छे आर्थिक सुधारों के साथ आपको मिलेगा। यदि आप किराये के घर में हैं तो अपना घर खरीदने के लिए आज विज्ञापन देखने शुरू कर दीजिए ताकि पता तो लगे कि आपके लिए किस तरह के घर उपलब्ध हैं।  आप अपनी जान-पहचान के जरिए अपने व्यावसायिक और सामाजिक जीवन में सफलता पाएंगे। इस रिश्ते को बनाए रखें क्योंकि इससे आपके जीवन में बहुत से बदलाव आएंगे। आज वो दिन है जब आपको अपने कार्यालय में अपने से ज्यादा क्षमता वाले कर्मचारियों को ट्रेनिंग के लिए चुनना होगा। अगर आपके कर्मचारियों को आपकी ओर से प्रोत्साहन और प्रशंसा मिलेगी तो वे आपसे और अधिक वफादारी करेंगे। आज आपके खर्चों में बढ़ोतरी व बचत में कमी होगी। घरेलु खर्चों में वृद्धी के कारण आपकी आर्थिक स्थिति बिगड़ सकती है।  एक के बाद एक समस्या के कारण आपकी मानसिक शांति भंग हो सकती है। इसका उपाय यह है कि आप एक-एक करके ही समस्याओं को सुलझाएं । यदि आप विधि के छात्र हैं तब कोई अच्छी खबर सुनने को मिल सकती है। आज आपको कुछ आर्थिक फायदा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने इन्श्युरेन्स या फिक्स्ड डिपोडिज में सही इरादे से पैसा लगा रखा है तो वह लम्बे समय में लाभ देगा। इस तरह आपको अतिरिक्त धन की प्राप्ति हो सकती है। आज आपके परिवार के किसी सदस्य को नई पहचान मिल सकती है। इसके लिए शायद उनको खूब प्रशंसा मिले। आज वास्तु के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों को सही अवसर मिल सकते हैं, जो कि विदेश से भी हो सकते हैं। इन्हे हां कहने से पहले आपको अपने विकल्पों की पड़ताल कर लेनी चाहिये। पैसे रूपये के हिसाब से आज आपके लिए अच्छा दिन है। आज किया कोई भी लेन देन आगे चलकर अच्छा लाभ देगा। आप पायेंगे कि आपका बैंक बैलेंस बढ़ रहा है और खर्चे के मुकाबले आय अच्छी हो रही है। आज आपको शायद अपने परिवार के किसी सदस्य के द्वारा लिया गया कई निर्णय सही ना लगे। इस निर्णय का असर आप पर भी पड़ सकता है लेकिन आप इस स्थिति में नहीं हैं कि इसको बदल सकें। इसलिए अच्छा यही होगा कि आप इसकी शिकायत ना करके इसे यूं ही स्वीकार कर लें। संकेत हैं कि आपके अपने उच्च अधिकारियों के साथ मतभेद हो सकते हैं। अगर ऐसी परिस्थिति सामने आती है तो अपने गुस्से को काबू में रखें, जो भी बोलें तोल-मोल कर ही बोलें। अगर बात बिगड़ती नजर आए तो बातचीत से बात को सुलझाने की कोशिश करें।  आज आप अपनी छाती चौड़ी करके शान से चल सकते हैं। क्योंकि, आपने व्यावसायिक क्षेत्र में एक ऐसी समस्या को हल किया है, जिसे कि हल करना किसी के लिए भी संभव नहीं था। आपकी मेहनत से आपके घर व कार्यक्षेत्र में परिस्थितियां सुधर रही हैं, इसलिए आप मजा लें। व्यापार में आप माहिर हैं, ग्राहकों को आप अपनी तरफ खींच ही लेते हैं। आज व्यापार में आपको फायदा मिलने वाला है। आज आपको अपने बॉस से कुछ बोनस भी मिल सकता है। आपके वरिष्ठ सहयोगी भी आपकी कड़ी मेहनत के कायल हो जायेंगे।  आज आपके पास जितने भी संसाधन हैं उनका प्रयोग समाज के कल्याण में करें साथ ही अपनों को खुश करने का भी प्रयास करें। आज आप कुछ दान करेंगे या फिर अपने साथी के लिए कोई उपहार खरीदेंगे। किसी ना किसी तरह आपके संसाधनों से किसी ना किसी को तो लाभ होगा ही। आज के दिन आपको लंबे समय से लंबित उन्नति मिल सकती है। हो सकता है कि आप इसकी अपेक्षा लंबे समय से कर रहे हों, लेकिन देर आए दुरूस्त आए। इस उन्नति से आपको एक लंबे अरसे के बाद समाधान मिलेगा।  आज आपका आत्म विश्वास ऊंचाई के शिखर पर रहेगा। हर क्षेत्र में आपकी उत्पादन क्षमता अच्छी रही है, जिसके लिए आपको बहुत प्रशंसा भी मिली है। इस सकारात्मक ऊर्जा और उत्पादन क्षमता का प्रयोग आपको किसी अटकी हुई समस्या को सुलझाने में करना चाहिए। यदि आप अपना व्यवसाय करते हैं तब आज का समय आपके लिये है। आज आप पाएंगे कि अचानक आपका स्वास्थ्य बिगड़ रहा है। यह आपको गहन चिंता में डाल सकता है जिससे आपको मानसिक दुविधा भी रहेगी। आप होशियार रहें और स्वयं जरुरत अनुसार उपचार भी करें। इससे आप थोड़ा हल्का भी महसूस करेंगे। आज आप शायद कुछ आलस सा महसूस करें, लेकिन ये समय खाली बैठने का नहीं है। अपने आराम को छोड़ें कुछ नया करने का प्रयास करें। आप मजबूत इरादों वाले व्यक्ति हैं और परेशानियों से नहीं घबराते, इसलिए आप कठिन से कठिन काम को भी आसानी से पूरा कर सकेंगे। इसके साथ आपको अपने उच्चाधिकारियों के साथ भी मिल कर काम करना चाहिए। उनकी सलाह व मदद से आप अपनी ऊर्जा को पूरा प्रयोग कर सकेंगे। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है, इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है।  आज आपकी महत्वपूर्ण वस्तुएं अथवा कीमती सामान गुम हो सकता है, आज आपको बेकार में कुछ नुकसान उठाना पड़ सकता है। आप अपने कीमती एवं महत्वपूर्ण सामान के प्रति विशेष सजग रहें। यह सुनिश्चित कर लें कि आप अपने सामान को बुरी नजरो से दूर रखें। आज ज्यादा तनाव और परेशानी के कारण सिरदर्द हो सकता है। आपको आराम करने के लिए नियमित रूप से व्यायाम करना चाहिए ताकि आप सिरदर्द जैसी बीमारी से छुटकारा पा सकें और साथ ही तनाव भी कम हो सके। आज का दिन विपणन के क्षेत्र के कर्मचारियों के लिये काफी अच्छा रहेगा। जब वे अपने आप को किसी प्रशिक्षण आदि के द्वारा आगे बढ़ाने का प्रयास करेंगे। ये अवसर आपका भविष्य तो निखारेगा ही, आपको अपने सहकर्मियों के बीच ऊंचा उठा देगा। आप अपने व्यावसायिक लक्ष्यों की प्राप्ति के साथ साथ प्रशंसा व प्रसिद्धि भी पा सकेंगे। प्रबंधक स्तर के लोगों को अच्छी तरक्की के लिए सकारात्मक सोच और अच्छी संचार क्षमता का होना बहुत जरूरी है। अगर आप में ये सब है तो समझिए कंपनी में आपकी तरक्की निश्चित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर के वास्तुदोष से हैं परेशान, दीवार पर लिख दें सिर्फ ये 4 अक्षर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-words-reduce-vaastu-dosh-from-your-home/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:12:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-words-reduce-vaastu-dosh-from-your-home/</guid>
      <description>अगर घर में वास्तुदोष होता है, वहां रहने वालों की सेहत के साथ-साथ उनकी आय, करियर हर जगह उसका प्रभाव पड़ता है। ऐसे वास्तुदोष से बचने के लिए घर के मेन गेट के दाईं तरफ केले का पेड़ और बाईं तरफ तुलसी का पौधा लगाएं। अगर आप बाहर ये पौधे लगाना संभव नहीं तो वास्तुशास्‍त्र में कुछ ऐसे अक्षर बताए गए है, जिसे सही जगह पर लिखने मात्र से ही वास्तुदोष दूर हो जाता है। घर का उत्तरी भाग वास्तु दोष से पीड़ित है तो इस दिशा में एक सादे कागज पर &#39;अ&#39; लिखकर चिपका दें। दक्षिण दिशा में मौजूद वास्तु दोष दूर करने के लिए इस दिशा में &#39;म&#39; अक्षर लिखकर चिपका दें। पूर्व दिशा में मौजूद वास्तु दोष दूर करने के लिए इस दिशा में &#39;चन्द्र बिन्दु&#39; लिखकर चिपका दें। पूर्व दिशा में मौजूद वास्तु दोष दूर करने के लिए इस दिशा में &#39;ऊँ&#39; लिखकर चिपका दें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस राशि के प्रेमियों के लिए ये सप्ताह हो सकता है बुरे सपने की तरह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-12th-january-to-18th-january/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-12th-january-to-18th-january/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलाव को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए जनवरी माह का ये सप्ताह आपके प्रेमी जीवन के लिए कैसा रहेगा। सप्ताह का आरंभ आपके लिए अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। बिना किसी खास वजह के प्रेमी की नाराजगी जहिर हो सकती है। ऐसा भी हो सकता है कि आप किसी अनजान व्यक्ति के नजदीक जाएं लेकिन जैसा आप सोच रहे होंगे, वैसा ना होकर कुछ उलटा ही घट जाए। प्रेम का यह रिश्ता आपको दूरी का दर्द भी दे सकता है। आपका काम भी आपको अपने प्यार से दूर रख सकता है, इस कारण आप अपने साथी से अपने दिल की बात शेयर नहीं कर पाएंगे और यह दूरी गलतफहमियों को भी उत्पन्न कर सकती है। प्रेम संबंधों के लिए यह सप्ताह मिलाजुला फल देने वाला रह सकता है। आप अपने प्यार को पाने के लिए काफी बेचैन रह सकते हैं और भावनाओं में बह भी सकते हैं। साथी के साथ रिलेशन बनते-बिगड़ते रहेंगे, लेकिन परेशान न हों, आपको अच्छे सुकून भरे पल मिलेंगे जो आपके सारे तनाव को दूर कर देंगे। सप्ताह के आरंभ में आपके संबंधों पर कुछ छींटे पडने की संभावना बनती है उनसे आपको अपना बचाव करना होगा। आपके बहुत से मित्र सोशल साईट्स पर बने है तब आप आंखें मूंदकर उन पर विश्वास नहीं करना चाहिए। किसी से मिलने का वादा करके आप मिलना जाना चाहते हैं तब ऐसी जगह का चुनाव करे जहां चहल-पहल अधिक हो। किसी सुनसान अथवा वीरान जगह पर ना जाएं। सप्ताह का मध्य भाग आपके लिए अधिक परेशानियों वाला रह सकता है क्योंकि इस समय बिना बात आप पर आरोप लग सकता है। जिन लोगों के प्रेम संबंधों में पहले से ही तकरार चली आ रही है वह टूटने की कगार पर पहुंच सकते हैं क्योंकि सप्ताह का आरंभ लडाई-झगडों से हो सकता है। इस समय आपको समझ नही आएगा कि क्या किया जाए। आप खुल के खुद कभी कुछ कहते नहीं है तो ऐसा ही होगा। संबधों को बचाना चाहते हैं तो आपको अपने मन की बात मन ही में ना रखकर बोल देनी चाहिए। सप्ताह का आरंभ तो प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है, क्योंकि इस समय आप एक- दूसरे से सुख दु:ख बांट सकते हैं। लेकिन दूसरे भाग से आपकी परेशानियों का दौर शुरू हो सकता है। यह भाग प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। इस समय आपसी मतभेद बढ़ सकता हैं। अगर किसी से इजहार करने की सोच रहे हैं तो संभव है कि आपको न सुनने को मिले।  सप्ताह का पहला भाग आपके प्रेम संबंधों के लिए मिला-जुला कहा जा सकता है। इस समय आपके संबंध बनते बिगड़ते रह सकते हैं। किसी बात को लेकर उनमें तनाव बना रह सकता है। सप्ताह का मध्य भाग आपके मनोनुकूल बना रह सकता है, लेकिन सप्ताह के अंतिम भाग में आपका मूड फिर एक बार कुछ बदल सकता है।यह सप्ताह प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। आप दोनों के मध्य जो भी गलतफहमियां पैदा हुई होगी वह सभी इस समय दूर हो सकती हैं। आप दोनों फिर से परस्पर एक-दूसरे के करीब आ सकते हैं, लेकिन इस समय एक बात का ख्याल यह रखें कि आपका कोई मित्र आपको कितना भी भड़काने का प्रयास क्यूं ना करें आपको अपनी बुद्धिमत्ता से सोचना चाहिए। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए परेशनियों से भरा रह सकता है। इन परेशानियों के आगे आप घुटने टेक देंगे। बेहतर है कि प्रेमी के साथ मिलकर परस्पर समझदारी के साथ समाधान ढूंढने का प्रयास करें। भावनाओं में बहकर कोई भी निर्णय जल्दबाजी में ना लें। भावुकता में बहकर अक्स‍र आदमी गलत निर्णय ले लेते हैं, जिससे कि उन्हें बाद में पछतावा भी हो जाता है।  सप्ताह के आरंभ में आपको पारिवारिक कामों के सिलसिले में घर से बाहर रहना पड़ सकता है, जिससे प्रेम संबंधों में भी कुछ दूरियां आ सकती है। सप्ताह के दूसरे भाग में भी आपकी भाग-दौड़ ज्यादा ही बनी रह सकती है, जिससे प्रेमी से अब बातचीत भी कम हो सकती है। सप्ताह का पहला भाग खर्चों से भरा रह सकता है, इसलिए आप प्रेमी के साथ घूमने-फ़िरने अथवा शाॅपिंग आदि पर जाने का प्रोग्राम ना बनाएं। हाथ तंग होने से आपका प्रेमी के साथ झगड़ा भी हो सकता है। सप्ताह के अंतिम भाग को आपके प्रेम संबंधों के लिए मिश्रित फल देने वाला कहा जा सकता है, क्योंकि इस समय परिवार के अथवा किसी समारोह में व्यस्त रहने से आप प्रेमी को ज्यादा समय नहीं दे पाएंगे। सप्ताह का पहला भाग प्रेम संबंधों के नजरिए से बढ़िया कहा जा सकता है। प्रेम का कोई भी अवसर मिलता है तब आप उसे किसी भी कीमत पर गंवाना नहीं चाहेंगे। जो भी अवसर मिलेगा, उसका पूरा लाभ उठाएंगे। सप्ताह के अंतिम भाग में आपको पूर्व में की गई गलतियों का एहसास होगा, लेकिन अब पछताय होत क्या हब चिड़िया चुग गई खेत। सप्ताह का पहला और दूसरा भाग आपके प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल कहे जा सकते हैं। इस समय में आप प्रेमी के साथ प्रेम संबंधों को मधुर बनाने का स्वयं प्रयास करेंगे। किसी तरह की जिद भी आप नहीं करेंगे, क्योंकि अपनी गलती मानने से आप संबंधों को और भी मजबूत कर सकते हैं। घर में विवाह की बात आपको अपने प्रेमी से मिल सकती है अर्थात आपके प्रेम संबंधों के विवाह में बदलने की बात हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 12 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-12th-january/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 08:35:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-12th-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। नौकरी में कुशल प्रबन्धन का लाभ मिलेगा। अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक उन्नति से मन प्रसन्न रहेगा।सरकारी क्षेत्र में अटका कार्य बनेगा। कार्य क्षेत्र में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। शत्रु परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ होगा।नौकरी में सहयोगियों से निराशा होगी। व्यवसाय में कानूनी परेशानी आ सकती है। संतान से निराशा होगी।विकास के अवसर मिलेंगे। सहोदरों से मनमुटाव सा रहेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। नौकरी में मन लगेगा। सामाजिक कार्यों में व्यस्त रहेंगे। व्यवसाय विस्तार के अवसर मिलेंगे। अटका धन मिलेगा। मन प्रसन्न रहेगा। कार्य विशेष में सफलता मिलेगी। मित्र सहायक रहेंगे। व्यवसाय में लाभ होगा। वाणी पर नियंत्रण रखें। नौकरी में उन्नति का अवसर मिलेगा। व्यावसायिक विस्तार व लाभ से हर्ष होगा। सामाजिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी।स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। योजना में विलंब होगा। बढ़ते व्यय पर नियंत्रण रखें। व्यवसाय में लाभ कम होगा।नई योजना में व्यस्त रहेंगे। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा।संपत्ति में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए आज किन लोगों को काम में मिलेगी सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-12th-january/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 08:34:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-12th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। विदेश से संबंधित किसी काम में आपको सफलता मिल सकती है। अगर आज आप अपने ऑफिस में परेशानियों को हल करने के लिए नवीन विचारों का प्रयोग करें तो आपको बहुत लाभ होगा । ध्यान रखें कि कभी-कभी छोटी सोच भी बड़े काम आती है। ये सोच आपको अपनी परेशानियों को हल करने का मौका देगी। आज किसी विदेशी से साझेदारी होने की संभावना है। यह दोनों के लिए फायदेमंद होगा। यदि आपने सही साझेदार चुना तो आपको लगेगा कि आपके व्यवसाय में आश्चर्यजनक रूप से तरक्की हो रही है जो कि आपने सोचा भी नहीं होगा। आज आप जरा अपनी बहस करने की आदत को काबू में रखें। आज आप शायद थोड़ा उत्तेजित हो जाएं व बहस में पड़ जाएं। शांत रहें और बस अपना काम करने में लगे रहें। अगर आप अपने इस उद्देश्य को पूरा कर लेंगे तो आपको अच्छा तो लगेगा ही साथ ही आपको मानसिक शांति भी मिलेगी। आज आपका काम बहुत ही चुनौतीपूर्ण रहेगा। कुछ नई योजनाओं के जुड़ जाने से आपके काम का बोझ और बढ़ गया है। ध्यान रखें कि अगर आप अपना काम समय पर खत्म कर पाए तो आपको पदोन्नति भी मिल सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार के दिन इस वक्त करें सूर्यदेव की पूजा, होगा लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ezfhii/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 22:32:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ezfhii/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्यापार में लाभ और नौकरी में पदोन्नति के योग है, जानिए आज का राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-10th-january/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-10th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- उच्च अधिकारी आज आपकी मदद करेंगे। अगर आपको अपने कार्यालय में कोई परेशानी है तो अपने अधिकारियों को जरूर बताएं। अगर आप किसी विवाहित व्यक्ति के साथ दुविधापूर्ण स्थिति में हैं या एक से अधिक व्यक्तियों के साथ जुड़े हुए हैं तो आज सावधान रहें। आज व्यापार में लाभ व नौकरी में पदोन्नति के योग हैं। आपको सतर्क रहने की आवश्यकता है। आपके समक्ष आपके भविष्य के सुनहरे रास्ते खुलेंगे।  आज आप रास्ते में आने वाली चुनौतियों का मजा लेंगे। आपको लगेगा कि सफलता प्राप्त करने की आग आपके अंदर है। और अपने लक्ष्य को प्राप्त करने के लिए आप जो भी कर सकते हैं, करेंगे। अपने भीतर की इस आग को जलाए रखें और फिर देखें कि ये आपको कहां ले जाती है। अपनी उपलब्धियों को देख कर आप खुद हैरान रह जाएंगे। आज आपको महसूस होगा कि आपने कुछ वित्तीय परेशानियों से निजात पा ली है। कहीं से अचानक आए हुए धन के कारण आप राहत महसूस करेंगे। आपको अपने धन को लेकर जल्दबाजी में निर्णय नहीं लेने चाहिए। आज का दिन आपके लिए बहुत खुशनुमा है। आपका पार्टनर अपनी बेहतरीन अदाओं से आपको हैरत में डालेगा। आप अपने रिश्ते को लेकर आज आसमान में उड़ान भरते रहेंगे। आप भी अपने पार्टनर को खुश रखने की कोशिश करें। व्यापारिक प्रबन्धकों के लिये आज का दिन शुभ है। आपको कंपनी में एक उच्च पद शीघ्र ही मिल सकता है। इसके साथ ही उत्तरदायित्व और काम के बोझ के लिये तैयार रहना होगा।। आपको सही सेहत के लिये अपने काम के तनाव को लेकर कुछ कदम उठाने की आवश्यकता है।आज आप अपने आपको ठीक से जान पाएंगे। आज आप अपने दिमाग और व्यक्तित्व को अच्छी तरह से समझने की कोशिश करेंगे। अगर आप किसी कार्यालय में मैनेजर हैं तो आज आपको अपने कर्मचारियों को ले कर किसी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। आपके कर्मचारी शायद जिद्दी हों और आपकी बात ना मानें। आप धैर्य और सही तरीके से स्थिति को संभालने की कोशिश करें और बात इससे आगे ना बढ़ने दें। आज आप अपनी पहुंच और धन के बल पर दूसरों की सहायता करेंगे। आप किसी सेवार्थ कार्य में धन की मदद कर सकते हैं या अपने किसी साझेदार को बढ़िया सा तोहफा दे सकते हैं। आज आपको अपने कार्यालय में सावधान रहने की जरूरत है। कोई आपकी परेशानी का कारण बन सकता है। आज किसी की भी मदद सोच-समझ कर ही लें, क्योंकि आज धोखे की प्रबल संभावना है। घाटे व धन की कमी से सावधान रहें। इतने प्रयास करने के बाद भी जब आपको समुचित लाभ नहीं मिल रहा है तो आप निराश होंगे। इस समय आपको व्यवसाय में घाटे एवं फालतू खर्चों से सावधान रहना है। अत: आप किसी को भी बड़ी धन राशि देने की कोशिश ना करें जब तक कि यह सुनिश्चित ना हो जाए कि आपको उससे अधिक लाभ मिलने वाला है। आज आप इस स्थिति में होंगे कि अपने जरूरतमंद दोस्त की बात सुन कर उसकी मदद कर सकें। आपके व्यवहार को सराहा जाएगा। आज आपकी दोस्ती आपके मित्र के लिए बहुत लाभदायक सिद्ध होगी और भविष्य में वो भी आपकी मदद को तैयार रहेगा।आज अपने करियर के संबंध में आपने जो अच्छा काम किया है उसके लिए आपको खुश होना चाहिए। ये पहचान बनाने के लिए आप बहुत समय से मेहनत कर रहे थे। आपके आस-पास के लोग अगर आपकी मेहनत को ना पहचान सकें तो भी आपको खुद ही अपनी प्रशंसा करनी चाहिए।आज आप किसी अनपेक्षित जगह पर अपने पुराने दोस्त के रूप में अपना प्यार पा सकते हैं। उसके लिए आपके जज्बात काफी दिनों से सुलगते रहे हैं, पर आज उसे रिश्ते का रूप देने और बढ़ाने की कोशिश सफल होगी। आप इस रिश्ते को गंभीरता से लें, क्योंकि इसमें आपका विश्वास पहले से बन चुका है। आपको क्या पता यह रिश्ता पूरी जिंदगी के लिए पार्टनर के रूप में बदल सकता है। इस समय आपका आत्मविश्वास ऊंचाई के शिखर पर है। आप अपने सभी काम अपने उच्चाधिकारियों की उम्मीद के अनुसार ही पूरे कर सकेंगे। आप अपने काम को सौ प्रतिशत मन लगा कर ही करते हो। आपका आत्मविश्वास सभी को आकर्षित कर लेता है। आपके प्रेम संबंध में आज नई जान आएगी। अपनी पुरानी आदतों को छोड़कर आप नई शुरुआत करने को तैयार हैं। ऐसा करने से जीवन के प्रति आपका दृष्टिकोण बदलेगा व आपके साथी को भी सुख की प्राप्ति होगी। आज आपको कोई बहुत ही महत्वपूर्ण काम पूरा करने की जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है। लेकिन सफलता पाने के लिए आपको औरों का मार्ग दर्शन करना होगा व उन्हें उत्साहित भी करना होगा। सफलता से ना केवल आप अपने लक्ष्यों को पूरा कर पाएंगे बल्कि कैरियर में भी वृद्धि होगी।आज अपने घर की सुरक्षा का ध्यान रखें क्योंकि कीमती सामान खोने का डर है लेकिन अगर आप सावधान रहें तो नुकसान से बच सकते हैं। अपने पार्टनर की योग्यता को लेकर आज आप थोड़ा असन्तुष्ट होंगे।आपकी जिज्ञासू प्रवृत्ति के कारण आपको अपने प्रयासों के परिणाम तुरंत ही मिल सकेंगे। अगर आप काम को नए तरीके से करना चाहते हैं तो आपको रचनात्मक होना होगा। आपके धैर्य और समस्या को समझने की क्षमता के कारण हर काम में आपको सफलता मिलेगी। अपने प्रयास में सफल होने के लिए आपको बात के हर पहलु पर विचार करना चाहिए और अपने अधीनस्थों की सलाह भी लेनी चाहिए।आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। आपके विपक्षी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं और शायद वो लोग आज ये कर भी पाएं। लेकिन, आप चिंता ना करें क्योंकि इस परिस्थिति को भी आप अपनी कूटनीति व समझ से सुलझा लेंगे। आपकी आर्थिक स्थिति ठीक-ठाक बनी रहेगी, इस बात से संतुष्ट रहिये। मतलब ये कि आज ना कोई नुकसान ना कोई बड़ा फायदा लेकिन खुश रहने के लिए इतना क्या कम है। अगर आपका अपना व्यापार है तो आज का दिन आपका है। हालांकि आपकी नौकरी ठीक से चल रही है, फिर भी आप पाएंगे कि आपके लिए काम के कई ऐसे दरवाजे खुले हुए हैं, जिनकी कि आपने कल्पना भी नहीं की थी। जो योजनाएं आपको हाथ में हैं, उनके अलावा और बहुत सा काम आपके हाथ में रहेगा। कार्यक्षेत्र में मिलने वाले शुभ समाचार को सुनने के लिए अपने आंख-कान खोल कर रखें। आज का दिन आपकी वित्तीय योजनाओं को सही गति देने वाला है। अपनी नियमित आय के साथ ही आपको आज बोनस या अतिरिक्त आय के साधन की प्राप्ति की सूचना मिलेगी। इन प्राप्तियों का आनंद लीजिये क्योंकि ये आपकी कड़ी मेहनत का ही प्रतिफल हैं।  आज आपकी प्रसिद्धि का जादू दिन भर छाया रहेगा। आए दिन आपके आराम और मौज-मस्ती का मौका मिल जाता है। ये सब आपकी कड़ी मेहनत का ही फल है। अगर आपको कोई परेशानी है तो उसे दुनिया से छिपाने की कोई जरूरत नहीं है। अगर आप नौकरी करते हैं तो अपनी समस्याओं के बारे में आपको अपने उच्चाधिकारियों से बात करनी चाहिए। आज उलझे हुए मुद्दों पर बात करने से आपकी समस्या जरूर हल हो जाएगी। अपने आर्थिक हालात से निपटने के लिए आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की जरूरत पड़ेगी। सोच समझ कर अपने सलाहकार का चुनाव करें। आपको उसकी सलाह से अच्छी दिशा मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन 5 राशि वालों को धन लाभ के योग हैं,जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-9th-january/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 09:37:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-9th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिलने के संकेत हैं। अगर आपके दोस्त या परिवार के लोग विदेश में रहते हैं तो ये खुशखबरी उनकी तरफ से आ सकती है। आज वो दिन है, जब कि आपको किसी विदेश यात्रा के लिए जाना पड़ सकता है। और ये विदेश यात्रा आपको बहुत सी मीठी यादें देगी। आज विदेश से आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। कहीं दूर से आसानी से पैसा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेश में निवेश किया है या विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है तो आज वह दिन है। खुशखबरी मिलेगी। सितारे आपके पक्ष में हैं सकारात्मक विचार बनाये रखें। आज के दिन, नौकरी की तलाश में अपने गुस्से को बेकाबू ना होने दें। आपके लिये सही पद का प्रस्ताव आने में समय लग सकता है, धैर्य रखना आवश्यक है। हो सकता है कि आपमें से कुछ को सही खोज के सही परिणाम भी मिल सकें। याद रखें, कि आपको एक सही पद की आवश्यकता है, जो निकट भविष्य में आपको मिल सकता है। आज नई कार खरीदने का योग है। हालांकि आपको लगेगा पुरानी कार को बेचने में दिक्कत आ रही है, फिर भी नई कार खरीदने के लिए आज का दिन शुभ है।  आज आपके लंबे समय से रुके काम पूरे हो जाएंगे। कोई महत्वपूर्ण व्यक्ति जो अब तक आपके लिए बाधा बन रहा था वो अब आपकी मदद को आगे आएगा। इसकी मदद से आप अपना काम आसानी से पूरा करवा लेंगे। आपकी व्यावसायिक सफलता आज आपकी मेहनत पर निर्भर करती है। आपको अपने काम को ठीक से समझ कर निरंतर प्रयास करते रहना चाहिए। आज आमदनी कम खर्चा ज्यादा है। यहां तक कि आमदनी आपकी कमाई से भी ज्यादा हो सकती है। जरूरी है कि अपने खर्च का एक बार लेखा-जोखा ठीक से निकालें नहीं तो स्थिति चिंताजनक भी हो सकती है। तय कर लें की पांव उतना ही फैलाना है जितनी लम्बी चादर है। अगर आप चाहते हैं कि कोई काम सही ढ़ंग से हो तो उसे आपको खुद ही करना पड़ेगा, आज आप ये बात समझ सकेंगे। इस बात की पूरी कोशिश करें कि जो चीज आपके लिए महत्वपूर्ण है, वो आपके नियंत्रण में ही रहे। ये ना समझें कि अगर आपने किसी को काम करने की जिम्मेदारी सौंप दी तो वो भी उसे आपकी तरह ही करेगा। उस काम को एक बार देख भी लें।काम का बोझ आपको व्यस्त तो रखेगा लेकिन भविष्य में यह और भी बढ़ने वाला है क्योंकि एक नया व्यवसाय भी शुरू होने का संकेत है। इसलिए अपनी मानसिक क्षमता को बढ़ाने के लिए भी कुछ उपाय करें ताकि नये विचार काम आयें और आप और कमाई कर सकें। आज आपको बाहर जा कर लोगों से मिलना चाहिए, इससे आपको भविष्य में लाभ होगा। ध्यान रखें कि आप केवल अपनी इच्छा शक्ति से अपने उद्देश्यों को प्राप्त नहीं कर सकेंगे। इसलिये संकोच न करें और दूसरों की मदद लें। अगर आप व्यापार में है तो पायेंगे कि इन दिनों आपके माल की बिक्री का ग्राफ तेजी से ऊपर जा रहा है और आज भी ऐसा ही होगा। अपने काम की गुणवत्ता बनाये रखिये, आपको लाभ होगा। आपके इस प्रदर्शन से आपके बड़े अधिकारी भी आपके कायल हो रहे हैं। आपके परिवार का कोई सदस्य अथवा कोई मित्र आपको निराश कर सकता है और आपके सामने कोई परेशानी भी खड़ी कर सकता है। आपकी आर्थिक स्थिति ठीक-ठाक बनी रहेगी, इस बात से संतुष्ट रहिये। मतलब ये कि आज ना कोई नुकसान ना कोई बड़ा फायदा लेकिन खुश रहने के लिए इतना क्या कम है। अगर आपका अपना व्यापार है तो आज का दिन आपका है। जो काम हाथ में है वह तेजी से हो रहा है और नया काम भी आयेगा। अगर आपकी राजनीतिक पहुंच है तो समझिए आपको बड़े फायदे का कोई बड़ा काम हाथ लगने वाला है।  ऐसे बहुत से समय हैं जब कि आपने अपने कैरियर में बहुत कुछ रचनात्मक व चतुराई से करने की कोशिश की है। अब फिर से वो ही समय आ गया है जबकि आपको फिर से उसी जुनून से काम करना होगा। इसके परिमाम आपकी उम्मीद से भी ज्यादा होंगे।आज का दिन आपको सभी तरफ से लाभ पहुंचाने वाला है। आपको आज इस बात का बड़ा संतोष होगा कि आपकी स्थिति अब सुदृढ़ हो रही है। आपकी कोई लॉटरी तो नहीं निकलने वाली लेकिन इतना तो है कि आपकी परीक्षा का अच्छा परिणाम तो मिलने ही वाला है। चिंतित ना हों, कुल मिलाकर आपकी आर्थिक स्थिति बेहतर होती जा रही है और निकट भविष्य में इसमें कोई गिरावट का भी डर नहीं है। आप आज अपने व्यावसायिक जीवन की कुछ महत्वपूर्ण पायदानों को चढेंगे। ये ऐसा कुछ भी नहीं है, जिसके विषय में आपने प्रयत्न किया था। ये कुछ अनापेक्षित सा घटित हो रहा है। आपके सभी प्रयत्नों के फल मिलेंगे। इससे आप अपने व्यावसायिक भविष्य को भी तराश सकते हैं। अगर आप व्यवसाय में हैं तो आज कोई नयी योजना शुरू करने से पहले सावधान रहें। कोई ऐसा काम तो आज कतई शुरू न करें जिसमें मोटी लागत आ रही हो क्योंकि आज का दिन ऐसा काम शुरू करने के लिए ठीक नहीं। या तो कोई ऐसा काम शुरू कीजिए जिसमें लागत मामूली हो या फिर अच्छे निवेशक के साथ काम शुरू करने के लिए कुछ दिन रुक जाइए। कार्यक्षेत्र में अपनी मेहनत व ईमानदारी से ही आप बढ़ते काम के बोझ को संभाल पाएंगे। आपकी मेहनत से आपको व आपकी संस्था दोनो को ही लाभ होगा। काम में कुताही करने पर संस्था इसे आपकी कमजोरी के रूप में ले सकती है, इसलिए निरंतर प्रयास जारी रखें। भविष्य में आपको इससे लाभ जरूर होगा। घाटे व धन की कमी से सावधान रहें। इतने प्रयास करने के बाद भी जब आपको समुचित लाभ नहीं मिल रहा है तो आप निराश होंगे। आज आप अपनी जिंदगी के कई क्षेत्रों को ले कर परेशान रहेंगे। आपको लगेगा कि आपने अपने लिए जो लक्ष्य निर्धारित किए थे उनको प्राप्त करना इतना आसान नहीं है। आपकी दोस्ती में भी तनाव आ सकता है। यदि आपके मन में अपना मकान बेचने का विचार है, तो उसे बाजार में उतार दें। आज ऐसा दिन है जिसमें आप पुराने सौदों को बेच सकते हैं। वे व्यक्ति जो आज अपना मकान बेचते हैं अथवा खरीदते हैं उनके लिए आज का दिन मुनाफा देने वाला है। ऐसे मुनाफे वाले दिन हमेशा नहीं आते अत: आपको इसका भरपूर लाभ उठाना चाहिए। ऐसे मामलों के लिए जिस व्यवसाय के बारे में बातचीत जारी है, आपका दिन सर्वश्रेष्ठ है।  आज आपका सामाजिक जीवन बहुत सी गतिविधियों से भरा रहेगा। आप अपने देस्तों के साथ खूब मजा करेंगे और साथ ही अपने काम में मिली सफलता का भी मजा लेंगे। इस समय का पूरा आनन्द लें क्योंकि बाद में आपको बहुत सी चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है। यदि आप किसी व्यापारिक ॠण के लिये आवेदन करने की सोच रहे हैं, तब आज का दिन श्रेष्ठ है। आज के दिन आवेदित किये गए ॠण के सफलतापूर्वक पास हो जाने की संभावना है। आज के दिन आपको नवीन व सकारात्मक वित्तीय विकास के संकेत मिलेंगे, ये किसी प्रकार की पदोन्नति या वेतनवृध्दि हो सकती है। यदि आप अपना व्यवसाय भी चलाते है, तब आज आय के नवीन स्रोत मिलने की उम्मीद है। इन वित्तीय संभावनाओं का लाभ उठाईये और अपने भविष्य के वित्तीय लक्ष्यों को पूरा कीजिये। आज आपका मन किसी तीर्थ यात्रा पर जाने का हो रहा है। आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा। आप अपने जीवन में धर्म के महत्व को भी जानना चाहेंगे। इस राह पर चलने से आपको खुशी व शांति मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evkfhx/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evkfhx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुंभ राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evk1nt/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:54:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evk1nt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंह राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudelr/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:54:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudelr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्या राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudu44/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:53:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudu44/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल 8 से 14 जनवरी: इस हप्ते 7 राशियों को होगा धन लाभ, 5 कोे होगा नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-8th-january-to-14th-january/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:42:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-8th-january-to-14th-january/</guid>
      <description>जनवरी 2018 का दूसरा सप्ताह कुछ राशि वालों के लिए रहेगा शुभ तो कुछ राशियों के सामने आ सकता है संकट। जानिए ये सप्ताह सभी राशियों के लिए कैसा रहेगा।   पढ़ें- इस सप्ताह बुध के आपकी राशि से नौवें स्थान पर आने से आपको किसी अप्रत्याशित असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है और निजी तौर पर कुछ विपरीत घटनाओं से आप मानसिक रुप से परेशान हो सकते हैं। पारिवारिक संबन्धों में सौहार्द बनेगा। आपकी राशि से नौवें घर में ही सूर्य के गोचर करने से आपके लिए अच्छे वक्त की शुरुआत हो सकती है। व्यावसायिक तौर पर आप अच्छा प्रदर्शन करेंगें, जिसकी बदौलत आप उच्चाधिकारियों का ध्यान आकर्षित करने में कामयाब हो सकते हैं। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी नवम भाव में आने से अपना प्रभाव खो रहा है। मगर सूर्य और शुक्र की युति कलाक्षेत्र में विशेष यश दिलाने वाली होती है।  इस सप्ताह बुध के सातवें से आठवें स्थान में गतिमान होने से आपके लिए अप्रत्याशित वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। संपति संबन्धी लेन देन में भी फायदा हो सकता हैं, इसके साथ ही आपको नाम और शौहरत की भी प्राप्ति हो सकती है। समाज में आपकी मान मर्यादा और प्रसिद्धी बढ़ सकती है। अगर आप राजनीति के क्षेत्र में जाना चाहते हैं तो यह वक्त आपके लिए शुभ हो सकता है। आठवें स्थान पर ही सूर्य के आने से आपको मानसिक और शारीरिक स्वास्थ्य संबन्धी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। निजी जीवन में भी परेशानियां आ सकती हैं और इन सबके चलते आपकी वित्तीय स्थिति भी डगमगा सकती है।  इस सप्ताह आपकी राशि के स्वामी बुध आपकी राशि से सातवें घर में गतिमान हो रहे हैं, जिसके प्रभाव से सुरक्षा संबन्धी व्यवसाय वाले जातकों को लाभ प्राप्त हो सकते हैं। व्यावसायिक जातकों को कोई भी फैसला लेने से पहले अच्छे से विचार कर लेना चाहिए। अविवाहितों को भी संयम से रहने की आवश्यकता है। साथ ही आपकी राशि के सातवें स्थान पर ही सूर्य और शुक्र के आने से आपके सहभागी के करियर में प्रगति के योग हैं साथ ही आपको जीवनसाथी का भरपूर सहयोग मिलेगा। इसके साथ साथ पांचवे स्थान पर बृहस्पति के गोचर करने से आपको भाग्य का साथ मिलेगा जिमसें आपको वित्तीय लाभ हो सकते हैं।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से छठे घर में गतिमान हो रहा है जिसके भाव से आपको वित्तीय लाभ होने के योग हैं। साथ ही आपके मान सम्मान में भी वृद्धि हो सकती है। हालांकि आपकी तरक्की से कुछ लोग आपसे जलेंगे मगर आपको उन पर ध्यान देने की जरुरत नही हैं। इस दौरान आपकी सेहत में अच्छे सुधार हो सकते हैं। छठे घर में ही सूर्य के आने से आपके शत्रुओं की ताकत कम होगी व व्यावसायिक रुप से आपको सुकून का एहसास होगा। सूर्य के साथ आने से शुक्र अपने प्रभाव खो देता है मगर फिर भी आपको अपनी सेहत के प्रति सचेत रहने की जरुरत है। निजी जीवन में और दोस्ती में विश्वासघात के शिकार हो सकते हैं। इस दौरान आपकी प्रतिष्ठा भी दांव पर लग सकती है। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से पांचवें घर में गतिमान हो रहा है, जिससे भाव से आपको कार्यक्षेत्र पर योजनाओं में असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है साथ ही आपका मन भी विचलित रह सकता है। इससे बचने के लिए आपको अनुभवी लोगों की सलाह की जरुरत पड़ेगी। निजी जीवन में भी संतान की तरफ से कोई परेशानी खड़ी हो सकती है। वित्तीय स्थिति तौर पर भी दिक्कतो का सामना करना पड़ सकता है। आपकी राशि के स्वामी सूर्य के पांचवे भाव में गोचररत होने से आपका मान सम्मान बढ सकता है।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से चौथे स्थान पर गतिमान हो रहा है जिसके भाव से आपको बुजुर्गो का आशीर्वाद और सहयोग प्राप्त होगा और आप उनसे कोई अच्छी सलाह प्राप्त करेगें। मां के लिए प्रेम और स्नेह बढेगा। घरेलू जीवन से आप संतुष्ट रहेंगे। चौथे घर में ही सूर्य के गतिमान होने से आपका कार्यस्थल पर ठीक ठाक प्रदर्शन रहेगा। दोस्तों का भरपूर सहयोग मिलता रहेगा। निजी जीवन और सेहत अच्छी रहेगी जो आपको खुश रखने के लिए काफी होगी। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी चौथे घर में गतिमान हो रहे हैं, हालांकि सूर्य के साथ आने से शुक्र अस्त हो रहा है, इसलिए अभी आप कोई नया वाहन या मकान खरीदनें के लिए थोड़ा इंतजार करें।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से तीसरे घर में गतिमान हो रहा है जिसके प्रभाव के आपको कुछ कठिनाईयों का सामना करना पड़ सकता है यह नीजि जीवन और व्यावसायिक क्षेत्र में कहीं भी आ सकती है। साथ ही आपको वित्तीय हानि का भी सामना करना पड़ सकता हैं। तीसरे घर में ही सूर्य का गतिमान होना आपके लिए वित्तीय स्थिति रुप से शुभ हो सकता है। आपकी राशि के स्वामी शुक्र भी सूर्य के साथ तीसरे भाव में गोचररत है, मगर अस्त होने के कारण उनका प्रभाव कम रहेगा, फिर भी आपको छोटे भाई बहनों का प्यार मिलेगा और कोई छोटी मोटी यात्रा की जा सकती है। वित्तीय स्थिति सामान्य रह सकती है। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से दूसरे घर में गोचररत हो रहा है, जिसके चलते सही दिनचर्या अपनाने से आपकी सेहत में भी निखार आ सकता है। आवाज संबन्धी व्यवसाय करने वाले जातकों जैसे गायक, रेडियो जॉकी अपने क्षेत्र में बेहतरीन प्रदर्शन करनें के अवसर प्राप्त हो सकते हैं। इसी दौरान सूर्य के भी आपकी राशि से दूसरे स्थान पर गोचर करने से आपकी वित्तीय स्थिति मजबूत हो सकती है। मित्रों का भरपूर सहयोग मिलेगा और साथ ही आपकी सेहत भी ठीक रहेगी। प्रेम संबन्धों में निखार के योग हैं। इस सप्ताह बुध का गोचर आपकी राशि में हो रहा है जिसके प्रभाव से आप अपने कार्यक्षेत्र के साथ साथ अपने दोस्तों और जान पहचान वालो के बीच ख्याति प्राप्त करेगें। साथ ही आपके अंदर नेतृत्व की क्षमता का भी विकास होगा और आप जरुरत मंदो के प्रति दया के भाव दिखाएगें। साथ ही सूर्य भी आपकी राशि में गतिमान हो रहा है जिससे आपको भाग्य का पूर्ण सुख प्राप्त होगा और शरीर स्वस्थ रहेगा। स्वभाव में क्रोध की अधिकता रहेगी जिसके कारण कार्यक्षेत्र में असफलता प्राप्त हो सकती है और साथ ही उच्चाधिकारियों से विवाद भी हो सकता है। सूर्य शुक्र और बुध की युति होने से किसी नए संबन्ध के शुरु होने के योग हैं साथ ही आपकी आय में भी वृद्धि हो सकती है। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से बारहवें स्थान पर गतिमान हो रहा है, जिसके चलते आपकी वित्तीय स्थिति में गिरावट आ सकती है और आपके खर्चों में बढोतरी हो सकती है। विपरीत हालातों और असफलताओं के कारण आप परेशान रह सकते हैं। इसके लिए आप खुद पर भरोसा जमाएं और अपने विश्वसनीय कार्य के लिए मेहनत करते रहें। निजी संबन्धों में भी परेशानियां आ सकती हैं। बुध के साथ साथ सूर्य भी राशि के बारहवें भाव में गोचररत हो रहे हैं जिससे व्यय भाव में उपस्थिति के कारण खर्चों में इजाफा हो सकता है।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से ग्यारहवें घर में गतिमान हो रहा है, जिसके प्रभाव से आपको भाग्य का साथ मिलेगा। और साथ ही आपके लिए वित्तीय लाभ के योग भी बन रहे हैं। अविवाहितों के लिए विवाह की दिशा में तरक्की के योग हैं। सामाजिक स्तर पर आपका मान सम्मान बढेगा और आप लोगों के बीच लोकप्रिय होंगें। सेहत ठीक-ठाक रहेगी। ग्याहरवें स्थान पर ही सूर्य के गोचर से आय भाव में उपस्थिति के कारण व्यवसाय में उत्तम लाभ की प्राप्ति हो सकती है। साथ ही व्यवसाय को बढाना आपके लिए फायदेमंद हो सकता है। ग्यारहवें स्थान पर ही सूर्य के साथ गोचर करने से शुक्र अपना प्रभाव खो रहे हैं मगर सूर्य शुक्र और बुध की युति अति उत्तम फल प्रदान करेगी। मीडिया के क्षेत्र में काम करने वालों के लिए यह वक्त अच्छा रहेगा।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से दशवें भाव में गोचर कर रहे हैं, जिसके चलते व्यावसायिक जातकों के लिए शुभ समय रहेगा और कार्यक्षेत्र में तरक्की के योग बन रहे हैं। इसके साथ साथ बड़े फैसले लेने में आप कनफ्यूज रहेगें और आपको अपने वरिष्ठ अधिकारियों की सलाह की जरुरत पड़ेगी। परिश्रम अवश्य करते रहें कठिन परिश्रम का फल भी जरुर मिलेगा है। दसवें स्थान पर ही सूर्य भी गोचर कर रहे हैं जिसके प्रभाव से आपको राजकीय कार्यों में सफलता के योग हैं। अपने करियर में पदोन्नति का अवसर मिल सकता है। साथ ही आपको नई नौकरी या व्यवसाय शुरु करने के भी अवसर मिलेगें। हालांकि बुध, शुक्र और सूर्य की युति से आपकी धन संपदा में वृद्धि होगी। दाम्पत्य सुख में बढोतरी हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनु राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euy1zd/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:04:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euy1zd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृश्चिक राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eubjv0/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:03:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eubjv0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नील से न सिर्फ कपड़े चमकते हैं बल्कि किस्मत भी बदलती है, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-indigo-or-neil-change-your-luck-according-to-vastu/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-indigo-or-neil-change-your-luck-according-to-vastu/</guid>
      <description>सफेद कपड़ों की चमक बनाए रखने के लिए, हम उनमें नील लगाते हैं। क्या आप जानते हैं कि नील, कपड़े चमकाने के साथ-साथ किस्मत चमकाने का भी काम करता है। दैनिक जीवन के कुछ कार्य ऐसे हैं, जिन्हें हम नित्य करते तो हैं, लेकिन इन कार्यों के चमत्कारिक गुणों से अनजान रहते हैं। ऐसा ही एक कार्य है कपड़ों में नील लगाना। धार्मिक मान्यतानुसार, कपड़ों में नील लगाने से किस्मत में उजियारा आता है।   शाबर तंत्र के अनुसार, नील के पौधे की उत्पत्ति श्मशान में हुई है। नील का पौधा मृत्यु घट पर भी जीवन ढूंढ लेता है। नील एक सिद्धांत पर टिका है कि जीवन के बाद मृत्यु है और मृत्यु के बाद पुनः जीवन है। इसी को जीवन-मरण का कालचक्र कहते हैं। तंत्र शास्त्र के अनुसार, नील रंजक, देवी नील सरस्वती को संबोधित करता है। शास्त्रों में नील सरस्वती को देवी तारा कहकर संबोधित किया गया है। देवी तारा दस महाविद्याओं में से एक है।  &#39;नीलजीमूतसङ्काशाय नीललोहिताय नीलवसनाय नीलपुष्पविहाराय चन्द्रयुक्ते चण्डालजन्मसूचकाय राहवे प्रणमाम्यहम॥&#39; ज्योतिषशास्‍त्र की मानें, तो नील रंजक पर राहु ग्रह का अधिपत्य होता है। राहु को चंद्रमा का उत्तरी ध्रुव भी कहा जाता है। राहु को लेकर ज्योतिष शास्त्र में दो मत हैं। पहले मतानुसार, राहु ग्रह पर देवी नील सरस्वती अर्थात तारा का अधिपत्य है, इसलिए इसका रंग नीला है। दूसरे मतानुसार, राहु पर देवी छिन्मस्ता का आधिपत्य है, जिस कारण उसका रंग नीलिमा लिए हुए जंग लगा है। तारा के रूप में राहु, गूड ज्ञान अर्थात तंत्र का प्रतीक है। वहीं छिन्नमस्ता के रूप में राहु अघोरता का प्रतीक है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की अामदनी बढ़ने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-january/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 09:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आप किसी जानकार द्वारा दिए गए व्यावसायिक प्रस्ताव के बारे में सोचेंगे। आप इस बात से कुछ परेशान रहेंगे कि आपको क्या करना चाहिए आप इससे जुड़ें या नहीं। आज समय निकाल कर अपने अवसरों के बारे में सोच लें, वैसे ये व्यवसाय आपके लिए अच्छा रहेगा। आर्थिक मामलों से जुड़े समाचार अच्छे ही होंगे। यह समय है कि आप अपनी आर्थिक योजना पर फिर से विचार करें और लम्बे भविष्य के लिए बजट की व्यवस्था करें। ग्रह और नक्षत्र बता रहे हैं कि दूर के किसी व्यक्ति या संगठन से लाभ मिल सकता है। अपने आर्थिक लक्ष्य को पाने के लिए हिचकें नहीं। आपकी शुरुआत से भविष्य में अच्छा फायदा होगा। आज आप अपनी जिंदगी में लंबे समय से चली आ रही समस्याओं को सुलझते देख खुश हो जाएंगे। इस समस्या का देर से सुलझने का कारण शायद आपकी दूसरों के साथ असहमती हो। कारण चाहे कुछ भी हो लेकिन अब खुशी मनाने का समय है। आज आपकी अलग और रचनात्मक सोच आपके आस-पास वालों के लिए बहुत मददगार साबित होगी। आज आप उन लोगों की मदद कर पाएंगे, जो बहुत दिनों से किसी समस्या को हल करने के लिए लड़ रहे हैं। अपने रचनात्मक दिमाग का उपयोग करें, आप पाएंगे कि आप उन सभी परेशानियों का हल ढूंढ लेंगे जिनका हल ढूंढना औरों के लिए असंभव ही है। प्यार की दुनिया में आज आप संभल के आगे बढ़ें, क्योंकि आज कोई आपको ब्लैकमेल कर सकता है। अगर पिछले दिनों आपको किसी ने धोखा दिया है तो आप अब उनके बारे में दुबारा सोचें। गंभीरतापूर्वक सोचें कि यह व्यक्ति जो प्रस्ताव कर रहा है क्या क्षणिक उपलब्धि के लिए अपने को जैसा बता रहा है, वैसा है। आज आप स्वयं रक्षात्मक रहें।आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आपका काम आपकी सोच से बहुत धीमा चल रहा है। लेकिन, परेशान ना हों ये समय भी बहुत जल्दी ही बीत जाएगा। अपना काम पूरी मेहनत से करते रहें, आपको सफलता जरूर मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आज विदेश से आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। खासतौर से इंजीनियरिंग के विद्यार्थियों को अवसर मिलने के संकेत हैं। अगर आप ग्रैजुएट हैं तो आपको विदेश से नौकरी का मौका भी मिल सकता है। इस अवसर के बारे में गंभीरता से सोचें ये बहुत ही बढ़िया अवसर साबित होगा। चाहे आप किसी संस्था के साथ जुड़ें है चाहें अपने व्यवसाय से, आज आपकी आमदनी बढ़ेगी। जो लोग काम के सिलसिले में यात्रा पर निकल रहे हैं तो समझिए पूरा दिन यात्रा में ही बीतेगा। अगर आप ट्रेवल व्यापार में हैं तो समझिए कि इस व्यापार से आपको खूब आमदनी होने वाली है। आज आपको अपनी योज्ञताओं को विकसित करने का मौका मिल सकता है। इस मौके का पूरा फायदा उठाएं इससे आपको शैक्षणिक क्षेत्र में भी सफलता मिलेगी। किसी भी अवसर को हाथ से ना जाने दें क्योंकि यही अवसर भविष्य में आपकी सफलता के द्वार खोल सकता है। आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। आपके विपक्षी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं और शायद वो लोग आज ये कर भी पाएं। लेकिन, आप चिंता ना करें क्योंकि इस परिस्थिति को भी आप अपनी कूटनीति व समझ से सुलझा लेंगे। आप जिस महत्वपूर्ण योजना पर काम कर रहे हैं, उसके मार्ग में कुछ बाधाएं आ सकती हैं। अगर आपको अपनी मेहनत का फल नहीं मिला तो आप कुछ उदासीन हो सकते हैं। ध्यान रखें कि अपनी मेहनत व लगन से ही आप अपने काम को आगे बढ़ा सकेंगे। आर्थिक मामले में आप कोई बड़ा निर्णय लेंगे। सही और तत्पर निर्णय आपको औरों से आगे ले जायेगा। अपने आर्थिक सलाहकार की बात को गौर से सुनें और उस पर अमल करें। यदि आप शेयर बाजार में पैसा लगाने की सोच रहे हैं तो काम को शुरू करने के लिए अच्छा दिन है। आज के दिन आपको आजीविका के क्षेत्र में कुछ सफलता मिलने की उम्मीद है। वर्तमान में पदोन्नति तो नहीं परंतु किसी प्रकार की पहचान या प्रसिद्धी मिल सकती है। इस सम्मान से प्रेरणा लेकर आने वाले प्रदर्शन की राह आसान करें। आप इन दिनों पैसे कमाने के कुछ नये रास्ते तलाश रहे हैं। और कोई नई बढ़िया नौकरी भी, तो आज आपको कोई बड़ी खबर मिलने वाली है। आप बहुत ऊर्जावान व्यक्ति हैं, जज्बे को बनाये रखिये इसका फायदा आपको अपने काम में दिखने वाला है। अपनी इच्छा पूरी करने में इस मौके का इस्तेमाल कीजिए। मुश्किल में हार ना मानें, फिर से प्रयास करें। आज आपको कुछ परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। लेकिन आपके आत्म विश्वास और सकारात्मकता से आपको जीत ही मिलेगी। जीवन के प्रति सकारात्मक सोच रखना इस समय आपके लिए बहुत जरूरी है। आज आप अवशय ही अपनी दृढ़ इच्छा व बुद्धिमत्ता से सभी परेशानियों पर विजय पा लेंगे। आज का दिन तो ऐसा है जैसे आमदनी अठन्नी खर्चा रुपैया। कमाई से ज्यादा आज खर्चे के संकेत हैं इसलिए गैर जरूरी चीजों को खरीदने से बचें। अपनी जेब को थोड़ा तंग करके चलें इस तरह से आप खर्चों के बोझ से बच निकलेंगे। आज का दिन विमानन सेवाओं में अपना भाग्य आजमाने वाले व्यक्तियों के लिये अवसरों से भरा है। आपने जिन अवसरों के द्वार खटखटाए थे, उनमें से अनापेक्षित प्रस्ताव मिलेंगे। लेकिन आपको अचानक ही इन्हे स्वीकार नहीं करना है। इन विकल्पों पर पूर्ण विचार कर निर्णय करें। काफी कड़ी मेहनत के बाद आखिरकार आज आपको कुछ आर्थिक लाभ मिलता दिखेगा। इस पैसे को जोखिम भरे निवेश में लगाने से बेहतर है कि किसी सुरक्षित निवेश में लगाएं। किसी लेन-देन या बड़े निवेश के लिए आज का दिन ठीक नहीं है।  कार्यक्षेत्र में आज आप कुशलता का पर्याय बन जाएंगे। आपकी मेहनत व कुशलता के परिणाम उम्मीद से भी अधिक मिलेंगे। अपनी ओर से मेहनत करते रहें, जल्दी ही आपको सकारात्मक परिणाम मिलेंगे। भरोसा रखें आप सही दिशा में बढ़ रहे हैं। अपनी पूंजी के प्रति एवं किसी भी निवेश के प्रति सावधान रहें। इस समय बड़े आर्थिक पूंजी निवेश बहुत लाभदायक नहीं हो सकेंगे। आप बुध्दिमत्तापूर्वक अपने अवसरों के शोध में जुटे रहें एवं विभिन्न क्षेत्रों में अपने व्यवसाय के अवसरों का अवलोकन करें। आपके लिए यह बेहतर होगा कि आप रूपयों के लेन-देन के बड़े निर्णय से बचे रहें।  आज का दिन किसी भी प्रकार के ॠण आवेदन के लिये बड़ा ही शुभ है। खासकर यदि आप वस्त्र व्यवसाय में हैं तब इस मुद्दे पर आज ही बातचीत करें। आज के दिन इस मुद्दे पर की गई बातचीत अथवा आवेदन सफल ही होगा। आज ही आप अपने बैंक से ॠण अथवा धन की वृध्दि के लिये बात करें। कुछ नकारात्मक सोच आपकी मानसिक शान्ति को बिगाड़ सकती है। इसलिए शांत रहें और तनाव कम करें। आप खुद को किसी नये कार्य में लगायें ताकि ऐसी सोच आपके दिमाग में न आये। अगर आपका दिमाग शांत नहीं है तो आप मन लगाकर कार्य नहीं कर सकते परन्तु शान्त दिमाग से आपकी ऊर्जा शक्ति भी बढ़ती है। बैंकिंग के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन शुभ है। अतिरिक्त दायित्व और पदभार के कारण आपका आत्मविश्वास बढ़ेगा। आपको अपने काम में सराहना मिलेगी। इन सभी सकारात्मक बातों का लाभ अपने भविष्य को बनाने में किया जाना चाहिये। यदि आप व्यवसाय में हैं तब आज का दिन सुखद आश्चर्य की सौगातें लेकर आने वाला है। यदि आप किसी पदोन्नति के विषय में इन्तजार कर रहे हैं, तब आज का दिन सही है। अपने प्रमुख को धन्यवाद दीजिये जिन्होंने आपके लिये सही रिपोर्ट तैयार की है। ये पदोन्नति आगे चलकर आपके लिये फायदेमन्द होने वाली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्क राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvjze/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvjze/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृष राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etw3kr/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etw3kr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvie9/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvie9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज ये राशि वाले जल्दबाजी में कोई निर्णय लेने से बचें, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-january/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 08:58:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आप अपनी जिंदगी में किसी ऐसे व्यक्ति के आने की उम्मीद कर सकते हैं, जो अच्छे के लिए आपके जीवन में बहुत कुछ बदल देगा। आप अचानक ही शायद किसी ऐसे व्यक्ति से मिलें जो आपको आपके व्यावसायिक या निजी जीवन से संबंधित सलाह देगा। अपनी योजना को पूरा करने के लिए आपको अपने अधीनस्थ कर्मचारियों की सलाह पर भी ध्यान देना चाहिए। आपकी सफलता से सभी को लाभ मिल सकेगा। आपकी खुद को एक तरफ रख कर दूसरों के विचार से काम करने की क्षमता के कारण ही आपकी पूरी टीम को लाभ मिल सकेगा। उच्च अधिकारियों से आप खुशखबरी की उम्मीद कर सकते हैं। आपने अपनी संस्था के लिए जो कड़ी मेहनत की थी, अब उसका फल आपको जरूर मिलेगा। ये लाभ किसी भी रूप में मिल सकता है, जैसे कि तारीफ, प्रमोशन, विदेश यात्रा, तनख्वाह में वृद्धि या फिर आप अपने विभाग में जो बदलाव अपने लिए चाह रहे थे वो भी मिल सकता है। आपको जो मिल रहा है उसे पूरी खुशी से स्वीकार करें। जहां तक आर्थिक मामलों की बात है, आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की सलाह की जरूरत पड़ेगी। किसी निवेश संबंधी मामले को लेकर आप उलझन में रहेंगे, ऐसे में कोई समझदार आर्थिक सलाहकार ही आपको सही सुझाव दे सकता है।  आज आप जो भी बोलें सोच समझ कर ही बोलें ताकि बाद में आपको पछताना ना पड़े। आज कुछ गलतफहमियां पैदा हो सकती हैं इसलिए सावधान ही रहें। पिछले कुछ दिनों में आपको आर्थिक मामलों में अच्छा फायदा हुआ है, सो आज मौज मस्ती के लिए कुछ खर्च करने का मौका है। इसका आनंद लें। इस खुशी में उन्हें मत भूलिएगा जो अच्छे-बुरे मे आपके साथ खड़े होते हैं। किसी अच्छे काम के लिए आज कुछ दान भी कीजिए। अपने संबंध को रुकावटों से बचाने के लिए सकारात्मक दृष्टिकोण की आवश्यकता है। हर व्यक्ति हर समय श्रेष्ठ नहीं हो सकता। किसी अन्य व्यक्ति की ओर आकर्षित होने से बचें व लम्बे समय तक खुशी देने वाले साथी को चुनें। आज आप अपनी पहुंच और धन के बल पर दूसरों की सहायता करेंगे। आप किसी सेवार्थ कार्य में धन की मदद कर सकते हैं या अपने किसी साझेदार को बढ़िया सा तोहफा दे सकते हैं। जो भी हो आपकी पहुंच, आपकी आर्थिक हैसियत और आपकी दयालुता के चलते किसी ना किसी को तो लाभ मिलेगा ही। घर पर कुछ समय से चल रही समस्याओं का अंत हो जाएगा। शांति बनाए रखने के प्रयास अब रंग लाएंगे। घर पर बदलते इस शांति पूर्ण माहौल के लिए आपको ईश्वर का धन्यवाद करना चाहिए। कुछ अतिरिक्त जिम्मेदारी लेकर आप अपनी आर्थिक स्थिति को मजबूत कर सकते हैं। आपको दूर के फायदे को सोचकर चलना होगा इसलिए दूसरों की प्रेरणा के बगैर ही खुद पहल करके अपने काम को आगे बढ़ाना होगा। अपना व्यावसायिक और आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए अपनी रचनात्मक क्षमता काम में लाइये। कोई भी नयी व्यवसायिक योजना शुरू करने से पहले उसकी समझदारी से प्लानिंग कर लेना जरूरी है। आज का दिन अपने परिजनों के साथ बिताने के लिए शुभ है। आज आप उनके साथ मिल कर कई मनोरंजक गतिविधियों में भाग लेंगे। आज आप किसी पारिवारिक समारोह में भी भाग लेंगे। अपनी व्यस्त दिनचर्या से समय निकाल कर इस समारोह में भाग अवश्य लें इससे आपको बहुत खुशी मिलेगी जिसे कि आप ताउम्र भूल नहीं पाएंगे। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे। लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए व अपनी सोच को सकारात्मक रखने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा ले कर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। अपने सपनों को पूरा करने के लिए आपको पूरे मन से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। आज का दिन अपना पूरा जोर लगाकर अधिकारियों को प्रसन्न करने का है। यदि इस समय पदोन्नति का काम चल रहा है और आप कड़ी मेहनत कर रहे हैं तब निश्चय ही अच्छे परिणाम मिलेंगे। आज आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप आर्थिक अवसरों को प्राप्त करने के लिए अपनी पूरी व्यवसायिक ताकत लगा देंगे। गतिविधियों के क्षेत्र में आज आपको असीमित लाभ होने की संभावना है। आज आपके लिए बेहतर होगा की आप अपनी सारी कुशलता एक अच्छा स्थान ग्रहण करने के लिए लगा दें। और अगर आप अपने कार्य मे सजग हैं तो अवश्य ही आपको समय के साथ आर्थिक रूप से फायदा हो सकता है। यह फायदा पदोन्नति या प्रोत्साहन राशि के रूप में हो सकता है। आपका आज का दिन शांति पूर्ण रहेगा। दुनिया का शोर शराबा आज आपको तंग नहीं कर पाएगा। आज आप ऑफिस में उन लोगों से सावधान रहें, जो कि आपकी मेहनत का प्रतिफल लेने की कोशिश कर रहे हैं। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं। हो सकता है, परिवार के सदस्य कुछ बड़ी रकम आपसे मांग रहे हों पर आपको लगता है कि उस रकम की वापसी नहीं होगी। इससे आपके रिश्ते भी खराब हो सकते हैं। इसलिए इस हालत से समझदारी से बच निकलें।  आज आप आत्म विश्लेषण के मूड में हैं। आप सोचेंगे कि आप जिंदगी में कहां तक सफल हुए हैं और इसके लिए आपको कितनी मेहनत करनी पड़ी है। आप ये भी सोचेंगे कि अब आगे जिन्दगी आपको कहां ले जाएगी। इस आत्मविश्लेषण से आपको अपने लक्ष्यों को प्राप्त करने में सफलता मिलेगी। अगर आपका खुद का व्यवसाय है तो हो सकता है कि आज आपको विदेश से कोई अवसर मिल जाए। ये अवसर आपके उत्पाद या सेवा को एक नई दिशा में ले जाएगा। आपके व्यवसाय में वृद्धि हुई है लकिन आप उसके अनुरूप अधिक तेज कार्य नहीं कर पा रहे हैं लेकिन आपके द्वारा हाल ही में उठाये गये ठोस कदम के लिए आप धन्यवाद के पात्र हैं।  आज प्रेम में आपको निराशा मिल सकती है। आप समझते हैं कि प्रयासों के बाद भी आप प्रेम के क्षेत्र में सफलता नहीं पा रहे हैं। अपने आपको चिंता-मुक्त कर थोड़ा समय दीजिये। आप जितने सच्चे और सहज रहेंगे उतना ही लोग आपकी ओर आकर्षित होंगे। अपनी प्रबंधन कला से आपको अपने लक्ष्यों को प्राप्त करने की पूरी कोशिश करनी चाहिए। हालांकि आपको वो लक्ष्य निर्धारित करने चाहिए, जिन्हें प्राप्त किया जा सके और फिर उस दिशा में प्रयास करने चाहिए। निरंतर अपने उत्पादन को बढ़ाने की आपकी इच्छा के परिणाम भी आपके हक में ही रहेंगे। आज सारा दिन आप मौज-मस्ती के मूड में रहेंगे। आज अपने परिवार और दोस्तों को कुछ समय अवश्य दें। इससे आप खुद तो खुश रहेंगे ही आपके परिजनों को भी खुशी मिलेगी। इन दिनों अपने जीवन साथी के साथ आपका रिश्ता मधुर है। जो काम आप अपने साथी से बहुत समय से करवाना चाहते थे वो अब करवा सकते हैं। जमीन-जायदाद के मामले में उनके कागजातों को सावधानी पूर्वक अध्ययन करें क्योंकि मामूली त्रुटियां भी किसी बड़े झंझट का कारण बन सकती हैं। आप जोखिम भरे जमीन जायदाद के मामले में कदम रख रहे हैं। आपसे जमीन के कागजातों को पढ़ने में कोई भूल भी हो सकती हैं।  आज आप किसी तीर्थ यात्रा पर जाने की सोचेंगे। आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा आप अपनी जिंदगी में धर्म के महत्व को भी जानना चाहेंगे। इस राह पर चलने से आपको खुशी मिलेगी। आज का दिन बीमा व्यवसाय के लोगों के लिये लाभप्रद है। आपके पास नवीन संपर्कों के साथ प्रस्ताव होंगे। अपने नवीन काम के लिये समय दें और आप देखेंगे कि कैसे समय करवट बदलता है। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति अथवा पदोन्नति के अवसर देगा जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे। आज अपनी गुणवत्ता का पूरा उपयोग कीजिये जिससे आपको लेकर किसी प्रकार की नकारात्मक बातें न हो सकें। आज का दिन आपको कोई अच्छा व्यापारिक अवसर दिला सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईने से ऐसे करें नए साल की शुरुआत, किस्मत हमेशा रहेगी आपके साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vaastu-mirror-can-change-your-destiny/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vaastu-mirror-can-change-your-destiny/</guid>
      <description>साल 2018 शुरू आ चुका है। हर किसी की चाहत होती है कि उनकी जिंदगी में ये नया साल एक नई खुशी लेकर आए, लेकिन कुछ समय बाद ही पहले की तरह परेशानियां घेर लेती है। अगर आप इस साल अपनी किस्मत को भी चमकाना चाहते हैं तो इन बातों पर जरूर नजर डालें। वास्तु विज्ञान के अनुसार दर्पण आपके जीवन पर बड़ा प्रभाव डालता है। ध्यान रखें, इस साल दपर्ण बेड के ठीक सामने न रखें। इससे नकारात्मक उर्जा का संचार होता है जो आपको निराशावादी बनाता है और पारिवारिक समस्याओं को बढ़ाता है। अगर आप ड्रेसिंग टेबल का प्रयोग करते हैं तो इसे भी उत्तर या पूर्व दिशा की ओर ही रखना चाहिए। अगर इन दिशाओं में दर्पण नहीं रख पाते हैं तो ऐसे दर्पण रखें कि सूर्य की किरणें इससे टकराकर घर के अंदर प्रवेश करे। घर में अगर दो दर्पण हों तो दोनों को एक दूसरे के आमने सामने नहीं रखें। उत्तर और पूर्व दिशा को समृद्घि और खुशहाली की दिशा माना गया है। दर्पण हमेशा इसी दिशा में लगाकर रखें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कों की तरफ जल्दी आकर्षित होती हैं ऐसी आंखों वाली लड़कियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-eye-shape-says-about-your-personality-according-to-samudrika-shastra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-eye-shape-says-about-your-personality-according-to-samudrika-shastra/</guid>
      <description>व्यक्ति के नैन नक्‍श उसके व्यक्तित्व को बयां करते हैं। जिसमें आंखे काफी अहमियत रखती है। आंखे ही तो होती है जो आपके अंदर की खुशी, दुख सबको बता देती है और यही आंखे तो दूसरों पर आपका प्रभाव छोड़ती है। कहा भी गया है कि आंखें दिल का आइना होती है, तो दिल के आइने में देखकर आप भी पता लगाइए कि कौन सी ऐसी लड़की है जो आपमें रुचि ले सकती है। समुद्रशास्त्र के अनुसार जिन लड़कियों की आंखें काजल के समान काली और गोल होती है वह रोमांटिक होती है। इन्हें पुरुष साथी से नजदीकियां पसंद होती है। जिस लड़की की आंखें बड़ी और लंबी होती हो, साथ ही आंखों के किनारे लालिमा है तो उनसे सावधान रहना चाहिए। इन्हें क्रोध जल्दी आता है। ऐसी लड़कियां सामाजिक क्षेत्र में अधिक सफल और प्रभावशाली होती हैं। जिन लड़कियों की आंखें नशीली और नींद से भरी लगती हैं उनके साथ दोस्ती बढ़ाएं तो दोस्ती प्यार में बदलते देर नहीं लगती। लेकिन इन्हें कोई दूसरा साथ पसंद आ जाए तो पहले को छोड़ते भी इन्हें वक्त नहीं लगता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राशिफल: जानिए आपके लिए कैसा रहेगा साल 2018</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evd4vi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evd4vi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुला राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euba3u/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:28:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euba3u/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euyb2q/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euyb2q/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृश्‍च‌िक राश‌ि: पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतनवृध्दि भी मिल सकती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/scorpio-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 11:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/scorpio-daily-horoscope/</guid>
      <description>अदालत संबंधित मुद्दों का फैसला आज आपके हक में हो सकता है। सौभाग्य से उच्चाधिकारी आज आपका साथ देंगे जिससे आपको बहुत लाभ होगा। लेकिन ध्यान रहे कि कोई अनुभवी वकील ही आपका केस लड़े ताकि उच्चाधिकारियों से मिली मदद का आप पूरी तरह से उपयोग कर सकें। आज आपको अनापेक्षित रूप से पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतनवृध्दि भी मिल सकती है। यदि आज नहीं तो ये आने वाले समय में कभी भी हो सकता है। आज मिलने वाले अवसर को हाथ से ना जाने दें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजनेस में तरक्की के लिए अपनाएं वास्तु के ये 4 टिप्स, मिलेगी सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-importance-vastu-tips-for-success-your-business/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-importance-vastu-tips-for-success-your-business/</guid>
      <description>व्यापार ठीक से चले, तो आपको लखपति और करोड़पति तक बना देता है। यदि यह घाटे में चला जाए, तो आप रोड पर आ जाते हैं। कई बार तो हम दिन-रात कड़ी मेहनत करते हैं, इसके बावजूद हमें सफलता प्राप्त नहीं होती है। इसके कई कारण हो सकते हैं, जिनमें वास्तु दोष भी एक कारण हो सकता है। सकारात्मक ऊर्जा के रहने से घर में खुशहाली और रोजगार में सफलता मिलती है। वहीं, अगर नकारात्मक ऊर्जा बढ़ने लगे, तो हमारे साथ दुख और अशुभ घटनाएं घटित होने लगती हैं। इन सभी परेशानियों से छुटकारा पाने के लिए में कई उपाय बताए गए हैं।  पढ़ें-   वास्तुशास्त्र के अनुसार, ऑफिस में दीवार की तरफ पीठ करके बैठना शुभ माना जाता है। दीवार पर पहाड़ों की तस्वीर लगाएं और ऐसे स्थान पर बैठें, जिसके सामने खुली जगह हो। इससे आपके अंदर नए और खुले विचारों का संचार होता है। व्यापार में अगर तरक्की चाहते हैं, तो अपने ऑफिस या दुकान में ईशान कोण (उत्तर-पूर्व) को बिल्कुल खाली रखें। पूजास्थल भी ईशान कोण में रखेंगे, तो और भी बेहतर रहेगा। ईशान कोण की स्वच्छता ग्राहकों को आकर्षित करती है, जिससे इस स्थान को हमेशा साफ-सुथरा बनाए रखें। जूते-चप्पलों को कभी भी ईशान कोण में न रखें क्योंकि इससे व्यापार में नुकसान हो सकता है।  यदि आपका खुद का व्यापार है, तो उस व्यापार से संबंधित सामान को उत्तर-पश्चिम दिशा में रखें, इससे बिक्री बढ़ सकती है। अपने व्यापार की बढ़त के लिए इस बात का खास ध्यान रखें कि स्नानघर के पास सीट न हो। वास्तु के अनुसार ये अशुभ माना जाता है। इसके साथ ही कभी भी अपने ऑफिस या व्यावसायिक स्थल के मुख्यद्वार के सामने पीठ करके न बैठें। ऑफिस में अंडाकार, गोलाकार और टेढ़े-मेढ़े आकार वाले या धातु से बने फर्नीचर न रखें। लकड़ी के फर्नीचर का आकार गोलाकार या आयताकार रखें।  शिवजी और उनसे संबंधित चीजों के माध्यम से हम अपने व्यापार से जुड़ी कई समस्याओं का समाधान कर सकते हैं। अपने व्यापार अथवा दुकान को नकारात्मक ऊर्जा से दूर रखने के लिए दुकान अथवा ऑफिस के मुख्य दरवाजे के पास लाल या सिंदूरी रंग से &#39;ऊं&#39; का चिह्न बनाएं। इसके अलावा नीला रंग भगवान शिव का प्रिय रंग माना जाता है, इसलिए दुकान या ऑफिस की उत्तर दिशा में नीले रंग के ताजे फूल जरूर रखें और नियमित रूप से रोजाना उन्हें बदलते रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशियों को धन लाभ होने के संकेत बन रहे हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-december/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 09:07:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आप बहुत खुश रहेंगे, आपकी खुशियों में कोई बाधा नहीं आएगी। शायद आपको पता नहीं कि आपका सकारात्मक व्यवहार आपके काम में दिखाई देगा, इससे आपके सहकर्मी भी आपसे प्रभावित हुए बिना नहीं रह सकेंगे। आपको इस समय का पूरा फायदा उठाते हुए अपने सभी अधूरे कामों को पूरा कर लेना चाहिए। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है।  यदि आप फैशन जगत में काम करते हैं अथवा कला के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन नवीन अवसरों से भरा हुआ है। इन अवसरों में विदेश भ्रमण का भी मौका हो सकता है। ये सकारात्मक बदलाव हैं। इनका फायदा उठाइये। आपको लगेगा कि आपके घरेलु संपर्क इन दिनों आपके काम नहीं आ रहे हैं, दिन भी आपके पक्ष में नहीं चल रहे। इसलिए घरेलु बाजार की बजाय विदेशी बाजार पर ध्यान केन्द्रित कीजिए, विदेश से आर्थिक लाभ के अच्छे संकेत हैं। आज का दिन आपके रोमांस भरे दिल में धैर्य रखने एवं दूसरे की गलतियों को अनदेखा करने का दिन है। आज आपसी मतभेद दूर करने का प्रयास करें। इन मतभेदों को दबाने का प्रयास ना करके जड़ से दूर करने की कोशिश करें। जमीन जायदाद की खरीद फरोख्त इन दिनों आपके लिए लाभकारी सिद्ध हो सकती है। जमीन की कीमत बढ़ती जा रही है और आगे भविष्य में यह बढ़ती ही जायेगी। अत: जमीन जायदाद खरीदने में पूंजी निवेश करें तथा पहले ली हुई जमीन बेचें जिसमें आपको अच्छी आमदनी हो सकती है। किसी के साथ साझेदारी करने का विचार आज आपके दिमाग में चलता रहेगा। काफी सोच समझने के बाद आप इस साझेदारी के लिए हां कर देंगे। आपका निर्णय सही है और आप इस दिशा में आगे बढ़ सकते हैं। लेकिन आप इस दिशा में सोच-विचार कर लें। आज आपको यह सावधानी बरतने की आवश्यकता है की आप कहां और कैसे पूंजी निवेश कर रहे हैं। आज आपका ध्यान जल्दी लाभ होने वाले व्यवसाय से हटकर सुरक्षित व्यवसायों की ओर अधिक आकर्षित होगा। इस वक्त के लिए यही सही निर्णय है क्योंकि यह सावधानीपूर्वक तय किया गया निवेश है जो आगे चलकर फलदायक साबित हो सकता है।  आज के दिन काम के लिये यात्रा हो सकती है। ये एक छोटी सी यात्रा हो सकती है। आपको इसमें कुछ रुकावटें पेश आ सकती हैं। आपको अपने व्यावसायिक संपर्कों के जरिये इन रुकावटों से पार पाना होगा। यदि आप अपने और अपने परिवार के लिए नया घर खरीदने की सोच रहे हैं तो आज आपको मनचाही जगह मिल जायेगी। आज आप संपत्ति के कई विकल्प देखेंगे, इससे सही घर के चुनाव में आसानी होगी। फिर आप उस घर को खरीदने के लिए धन जुटा लें।आज साहित्य पढ़ने से आपको बहुत लाभ मिलेगा। शायद आपको लगे कि आपने जो कुछ पढ़ा है उसे आप अपने काम या व्यक्तिगत उन्नति के लिए प्रयोग कर सकते हैं। हो सकता है इस जानकारी से जीवन के प्रति आपका नजरिया ही बदल जाए। आज का दिन आपको वित्तीय अवसाद की सोच दे सकता है। आप अपने लिये या परिवार के लिये कुछ खरीदना चाहते हैं लेकिन अपने आप को उस प्रतिस्थिति में नहीं पाते। आपके अपनों पर प्यार की बरसात करने का समय नजदीक ही है लेकिन वो समय अभी नहीं है। अपनी नौकरी को बदलने के विषय में ना सोचिये। जल्दी ही अच्छा समय आने वाला है। आज का दिन उन महिलाओं के लिये अच्छा है, जिन्हे अपनी आजीविका में कोई परेशानी पेश आ रही है। किसी क्षेत्र से अनापेक्षित अच्छे परिणाम मिलने की उम्मीद है। सितारे आपके पक्ष में है। आशा का दामन न छोड़ें। आप परिवार की आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़े चिंतित हो सकते हैं। ज्यादा खुला खर्च करना आपके तनाव का कारण बन सकता है। एक बार फुरसत से अपने खर्च का हिसाब लगाइये, गैर जरूरी खरीदारी भी बंद कर दीजिए। लंबे समय से चली आ रही आपकी कोई इच्छा आज पूरी हो सकेगी। विद्यार्थियों का परीक्षा परिणाम बहुत अच्छा रहेगा। अपने परिणाम से उन्हें खुशी व आश्चर्य दोनो ही होंगे। जो लोग व्यवसाय में हैं वो पाएंगे कि उनके लंबे समय के कुछ लक्ष्य पूरे हो रहे हैं। इसके लिए आपको खुद को शाबाशी देनी चाहिए, क्योंकि इसे पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आपका दूसरों से मिलने का दिन है अत: आप बाहर जाएं व प्रियजनों का अभिनंदन करें। आपके नये सम्पर्क भविष्य में सहायक होंगे इसलिए आप अपने व्यावसायिक पत्र को जेब से निकालें व दूसरों को देने से डरें नहीं।आज का दिन आत्मनिर्भरता का दिन है। ध्यान रहे कि आज आप अपने सभी महत्वपूर्ण कामों को खुद ही पूरा करें। अगर आज आप अपना काम किसी और पर छोड़ देंगे तो निराशा ही हाथ लगेगी। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे। लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए व अपनी सोच को सकारात्मक रखने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा ले कर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। अपने सपनों को पूरा करने के लिए आपको पूरे मन से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। आपके सहकर्मी आपको नीचा दिखाने की कोशिश करेंगे, लेकिन आप अपनी इच्छा शक्ति और दृढ़-निश्चय से विजयी हो जाएंगे। आज आपको ध्यान रखना होगा, क्योंकि दूसरे लोग आपकी पीठ पीछे कोई साजिश कर सकते हैं। आपके खिलाफ उठाए गए छोटे-मोटे गलत कदम शायद आपको बेईमानी लगें, लेकिन अगर आप उन सब को मिला कर देखें तो आपको कार्यालय में बुरे माहौल का एहसास होगा। इसके बारे में अपने उच्च अधिकारियों से बात करने में जरा भी ना हिचकिचाएं। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है।  कुछ समय से आपके घर पर छोटी-छोटी बातों को लेकर झगड़े हो रहे हैं। लेकिन आज आपने इन झगड़ों को खत्म करने की ठान ली है। अगर हो सके तो अपनी समस्या सुलझाने के लिए अपने सहकर्मियों की मदद लें। समय पर की गई उनकी मदद से आपको फायदा होगा। आपको कुछ और जिम्मेंदारियां मिल सकती हैं, क्योंकि आपका बॉस चाहता है कि आप थोड़ा और सहयोग दें। यदि आपका विदेशी ग्राहकों से लेने देन है तो आज आपको आर्थिक फायदा होगा। नये ग्राहक भी बनेंगे और बड़ा आर्डर भी देंगे, इसलिए इस मौके का फायदा उठायें। आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है, इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। आज आपको आपकी कंपनी की ओर कार्य के लिये सुदूर क्षेत्र में भेजा जा सकता है। आप शायद इस यात्रा को लेकर चिंतित हों, लेकिन चिंता की कोई बात नहीं है। आप एक सितारे की तरह चमकेंगे। अब तक आपके जो काम रुके पड़े थे वे भी पूरे हो जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 28 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 08:40:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। पढ़ें- घरेलू कार्यों की पूर्ति में विलंब होगा। व्यवसाय में पूंजी का अभाव रहेगा। जीवन साथी से मतभेद रहेंगे। कार्य विशेष में अभिन्न मित्र का सहयोग मिलेगा। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>