<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2017 06:59:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को व्यापार से अच्छे फायदे होने के आसार हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-8th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 06:59:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-8th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन अगर आपकी अपनी संस्था है और आप कोई छोटा-मोटा व्यवसाय करते हैं तो आपको अपने कर्मचारियों को लेकर परेशानी हो सकती है। ये उनके बीच का झगड़ा हो सकता है या फिर किसी को फिर से नौकरी पर रखने का मुद्दा। आप पर इस समस्या का प्रभाव पड़ सकता है। जो लोग भवन निर्माण या किसी और निर्माण उधोग से जुड़ें हैं उनके लिए आज का दिन काफी फायदे वाला है। असल में आपके धंधे में तेजी का दौर चल रहा है, अब आप पर निर्भर करता है कि आप इस काम को कितनी तेजी से खींचते हैं।  आज कुछ कीमती सामान खोने का डर है। आज अपनी चाबियों औऱ जरूरी सामान को संभाल कर रखें। आज कुछ परेशानियों की वजह से आपका काम कुछ धीरे ही चल रहा है। इस समय का लाभ उठा कर आप इस बात पर विचार कर सकते हैं कि आप अपने काम से क्या चाहते हैं। अगर आपको लगता है कि आपके काम का प्रतिफल आपके अनुसार नहीं है तो आपको इस पर एक बार फिर से विचार करना चाहिए। इन दिनों पैसे रूपये की चिंता सता सकती है लेकिन ये घड़ी भी निकल जाएगी। आप इस दुविधा में पड़ सकते हैं कि पैसा बचाया जाय या जो सामने जरूरत आ पड़ी है उसके लिए खर्च कर दिया जाय। आज आप शांति पूर्वक घर पर किसी झगड़े को सुलझाने की कोशिश करेंगे। अगर आपके और परिजनों के बीच कोई बहस हो जाए, तो आप अपने आप को उन लोगों के बीच फंसा हुआ पाएंगे। आज आपको बिचौलिया बन कर घर पर झगड़ा होने से बचाना है, इस तरह जल्द ही सब कुछ ठीक हो जाएगा। आपका प्रदर्शन प्रभावशाली रहेगा। अगर किसी का ध्यान आपकी ओर नहीं है तो भी निराश ना हों। भविष्य में इससे आपको लाभ ही होगा, क्योंकि आपके बॉस आपको ज्यादा केंद्रित व लगन से काम करने वाला समझेंगे। अपने साथियों व अधिकारियों की सकारात्मक प्रतिक्रिया के बाद आप सफलता की ऊंचाइयों को छू लेंगे। आज शायद आपको अपने मित्रों व सहकर्मियों से कोई मदद ना मिले। इससे आपको शायद निराशा भी हो, लेकिन याद रखें कि हर किसी की अपनी कुछ सीमाएं भी होती हैं। बिना सोचे समझे जल्दबाजी में कोई निर्णय ना लें। आत्म-विश्वास बनाए रखें, आज आप किसी भी चुनौतीपूर्ण परिस्थिति का सामना आसानी से कर पाएंगे। आपके व आपके जीवन साथी के बीच में किसी अन्य के आने के खतरे से सचेत रहें। आप परिवार की आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़े चिंतित हो सकते हैं। ज्यादा खुला खर्च करना आपके तनाव का कारण बन सकता है।  अपने कौशल व हिम्मत से आप अपने रास्ते में आने वाली सभी परेशानियों को हल कर लेंगे। आपकी इन खूबियों का जादुई असर होगा व सारी परेशानियां खुद ही खत्म हो जाएंगी। अपना उत्साह बनाए रखें क्योंकि इसी से आपकी सारी परेशानियां खत्म हो सकेंगी। लंबी परेशानी के बाद आज आप अपने करियर के बारे में कोई महत्वपूर्ण निर्णय ले सकेंगे। बच्चे के जन्म के बाद भी आपको इसी जगह पर काम करना चाहिए या कहीं और जाना चाहिए। पूरी तरह से सोचने-समझने के बाद आपने जो भी निर्णय लिया है, वो एकदम सही है। नए पार्टनर की कईं दिनों से चली आ रही असफल खोज आज सकारात्मक दिशा दिखाएगी। आंखें खुली रखें और पुराने स्रोतों से पता लगाएं, जिन्हें आपने निराश होकर छोड़ दिया था। आप अपने प्रयास की सफलता पर हैरान होंगे। फिल्म जगत से जुड़े लोगों के लिये आज का दिन महत्वपूर्ण है। आज किसी भी मौके को ना चूकें। व्यावसायियों को अपने कार्यक्षेत्र या मित्रों की ओर से अच्छी खबर मिलने की संभावना है। इन अवसरों को हाथ से ना जाने दें। इन सफलताओं से आर्थिक लाभ भी मिलेगा। आर्थिक मामलों से जुड़े समाचार अच्छे ही होंगे। यह समय है कि आप अपनी आर्थिक योजना पर फिर से विचार करें और लम्बे भविष्य के लिए बजट की व्यवस्था करें।  आज आप अपने अधूरे सपनों को ले कर कुछ निराशा सी महसूस करेंगे। निराशा में समय व्यर्थ ना गंवाएं बल्कि ये सोचें कि आप किस तरह से अपने सपनों को पूरा कर सकते हैं। अगर आप सही तरीके और आत्म-विश्वास के साथ आगे बढ़ें तो अवश्य ही सफल हो पाएंगे।आज कोई नया निवेश ना करें। आपके ग्रहों की स्थिति आज से बदल रही है इसलिए जीवन में बहुत कुछ बदलाव आयेगा। अभी आर्थिक मामलों में सावधानी से कदम उठाने की जरूरत है। आज आप खुद को ऊंचाई पर महसूस करेंगे। आज आपका आत्मविश्वास और बल भी ऊंचे रहेंगे जिससे आप किसी भी कार्य को कर सकेंगे।  आज आपको अपने जीवन के बहुत से क्षेत्रों में सफलता मिलने से खुशी होगी। आप पाएंगे कि आपके घर व कैरियर में सब कुछ आपकी सोच के अनुसार ही हो रहा है। पारिवारिक रिश्ते इस समय मधुर हैं और कोई भी तनाव आसानी से दूर हो सकता है। घर में सुख-शांति भरा माहौल होने के कारण दिन के अंत में आपको आराम मिलेगा। आज आपको पूरा मजा लेना चाहिए। आज आपको व्यापार में अच्छे फायदे के आसार हैं। आप इस समय का सदुपयोग अपने व्यापार को बढ़ाने में कर सकते हैं।  आज आप उन लोगों से दूर रहें जो आपकी जिंदगी में नकारात्मकता लाने का प्रयास कर रहे हैं। आप काफी हद तक एक सकारात्मक इंसान हैं लेकिन आपको इस बात का अंदाजा नहीं है कि नकारात्मकता किस कदर आप पर हावी होती जा रही है। प्रयास करें कि आप अपनी सकारात्मकता को खत्म ना होने दें। संकेत हैं कि आपके अपने उच्च अधिकारियों के साथ मतभेद हो सकते हैं। अगर ऐसी परिस्थिति सामने आती है तो अपने गुस्से को काबू में रखें जो भी बोलें तोल-मोल कर ही बोलें। कोई बड़ा आर्थिक फैसला लेने से पहले दो बार सोचें। आज आपको प्रेम संबंध के मामले में निराशा या आघात लग सकता है, क्योंकि आज आपके रिश्ते में दरार पड़ने की संभावना है। आज अपने गुस्से पर काबू रखें। आज संकेत हैं कि आप अपने कार्यालय में अपना आपा खो देंगे जिससे आपकी छवि बिगड़ सकती है। अपना ध्यान अपने लक्ष्यों पर रखें और अपने व्यावसायिक संबंधों को बिगड़ने ना दें। याद रहे कि आज आप छोटे-मोटे मुद्दों को छोड़ कर अपने लंबे समय के लक्ष्यों पर ध्यान दें। जहां तक आर्थिक पक्ष का सवाल है आज का दिन आपका है। आज कुछ बड़ा आर्थिक लाभ भी मिलेगा। आप जैसे कई लोगों को दक्षता बढाने वाला कोर्स बहुत मददगार साबित होगा।  आज तनाव के संकेत हैं, इसलिए आपको सलाह दी जाती है कि आप बेकार का लड़ाई झगड़ा ना करें। प्रतियोगिता शायद आपको थोड़ा परेशान कर दे। बेकार में अपनी मानसिक शांति को भंग ना करें। अपने तनाव को कम करने की कोशिश करें और अपनी सेहत की तरफ ध्यान दें। शांति बनाए रखें। आर्थिक सफलता के दम पर आप अपने सपने को साकार करेंगे। और इस तरह आपने जो लक्ष्य निर्धारित कर रखें हैं वो भी साध लेंगे। जो भी हो, अच्छे मिजाज और सकारात्मक सोच के साथ अपना प्रयास जारी रखें। इस सफलता से प्रेरणा लेकर आप और समझदारी भरा निवेश करें और अपना आर्थिक लक्ष्य हासिल करने के लिए पूरी लगन से अपने काम में लगे रहें। आज का दिन दोस्तों के साथ मौज-मस्ती करने के लिए बहुत अच्छा है। अपनी सारी परेशानियों को भूल कर मजा करें। आज आप अपने सभी विचारों को खुल कर व्यक्त कर सकते हैं। अगर आप विदेश जाने के लिए वर्क परमिट या वीजा का इंतजार कर रहे हैं तो आज आपको खुशखबरी मिल सकती है। इसके लिए आपने बहुत इंतजार किया है, इसलिए ये खुशखबरी आपके लिए बहुत मायने रखती है। इस अवसर का पूरा फायदा उठाएं और मजा लें। आज तो आपके सामने व्यवसाय के एक दो नहीं बल्कि बहुत सारे प्रस्ताव होंगे जो आपके व्यवसाय को एक नई चमक देंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को कोई भी शुभ काम करने से पहले इस भगवान की करें पूजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ec8hye/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 23:49:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ec8hye/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब अचानक जेब से गिरने लगे पैसे तो मिलते हैं ये शुभ संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/when-coins-or-rupee-falls-from-pocket-get-these-auspicious-signs/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 13:51:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/when-coins-or-rupee-falls-from-pocket-get-these-auspicious-signs/</guid>
      <description>अक्सर देखने को मिलता है जब कभी भी हम किसी काम के लिए घर से निकलते हैं तो कपड़े पहनते समय सिक्के गिर जाते हैं। के अनुसार इसके पीछे कई तरह के शुभ संकेत छिपे हुए होते हैं। यह संकेत आने वाले दिनों में आपके लिए शुभ हो सकते हैं।  पढ़ें-  कपड़े पहनते समय या फिर काम से बाहर जाते समय अगर सिक्के गिर जाय तो यह संकेत शुभ माना जाता है। ऐसा माना जाता है कि आने वाले दिनों में आपको धन प्राप्ति के योग बनते हैं। अगर लेन-देन के वक्त पर किसी को पैसे देते समय हाथ से पैसा छूटकर जमीन पर गिर जाए तो इसे भी शुभ माना जाता है। इससे यह संकेत मिलता है भविष्य में होने वाले सौदे आपके हित में होंगे और इससे धन लाभ मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली पर ऐसे 4 निशान आपको बना सकते हैं अमीर और उच्च अधिकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-sign-on-your-palm-indicate-you-will-become-rich-person/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:06:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-sign-on-your-palm-indicate-you-will-become-rich-person/</guid>
      <description>ज्योतिष के अनुसार हमारे हाथ की हथेलियों पर ऐसे कई तरह के निशान होते हैं। जिसका अध्ययन करके हम अपने बारे में कई तरह की जानकारियां हासिल कर सकते हैं। ज्योतिष में इन निशानों का हमारे जीवन पर गहरा असर पड़ता है कुछ शुभ होते है तो अशुभ।  पढ़ें-  कलश का न‌िशान हथेली में होना धनवान बनने की ओर संकेत करता है। ज‌िनकी हथेली में यह योग बनता है उनका धन न‌िरंतर बढ़ता रहता है। ऐेसे लोगों के पास अच्छी जमा पूंजी होती है। जिस व्यक्ति का गुरु पर्वत ऊंचा हो और गुरु पर्वत पर जीवन रेखा से न‌िकलकर एक रेखा पहुंच रही हो तो ऐसे व्यक्त‌ि बहुत ही गुणी और ज्ञानी होते हैं। ऐसा इंसान अपनी छवि और ज्ञान के बल पर खूब धन और यश अर्ज‌ित करते हैं। पढ़ें- हथेली में चन्द्र पर्वत से धनुषकार रेखा बुध पर्वत पर सीधे पहुंचे तो यह धन के ल‌िए बहुत ही शुभ योग माना जाता है। इसे बुध योग कहा जाता है। ज‌िनकी हथेली में ऐसी रेखा पायी जाती है उन्हें व्यापार में बहुत सफलता मिलती है। शन‌ि पर्वत पर चक्र का न‌िशान होना बहुत ही भाग्यशाली माना जाता है। ऐसे व्यक्त‌ि बहुत ही धनवान और उच्च अध‌िकारी होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आमदनी में इजाफा हो सकता है, जानेें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-7th-november/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 07:05:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-7th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपके परिजन आपकी खुशी और गर्व का स्त्रोत होंगे। आज आपके किसी अपने से संबंधित कोई शुभ समाचार आपको बहुत खुशी देगा। कभी-कभी अपने ही देश में रह कर थोड़ा पैसा कमाना और संतुष्ट रहना विदेश में रह कर ज्यादा कमाने और परेशान रहने से ज्यादा अच्छा होता है। वैसे भी आपके विदेश जाने के कोई संकेत नहीं हैं। आज सभी ओर से उपलब्धियों का दिन है। आज सरप्राइज की तरह कोई आर्थिक लाभ मिल सकता है। कोई ऐसा धन या प्रॉप्रर्टी जो आप सोचते थे कि हाथ से गया ही गया, वह आज वापस मिल सकता है। कानूनी मामलों में भी आपकी जीत हो सकती है और नतीजन आपको कोई बड़ी रकम भी मिल सकती है। आज आपको कोई बहुत ही महत्वपूर्ण काम पूरा करने की जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है।लेकिन सफलता पाने के लिए आपको औरों का मार्ग दर्शन करना होगा व उन्हें उत्साहित भी करना होगा। सफलता से ना केवल आप अपने लक्ष्यों को पूरा कर पाएंगे बल्कि कैरियर में भी वृद्धि होगी। हाल के दिनों में आप जहां भी हाथ डाल रहे हैं फायदा ही फायदा हो रहा है। यही सोचकर आप इन दिनों निवेश के मामले में कुछ बड़े जोखिम उठाने को तैयार हैं। हालांकि आप अब तक पांरपरिक तरीके से निवेश कर रहे थे और खर्च भी सोच समझकर कर रहे थे लेकिन अब आप बड़े जोखिम उठाने की स्थिति में हैं।  आज आप अपनी जिंदगी को बदलना चाहेंगे। ये कुछ ठोस कदम उठाने का समय है। समस्याओं को नजरअंदाज करने से उनका हल नहीं निकलेगा। बल्कि कोशिश करने से ही आप उनको सुलझा पाएंगे। आपको सही दिशा को पहचान कर उसकी ओर बढ़ना चाहिए। आज कल आपके दिमाग में विदेश में पढ़ाई करने या वहां जा कर करियर बनाने का विचार चल रहा है। इस बात के बारे में आपको गंभीरता से सोचना चाहिए। विदेश में सभी अवसरों को ध्यान में रख कर चुना गया अवसर आपको लाभ देगा। अगर आपने पहले से ही विदेश में निवेदन कर दिया है तो आपको खुशखबरी मिल सकती है। शिक्षा के क्षेत्र में आज आपको सफलता मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आप पढ़ाई में खुद को आगे पाएंगे। आपको किसी नई जगह पर अथवा किसी नए तरीके से पढ़ाई करने का अवसर भी मिल सकता है। आज आपको कोई बहुत महत्वपूर्ण सूचना भी मिल सकती है जिससे आपका किसी समस्या को देखने का नजरिया ही बदल जाएगा। कड़ी मेहनत की बदौलत आपको अपने काम में सफलता मिलेगी। काम के सिलसिले में आज का दिन बड़ा व्यस्त जायेगा, लेकिन यह मेहनत बेकार नहीं जाएगी। आपकी आमदनी भी आज बढ़ने वाली है। आज आप गुस्से के शिकार हो सकते हैं, अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखने की कोशिश करें। कुछ भी हो अपने कार्यालय व सार्वजनिक स्थान पर झगड़ा करने से बचें। आप बस अपने गुस्से पर काबू रखें और परेशानी से बचें। अगर आज आप किसी सामाजिक समारोह में जाने की सोच रहे हैं तो अवश्य जाएं और इसका फायदा अपने आप को खुश रखने में उठाएं। आमतौर पर आर्थिक रूप से आज आपके लिए अच्छा दिन है। कोई आर्थिक समस्या नहीं खड़ी होगी और आप की आय के साधन भी सुदृढ़ व स्थिर रहेंगे। लेकिन इस मौके को लापरवाही के कारण हाथ से मत जाने दीजिए।  अगर आप पैसों के लिए संघर्ष कर रहे हैं और अपनी वित्तीय स्थिति सुधारना चाहते हैं तो अपने वेतन में वृद्धी के लिए अपने उच्चाधिकारियों के साथ बात करने के लिए यह दिन बहुत ही अच्छा है। आपके बॉस का मूड बहुत अच्छा है, इसलिए ये बिल्कुल सही समय है। अपने बॉस से इस बारे में बात करने में बिल्कुल ना हिचकिचाएं। अगर आपका अपना व्यापार है जिसमें आपके पास कोई सरकारी लेन देन है तो आज पैसे रूपये के मामले में आपको बड़ा फायदा होने वाला है। अपनी कड़ी मेहनत जारी रखिये इसका अच्छा फल जल्दी ही आपको मिलेगा और प्रसंशा भी मिलेगी। आज परिस्थिति आपको चाहे कितना भी उकसाए घर की शांति भंग ना होने दें। कभी-कभी अपने गुस्से को पी जाने में ही भलाई होती है। आप अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखें। गुस्से पर काबू नहीं रखा तो अपनों के बीच दूरियां आ सकती हैं। झगड़े से आपको कोई लाभ नहीं होगा बल्कि आपकी परेशानियां और बढ़ जाएंगी। आज विद्यार्थियों को प्रवेश या छात्रवृत्ति संबंधी अच्छी सूचना विदेशों से मिल सकती है। पढ़ाई अच्छे से होगी लेकिन ध्यान केन्द्रित करना होगा। अगर आप व्यवसाय में हैं तो आपको कुछ ऐसे इनाम मिलने वाले हैं जिनके बारे में आपने सोचा भी नहीं था।  आज आपकी ऐसे व्यक्ति से मुलाकात की संभावना है, जिसके साथ आप पूरी जिन्दगी बिता सकते हैं। आप कुछ आगे बढ़ेंगे, पर अन्ततः आपको लगेगा कि आप उसकी तरफ खिंचे जा रहा हैं। संभल कर चलें। वैसे आपका ध्यान उसके आन्तरिक गुणों पर टिका हुआ है। आज का दिन विशेष रूप से उन सभी के लिये अच्छा है जो चार्टर्ड अकाउंटैंसी के क्षेत्र में काम करते हैं। आज आपको नवीन ग्राहकों के अनेक संपर्क मिलेंगे। आपको थोड़ा सा अधिक समय देकर इन अवसरों का लाभ लेना चाहिये। इस दौरान की गई कड़ी मेहनत भविष्य में लाभ के अच्छे अवसर उपलब्ध करवाने में सहायक हो सकती है। आज आपका सामाजिक जीवन बहुत सी गतिविधियों से भरा रहेगा। आप अपने देस्तों के साथ खूब मजा करेंगे और साथ ही अपने काम में मिली सफलता का भी मजा लेंगे। इस समय का पूरा आनन्द लें क्योंकि बाद में आपको बहुत सी चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है। आज का दिन समूह के साथ मिलकर काम करने के लिये बेहतर है। आपके द्वारा अपने समूह के सदस्यों को प्रेरणा देना सभी की उत्सुकता का केन्द्र बनेगा। हो सकता है कि आपकी पदोन्नति समूह नायक के बतौर हो जाए। स्वयं के व्यवसाय में कार्यरत्त उद्यमियों को विदेशी प्रोजेक्ट मिल सकता है। आप किसी मनोरंजन उद्योग से जुड़े हैं तो आज आपके फायदे का दिन है।  नए विचारों से काम करने के कारण आपका व्यावसाय बहुत ही अच्छा रहेगा। अपने अधिकारियों को अपना उत्साह दिखाने की कोशिश करें। कुछ को इसका प्रतिफल पदोन्नति के रूप में भी मिल सकता है। ये अपनी कार्य क्षमता दिखाने का सबसे अच्छा मौका है, इससे आप जो चाहें वो पा सकते हैं। आपके ग्रह और सितारे इस हक में नहीं हैं कि आप साझेदारी में कोई काम करें। अगर आप अपने देश में अपना व्यवसाय बंद करके कहीं और व्यवसाय करने की सोच रहे हैं तो अभी यह भी आपके लिए ठीक नहीं।  इस समय आपको अपने काम पर पूरी तरह से ध्यान लगाना चाहिए। इससे आपको खुशी मिलेगी। अगर आपका दिमाग भटकता रहा तो हो सकता है, आप अपना समय व ऊर्जा बेकार के कामों में ही खर्च कर दें। मार्केटिंग से जुड़े लोगों को किसी नई योजना पर काम करना शुरू करना चाहिए। इससे आपके करियर में वृद्धि ही होगी। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं। हो सकता है, परिवार के सदस्य कुछ बड़ी रकम आपसे मांग रहे हों पर आपको लगता है कि उस रकम की वापसी नहीं होगी। इससे आपके रिश्ते भी खराब हो सकते हैं।  आज आपके सरकार से संबंधित अटके हुए काम बन जाएंगे। उन संस्थानों से आपके काम को प्राथमिकता मिलेगी जहां अब तक आपके काम पर ध्यान नहीं दिया जाता था। इस अच्छे समय का लाभ उठाते हुए आप अपना सारा काम समय पर पूरा कर लें। वित्तीय प्रबंधन से जुड़े व्यवसायी अपनी कंपनी में महत्वपूर्ण पद पाने की उम्मीद कर सकते हैं। अपनी संचार क्षमता के दम पर कंपनी के लिए अच्छा लेन देन करने में कामयाब होंगे। कंपनी को आप अच्छा फायदा दिलायेंगे तो जाहिर है कंपनी आपका भी अच्छा ख्याल रखेगी। आप अपनी रचनात्मक क्षमता से यह साबित कर दिखाएं कि अगर आपको मौका मिला तो आप हर मौके को फायदेमंद साबित करने की काबिलियत रखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार के दिन भूल कर भी न करें ये काम, नहीं तो भुगतना पड़ेगा परिणाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ebl3jh/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 22:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ebl3jh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी जमीन पर हो ऑफिस या दुकान तो बरसता है धन, जानें कैसे परखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-check-land-or-plot-for-office-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 11:49:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-check-land-or-plot-for-office-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>अगर आप दिन रात मेहनत में ल्रगे रहते हैं और इसके बावजूद भी आपका बिजनेस सही से नहीं चल रहा, पैसों की हमेशा तंगी रहती है तो इसका एक कारण आपकी जमीन भी हो सकती है। के अनुसार जिस जमीन पर आप व्यावसायिक प्रतिष्ठान हैं और अगर वह जमीन दोषपूर्ण हो तो आपकी मेहनत और योग्यता के अनुसार लाभ नहीं मिलता है। इसलिए व्यवसाय या फैक्ट्री स्थापित करने से पहले इस तरह से जमीन की अच्छी तरह जांच परख कर लें।  ये भी पढ़ें-  वास्तु विज्ञान के अनुसार ऐसी जमीन पर फैक्ट्री लगानी चाहिए, जहां की जमीन में नमी हो। शुष्क, बंजर और कटी- फटी जमीन फैक्ट्री के लिए अच्छी नहीं होती है। ऐसी जमीन में फैक्ट्री लगाने से बार-बार परेशानी आती है। जिस जमीन पर फैक्ट्री स्थापित करने जा रहे हैं, उसका आकार भी काफी मायने रखता है। व्यावसायिक प्रतिष्ठान के लिए वर्गाकर और आयाताकर जमीन शुभ होती है। ऐसी जमीन जो आगे से चौड़ी और पीछे से संकरी होती है अथवा जिस जमीन का उत्तर पूर्वी भाग बढ़ा होता है, वह भी फैक्ट्री एवं व्यावसायिक प्रतिष्ठान के लिए लाभप्रद होती है। अन्य आकार की जमीन व्यवसाय के लिए हानिप्रद होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 नवंबर का दिन है बेहद खास, इन 8 राशि वालों का होगा हर काम आसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/guru-pushya-nakshatra-yoga-falls-on-9th-november-is-very-special-day/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 10:35:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/guru-pushya-nakshatra-yoga-falls-on-9th-november-is-very-special-day/</guid>
      <description>ज्योतिष विज्ञान के अनु्सार 9 नवंबर का दिन बेहद खास रहने वाला है क्योंकि इस दिन साल का सबसे अच्छा शुभ संयोग बनने जा रहा है। दरअसल गुरुवार के दिन दोपहर को 1 बजकर 39 मिनट पर साल का सबसे अच्छा गुरु-पुष्य नक्षत्र लगेगा। ऐसा संयोग 2 से 3 साल में एक बार ही आता है। में इस नक्षत्र में सारे संकट दूर हो जाते हैं और इस दिन किए गए सारे काम सफल हो जाते हैं। राशि अनुसार आप इस गुरु पुष्य योग का कैसे लाभ पा सकते हैं आइए जानते हैं।  पढ़ें- मेष राशि- इस राशि के जातकों के लिए यह योग नौकरी में सफलता दिलाएगा साथ ही आर्थिक क्षेत्र में अतिरिक्त परिश्रम करने से धन लाभ होगा। वृष राशि- गुरु पुष्य योग इस राशि वालों के लिए वैवाहिक जीवन में चली आ रही समस्या का अंत हो जाएगा साथ ही जो व्यक्ति आपके लिए शत्रु का काम कर रह है उससे निजात मिलेगी। मिथुन राशि- यह योग इस राशि वालों के लिए बेहद फायदा वाला रहेगा क्योंकि इस राशि के जातको के जो काफी दिनों से काम अटके हुए है वह पूरे होंगे और अतिरिक्ति आय के साधन प्राप्त होंगे जिसके चलते आर्थिक स्थिति में सुधार होगा। कर्क राशि- इस योग के चलते इन राशि वालों का आत्मविश्वास बढ़ेगा। विवाह प्रस्ताव आ सकता है। करियर में उन्नति होगी। व्यवसाय में उत्तम धन लाभ होगा। सिंह राशि- राजनैतिक क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। भू संपत्ति में वृद्धि हो सकती है। व्यवसाय में नया अनुबंध संभव है। परिवार में विवाद खत्म करने का समय है। शुभ सूचना मिलेगी। भौतिक सुख साधनों में वृद्धि होगी। अटके कार्य बनेंगे।  कन्या राशि- ऐसा योग कन्या राशि वालों के बहुत कम होता है इसलिए इस राशि वालों के लिए यह योग बहुत शुभ होगा। नौकरी में तरक्की मिलेगी, धन लाभ होगा साथ ही अगर कानूनी अढ़चनों को दूर करना है तो यह गुरु पुष्य योग आपके लिए उत्तम समय साबित होगा। तुला राशि- साक्षात्कार में चयन होगा। विरोधी परास्त होंगे। अटका धन मिलेगा। व्यवसाय में अचानक लाभ होगा। वृश्चिक राशि- यह योग इन राशि वालों के पराक्रम में वृद्धि करेगा । विरोधी परास्त होंगे। करियर में उन्नति संभव है। व्यवसाय में धन लाभ बढ़ेगा। धनु राशि-लोकप्रियता में वृद्धि होगी। भू संपत्ति के अटके कार्य बनेंगे। स्थायी लाभ के मार्ग मिलेंगे।यात्रा संभव है। मकर राशि- इस योग के चलते आप जो भी योजना बनायेंगे उसमें सफलता मिलेगी। पति- पत्नी के बीच काफी दिनों से चला आ रहा विवाद कम होगा और प्रेम बढ़ेगा। कुंभ राशि-सुख शांति में वृद्धि होगी। कार्यक्षेत्र में विस्तार होगा। व्यावसायिक प्रतिष्ठा में इजाफा होगा। परिवार में आनन्द रहेगा। मीन राशि- विकास कार्य में सफलता मिलेगी। आय के नए स्त्रोत मिलेंगे। व्यावसायिक लाभ से मन प्रसन्न रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज कहीं से अतिरिक्त कमाई हो सकती है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-november/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 08:51:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज का दिन आपके लिए बहुत अच्छा है। आपकी जिन्दगी में आज आपका प्यार कदम रखेगा। आज की अच्छी खबर आपके लिए यही है कि आपकी लम्बे समय की खोज आज पूरी हो सकती है। लेकिन, इस रिश्ते से वैसे आप ज्यादा अपेक्षा ना रखें, क्योंकि यह संबंध मानसिक रूप से ज्यादा गंभीर ना होगा। एक बात निश्चत है कि यह लम्बे समय के लिए यादगार दिन होगा। रचनात्मक काम में लगे लोगों के लिए आज का दिन फायदे का है। आर्किटेक्ट और इंटीरियर डिजायनिंग का कोर्स कर रहे लोगों के लिए आज नौकरी के मौके हैं, इंटरव्यू में उन्हें सफलता मिलेगी।  आज आपकी मानसिक ऊर्जा चरम सीमा पर रहेगी। आपको मुश्किलें भी अवसर के रूप में दिखेंगी और ये आज आपके लिए बहुत लाभदायक रहेगा। मुश्किलों से लड़ने का आपका ये स्वभाव आपको जिंदगी में बहुत आगे ले जाएगा। आप चाहे ऑफिस में काम करते हैं या फिर स्कूल में पढ़ते हैं, आपको किसी ऐसी शांत जगह की तलाश करनी चाहिए जहां आप बिना किसी व्यवधान के पढ़ या काम कर सकें। आप पाएंगे कि आज आपका ध्यान अपनी जिम्मेंदारियों से भटका हुआ है। अगर आज आप अपना ध्यान केंद्रित कर सके तो आप पाएंगे कि आप बहुत आगे निकल गए हैं। आज जरूरत पड़ने पर आपको मदद जरूर मिलेगी। कोई सत्ताधारी मुसीबत के समय आपकी मदद को आगे आएगा। इस सहायता का उपयोग करने में बिल्कुल भी ना हिचकिचाएं। आज आप किसी मुसीबत का हल करने में पूरी तरह से सफल रहेंगे। मुसीबत से बाहर निकलने के लिए आपको अपनों की मदद लेनी चाहिए। साथियों की खिलाफत के कारण आपको अपनी नई योजनाओं को लागू करने में कुछ परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। समय की मांग ये है कि आपको अपना काम करवाने के लिए अपने दृष्टिकोण को बदलना चाहिए।  आज शायद आपको अपने आस-पास के लोगों की वजह से निराशा हो। इसका कारण शायद आपकी उनसे अधिक उम्मीदें रखना भी हो सकता है। सच तो ये है कि हमें कभी भी किसी से बहुत अधिक उम्मीद नहीं रखनी चाहिए। सच को पहचाने और दूसरों को उनकी गलतियों के लिए माफ कर दें। दूसरों से ज्यादा उम्मीदें रखने से निराशा ही होती है। आज विदेश से आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। कहीं दूर से आसानी से पैसा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेश में निवेश किया है या विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है तो आज वह दिन है। आज आप उन लोगों से थोड़ा हताश हैं जिन्होंने आपको निराश किया है। आपको लगेगा कि लोग वादे तो कर लेते हैं लेकिन उन्हें निभाते नहीं। आपको आज अपना दिमाग शांत रखना होगा। आपके काम में आने वाली ये रुकावट अस्थाई है जो समय के साथ खुद ही समाप्त हो जाएगी। अपने ग्रुप में पहचान मिलने व करियर में वृद्धि के कारण आज का दिन आपके लिए खास रहेगा। जहां तक करियर का सवाल है, आज का दिन आपके लिए बहुत ही शुभ रहेगा। आपकी योजनाएं सुचारू रूप से चलेंगी, आपके साथी आपके प्रदर्शन की सराहना करेंगे और आपके उच्चाधिकारी आपके काम करने के तरीके से खुश होंगे।  आज आप अपनी सीमाओं से बाहर आ कर कोई जोखिम उठाना चाहेंगे। आप अपनी जिंदगी में बहुत सी चीजों को आगे बढ़ाना चाहेंगे जैसे आपके रिश्ते, आपका व्यवसाय आदि। साथ ही आप रोमांच भरे खेल भी खेलना चाहेंगे। आज आपका मन जो कुछ भी करने को करे वही करें। पैसे की सही योजना बनाने का अच्छा नतीजा मिलने वाला है। कहीं से आश्चर्यजनक रूप से पैसा आयेगा, जिससे कि आप कोई बड़ा उधार चुकता कर सकेंगे। इससे बहुत बड़ी मानसिक शांति मिलेगी। आप आर्थिक मामलों में सोच समझ कर चलने वालों में से एक हैं। आपको पता है कि पैसे को ठीक ढंग से कैसे इस्तेमाल किया जा सकता है। आज आप किसी तीर्थ यात्रा पर जाने की सोचेंगे। आपाक रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा आप अपनी जिंदगी में धर्म के महत्व को भी जानना चाहेंगे। इस राह पर चलने से आपको खुशी मिलेगी। इस समय सभी चीजें आपके अनुसार ही होंगी। सब कुछ आपके नियंत्रण में है और आप अपनी जिम्मेंदारियां अच्छी तरह से पूरी कर रहे हैं। आप बस इसी तरह चलते रहें, सब कुछ आपके पक्ष में ही रहेगा आपके साथ कोई दुर्घटना घटने के संकेत हैं इसलिए सावधान रहें। आपको कोई कार्य करते समय या फिर यात्रा करते समय चोट लग सकती है।  आज आपको सफलता मिलने के प्रबल संकेत हैं। अगर आपको अपनी सफलता के लिए दूसरों से सराहना मिले तो परेशान ना हों। ये सफलता आपको किसी भी रूप में मिल सकती है जैसे कि अपने उच्च अधिकारी द्वारा सराहना, तरक्की या फिर कोई इनाम आदि। इसी तरह आगे भी जिन्दगी में सफलता हासिल करते रहें। आज आपके आर्थिक रूप से मजबूत होने का दिन है। आपको खुद लगेगा की आपमें पैसे कमाने की अच्छी समझ है। आप पायेंगे कि लम्बी अवधि का जो निवेश आपने किया था उसका अच्छा फायदा मिल रहा है। आज अपनी योजना पर कायम रहिए। आज आप अपने साथी की तबियत को लेकर परेशान रहेंगे।  आज लम्बे समय से चली आ रही दोस्ती प्यार में बदलेगी। यह आपकी आत्मा व कल्पना को नई उंचाइयों तक ले जाएगी। आपको अपने प्यार की देखभाल करनी होगी। जहां तक हो सके मतभेदों को ना होनें दें और उनका निपटारा बातचीत से करें। आज आप कोई महत्वपूर्ण स्थान प्राप्त करने का सपना देखेंगे। इसे केवल एक सपना ही ना रहने दें। सोचें कि आप अपनी नेतृत्व कुशलता को बढ़ाने के लिए और क्या कर सकते हैं। इसके लिए आपको और ज्यादा जिम्मेंदारियां लेने के लिए भी तैयार रहना चाहिए। आज का दिन तो ऐसा है जैसे आमदनी अठन्नी खर्चा रुपैया।  आज आपको बहुत सी मुश्किल परिस्थितियों का सामना करते हुए अपने साहस को बनाए रखना होगा। आप अक्सर लापरवाह या उत्तेजित हो जाते हैं लेकिन आज आपको समझदारी से काम करना होगा।यदि आपने शेयर बाजार में पहले कभी पैसा नहीं लगाया और इसके लिए सोच रहे थे तो आज इसकी शुरुआत करने के लिए बढ़िया दिन है। अपने किसी ऐसे मित्र से राय लें जो पहले से ही इस में पैसा लगाते रहे हों। उनसे जानिए कि किस योजना में पैसा लगाना सबसे अच्छा रहेगा। वे जो योजना सुझाते हैं, उस में पैसा लगा दें। शुरू में इतना ही पैसा लगाइये कि उसके डूबने पर भी कोई बड़ा अफसोस न हो। बाद में धीरे धीरे पैसा बढ़ाते जाइये।  आपकी मेहनत का प्रतिफल आज आपको जरूर मिलेगा। हो सकता है, आपमें से कुछ लोगों को पदोन्नति मिले। फिलहाल पैसे के बारे में ना सोचें, क्योंकि भविष्य में आपको और बहुत तरह के लाभ मिल सकते हैं। अपने अनुभव से सीखना और काम को अलग-अलग तरह से करने से आपको आने वाले समय में व्यावसायिक सफलता जरूर मिलेगी। आप पर आर्थिक दबाव चाहे जैसा हो आप अपनी क्षमता से उन दबावों को झेल जाएंगे। बस आप अपना लक्ष्य निर्धारित कीजिए, उसके लिए एक ठोस योजना बनाइये, उस योजना पर काम कीजिए।  आज आपका मन अपने दोस्तों के साथ खूब मौज-मस्ती करने का करेगा। आज कल आपके रिश्तों में सुधार आ रहा है जिससे आपको बहुत खुशी मिल रही है। जो लोग निर्यात से संबंधित व्यवसाय में हैं, आज का दिन उनके लिए बहुत अच्छा है। दूर रह रहे साझेदारों से संबंधित व्यवसाय में भी आपको लाभ होगा। अन्तर्राष्ट्रीय बाजार में भी आपके संपर्क मजबूत होने की संभावना है। व्यवसाय से संबंधित इस शुभ समय का मजा लें। आज एक हाथ से आया, तो दूसरे से गया?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफलः इन 2 राशि वालों को होगा वित्तीय लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-6th-november-to-12th-november/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 07:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-6th-november-to-12th-november/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। 2 वालों के लिए ये सप्ताह भाग्यशाली रहेगा। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए। सप्ताह की शुरुआत में तुला में बुध के प्रभाव के चलते आपको अपने व्यवहार में शालीनता बना कर रखनी होगा, क्योंकि आपके कटु शब्द किसी की भावनाओं को ठेस पहुंचा सकते हैं। साझेदार के साथ विवाद और मतभेदों के कारण आपके निजी जीवन पर भी प्रभाव पड़ सकता है। इसके बाद बुध के वृश्चिक राशि में विस्थापन के बाद आपको भाग्य का साथ मिलेगा और मान सम्मान बढेगा। इसके साथ साथ वित्तीय लाभ होने के योग भी बन रहें हैं।  मिडिया और कला क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिए इस सप्ताह का शुरुआती दौर अच्छा रह सकता है। इस वक्त आप खुद को ऊर्जावान और स्वस्थ महसूस करेंगें। वृश्चिक राशि में बुध के प्रभाव से व्यावसायियों के लिए परेशानियां उत्पन्न हो सकती हैं, वित्तीय हानि का सामना भी करना पड़ सकता है। सेहत के प्रति ध्यान देने की आवश्यकता है, खासकर बदन दर्द जैसी परेशानियां आप को सता सकती हैं। किसी महिला से विवाद हो सकता है और खर्चे बढ़ने के भी आसार नजर आ रहे हैं।  व्यावसायिक तौर पर वित्तीय हानि के कारण योजनाएं असफल हो सकती हैं, साथ ही आपके आत्मविश्वास में भी कमी आ सकती है। बुध के वृश्चिक राशि में विस्थापन के बाद आप विरोधियों को परास्त करने में सफल रहेंगे। नाम और शौहरत प्राप्त करेंगे। कलाकारों के लिए ये अच्छा वक्त है, साथ ही सेहत भी ठीक रहेगी। तुला में सूर्य के प्रभाव से आपके यात्रा खर्च बढ़ सकते हैं। व्यावसायिक तौर पर सुधार होने के योग हैं। किसी पुराने मित्र से मुलाकात हो सकती है।  कर्क राशि के जातकों के लिए इस सप्ताह की शुरुआत में संपति से लाभ के योग बन रहे हैं, मगर साथ ही खर्चें भी बढ़ सकते हैं। अपने उन दोस्तों के साथ मेलजोल बढाएं जो आपके दुख सुख में साथ खड़े रहते हैं। बुध के वृश्चिक में विस्थापन से आपका मन विचलित रह सकता है और साथ ही संतानो के लिए चिंता बढ सकती है। व्यावसायिक तौर पर आपको असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है, इसलिए सोच समझ कर योजनांए बनाएं। वित्तीय स्थिति अच्छी नही रहेगी। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव से आपके व्यावसायिक जीवन में कुछ सुधार के योग हैं।  आपको अपनी वित्तीय स्थिति पर ध्यान देने की आवश्यकता है, इसमें सुधार करने के लिए आप कोई नई योजना भी बना सकते हैं। छोटी मोटी यात्रा की जा सकती हैं, मगर ये उतनी सफल नहीं होंगी, जितनी आपको उम्मीद हैं। तुला में सूर्य के प्रभाव के चलते आप खुद को ऊर्जावान महसूस करेंगे। परिवार के साथ यात्रा और भ्रमण के योग हैं। व्यावसायिक कार्यों के लिए वक्त कम ही दे पाएंगे। बाकी आप इस वक्त का भरपूर आनंद उठाएंगें। वित्तीय लाभ के भी योग बन रहे हैं, साथ ही किसी पुराने मित्र या संबन्धी से भी मुलाकात हो सकती है। कन्या राशि के जातकों के लिए इस सप्ताह में वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। संपति संबंधी कार्य करने वालों को फायदा हो सकता है। क्रय विक्रय के लिए भी ये समय आपके हित में रहेगा। विधार्थियों के लिए अपनी प्रतिभा दिखाने का अच्छा वक्त है। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव से आपके खर्चें बढ़ सकते हैं, इसलिए अगर आप बचत नहीं कर सकते तो ज्यादा से ज्यादा निवेश करने की कोशिश करें। अपने भविष्य के लिए योजनाएं बनाने का ये उचित वक्त है। अपने शब्दों पर ध्यान दें, क्योंकि आपके कटु शब्दों से किसी की भावनाओं को ठेस पहुंच सकती हैं।  इस सप्ताह की शुरुआत में आपकी राशि में बुध के प्रभाव से आप अपने व्यवसाय को बढ़ाने के बारे में सोच सकते हैं। साथ ही आपकी धार्मिक कार्यो में रुचि भी बढ सकती है। इस वक्त अपने गुस्से पर काबू रखने की कोशिश करें और कार्यक्षेत्र पर विवादों से बचने का प्रयास करें। बुध के तुला से वृश्चिक राशि में विस्थापन के बाद आपके मान सम्मान के बढ़ने के योग हैं और साथ ही वित्तीय लाभ भी हो सकता है, मगर फिर भी बचत करने में सफल नही होंगे। हालांकि पिछले बकाया या ऋणों से छुटकारा मिल सकता है। अच्छी शिक्षा के अवसर मिल सकतें हैं। आपकी राशि में सूर्य के प्रभाव से आपके सपने पूरे होने और मनचाहा फल मिलने के योग हैं। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव के कारण आपको वित्तीय हानि का सामना करना पड़ सकता है। आत्मविश्वास में कमी के चलते फैसलें लेने में परेशानियां उत्पन्न हो सकती हैं, इसलिए अनुभवी लोगो से सलाह लेकर कोई कार्य करें। सेहत संबंधी परेशानियों का भी सामना करना पड़ सकता है। साथ ही खर्चें बढ़ने से आपकी बचत में कमी आएगी। मगर निवेश के बारे में सोच सकते हैं। निजी जीवन में मतभेद उत्पन्न होंगे। कोई भी बड़ा फैसला लेने से बचें, क्योंकि इस से आपकी परेशानियां बढ सकती हैं।  धनु राशि के जातक इस सप्ताह तुला में शुक्र और बुध के प्रभाव से अपने कार्यक्षेत्र में कोई महत्वपूर्ण कार्य करनें में सफल हो सकते हैं, जो आपकी कठोर मेहनत का फल होगा। वित्तीय लाभ हो सकता है और आपकी सेहत में सुधार होगा। बुध के वृश्चिक में विस्थापन के कारण आपके खर्चों में बढ़ोतरी हो सकती है, हो सकता है आप पर कोई उधारी भी चढ़ जाए। भविष्य की योजना बनाते वक्त दिमाग को शांत रखने की आवश्यकता है। तुला राशि में बुद्ध के प्रभाव के कारण आपके कार्य में तरक्की के योग है और साथ ही आप चैलेंज स्वीकार करके उन्हे पूरा करने में कामयाब होंगे। साथ ही सहकर्मीयों का सहयोग भी मिलेगा। बुध के वृश्चिक राशि में विस्थापन के कारण आपको भाग्य का साथ मिलेगा, जिसमें नए व्यावसाय शुरु करने और नई नौकरी प्राप्त करने के अवसर मिल सकते हैं। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते व्यावसायिक तौर पर आपको कड़ी मेहनत करने की आवश्यकता पड़ेगी।  तुला में सूर्य और बुद्ध के प्रभाव से आपकी सेहत अच्छी रहेगी और किसी पुरानी बिमारी से निजात पाएंगे। भाग्य का साथ लगातार बना रहेगा। साथ ही वृश्चिक राशि में बुध के प्रस्थान से आपको ऑफिस में अधिक कार्यभार का सामना करना पड़ सकता है, मगर फिर भी आप अपना लक्ष्य प्राप्त करनें में सफल रहेंगे। उच्चाधिकारियों और बॉस से सराहनाएं मिलेंगी। पदोन्नति, वेतन वृद्धि के योग बन रहे हैं। लंबी यात्राओं से परहेज करें, आप किसी दुर्घटना का शिकार हो सकते हैं।  मीन राशि के जातकों को तुला राशि में बुध के प्रभाव से अप्रत्याशित धन लाभ हो सकता है। किसी पुराने मुकद्दमे में विरोधियों पर विजय प्राप्त करने में कामयाब होंगे। समाज से सराहना मिलेगी और व्यावसायिक तौर पर आप अपने कार्यो को पूरा करने में सफल रहेंगे। साथ ही तुला में सूर्य के प्रभाव के कारण आपके आत्मविश्वास में कमी आ सकती है। इस वक्त आपको अपने व्यावसायिक कार्यों पर ध्यान देने की आवश्यकता है, साथ ही कोई बड़ा फैसला लेने से बचे।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यहां जानिए, कैसा रहने वाला है हफ्ते का पहला दिन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ebnbjz/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 22:52:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ebnbjz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी न रखें घर में भगवान की ऐसी तस्वीरें, हो सकता है भारी नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-always-keep-god-images-or-statue-in-sit-position/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 10:05:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-always-keep-god-images-or-statue-in-sit-position/</guid>
      <description>आमतौर पर लोग घरों में सुख-शान्ति और समृद्धि के पाने के लिए देवी- देवताओं की अनेक मूर्तियां और तस्वीरें लगाते हैं। दरअसल देवी देवताओं की मूर्त‌ियां घर में क‌िस रूप में है और कहां पर लगानी चाहिए इस बात का असर घर की सुख-समृद्ध‌ि पर होता है।के अनुसार घर में मूर्तियों को रखने के कुछ नियम बताए गए हैं, अगर हम इसका पालन करते हैं तो जीवन में हमेशा सुखी रहेंगे।  पढ़ें-  वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार घर में देवी देवताओं की खड़ी प्रत‌िमा की बजाय आसान पर व‌िराजमान मूर्त‌ियां अध‌िक शुभ और लाभ प्रदान करने वाली होती है। पूजा पाठ के दौरान सबसे पहले देवी-देवताओं को आवाहन करके उन्हें आसान द‌िया जाता है और पूजा स्थान पर व‌िराजमान क‌िया जाता है। इसका उद्देश्य यह होता है क‌ि देवी-देवता घर में वास करें। खड़े देवी-देवता इस बात का संकेत क‌ि वह व‌िराजमान नहीं है वह व‌िदा हो रहे हैं इसल‌िए खड़े देवी-देवताओं की जगह बैठे देवी-देवताओं को शुभ माना जाता है। वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार घर में देवी लक्ष्मी, सरस्वती, गणेश और कुबेर की मूर्त‌ि कभी खड़ी नहीं होनी चाह‌िए। इनका बैठा होना हमेशा शुभ और लाभदायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को कोई शुभ समाचार मिल सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-5th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 08:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-5th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप किसी जानकार द्वारा दिए गए व्यावसायिक प्रस्ताव के बारे में सोचेंगे। आप इस बात से कुछ परेशान रहेंगे कि आपको क्या करना चाहिए आप इससे जुड़ें या नहीं। आज समय निकाल कर अपने अवसरों के बारे में सोच लें, वैसे ये व्यवसाय आपके लिए अच्छा रहेगा। अभी शेयर बाजार से दूर ही रहें। क्योंकि यह समय शेयर बाजार के खिलाड़ियों के लिए बड़ी दुविधा वाला है। यह समय ऐसा है कि आप कुछ और सोचें और बाजार में कुछ और ही हो। आज आपको अपने उच्चाधिकारियों को खुश करने की पूरी कोशिश करनी चाहिए। अगर आप पदोन्नति की इच्छा रखते हैं और अपने बॉस पर अच्छा प्रभाव छोड़ना चाहते हैं तो आपको उन्हें खुश करने में कोई कमी नही छोड़नी चाहिए। अगर आप ऐसा करेंगे तो आप जल्दी ही उनकी नजर में आ सकते हैं, जिसका आपको जल्दी ही लाभ भी मिलेगा। आज अपने संवाद में सावधानी रखें क्योंकि इसमें हुई एक चूक से आपकी तिजोरी पर असर पड़ सकता है।  आज अपने लिए बड़े सपने देखने का दिन है। आपको जिंदगी में क्या करना चाहिए। आज ही उन सब चीजों की सूची बनाएं जो आप अपने जीवन में करना चाहते हैं। इस दिशा में किये गए प्रयास बहुत ही लाभदायक रहेंगे। अगर आपका अपना व्यवसाय है तो आप लम्बे समय के लिए अपनी कंपनी का विस्तार करना चाहेंगे और इसके लिए अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाहेंगे। अगर आप किसी कंपनी में काम कर रहे हैं तो कंपनी की मजबूती के लिए आपसे अतिरिक्त योगदान मांगा जा सकता है। कोई अतिरिक्त जिम्मेदारी लेकर आप अपना योगदान दे सकते हैं। आपकी इस नीति का आपको आगे चलकर फायदा भी होगा। आज आपका किसी जमीन जायदाद के सम्बन्ध में विवाद हो सकता है, अत: आप हाल ही में हुए कानूनी तर्कों का सहारा ले सकते हैं तथा अपनी सुरक्षा के लिए सुरक्षा कर्मियों को साथ रख सकते हैं। आप अपनी अन्तरात्मा की आवाज सुनें एवं उसके अनुरूप कार्य करें। यदि आप ये मसला सुरक्षात्मक ढंग से व प्यार से सुलझाना चाहेंगे तो यह आसानी से सुलझ सकता है। आपका आकर्षक व्यक्तित्व आज आपको आपकी मंजिल तक पहुंचा सकता है। आप आगे बढ़कर इस नये रिश्ते को अपनाएंगे और आपको इससे बहुत खुशी मिलेगी। नए पार्टनर के साथ जितना अधिक हो सके, समय बितायें। किसी यादगार पल को शेयर करना ना भूलें। अगर आपको कोई परेशानी है तो उसे दुनिया से छिपाने की कोई जरूरत नहीं है । अगर आप विद्यार्थी हैं और आपको अपनी पढ़ाई को लेकर कोई दिक्कत है तो अपने टीचर से बात करें । परिवार के मनोरंजन पर खर्च करेंगे। आप बहुत दिनों से काम से फुरसत निकाल कर कहीं मौज मस्ती करना चाह रहे थे।  आज आपको अपना ध्यान इधर-उधर से हटा कर अपनी जिम्मेदारयों की ओर लगाना चाहिए। आप शायद इस समय पार्टी करना चाह रहे हैं लेकिन इस समय आपके अपने परिवार के साथ समय बिताना चाहिए और उनकी परेशानियों पर ध्यान देना चाहिए। यदि आप चिकित्सा के क्षेत्र में हैं या उससे संबद्ध हैं तब आज आपको कोई अच्छी खबर सुनने को मिल सकती है। ये अवसर अचानक आ सकता है, इसलिये आपको सतर्क रहना चाहिये। आपकी कड़ी मेहनत का फल जल्दी ही मिलने वाला है।  आज व्यवसाय का कोई बड़ा मौका आपको मिलने वाला है। तो जरूरत है कि आप अपना आर्थिक पक्ष मजबूत करने के लिए इस मौके का भरपूर फायदा उठायें। इससे आपके अच्छे और प्रभावशाली संपर्क भी बनेंगे। व्यवसाय में कोई साझेदार बनाते हैं तो वे भी आपके फायदे के साबित होंगे। इससे आगे चलकर व्यवसाय बढ़ेगा और अच्छी आमदनी भी होगी। अपने मिजाज के लोगों के साथ साझेदारी करने से आपको तुरंत अच्छा फायदा होगा। इसलिए अच्छा है कि साझेदारी में तुरंत कोई व्यवसाय कर लें। इसका अच्छा लाभ दिखेगा। लेकिन साझेदार समझदारी से चुनें। आज आपको अपने विचारों को स्पष्टता से अभिव्यक्त करने की कोशिश करनी चाहिए। आप बेमिसाल विचारों से भरे हैं लेकिन ये विचार अपना महत्व खो देंगे अगर आप उन्हें सही तरह से व्यक्त ना कर पाएं। जो बोलें धीरे और स्पष्टता से बोलें साथ ही इस बात का ध्यान दें कि सुनने वाला व्यक्ति आपको अच्छी तरह से समझ पा रहा है या नहीं। पूरा प्रयास करें कि दूसरा व्यक्ति वही समझे जो आप कहना चाह रहे हैं। इससे आप अंत में बहुत सी परेशानियों से बच सकेंगे। आज का दिन आपके और आपके साथी के लिए विशेष हो सकता है, जिसके फलस्वरूप आप बाहर जाकर भरपूर मनोरंजन कर सकें। घर से बाहर निकलें और जिंदगी को खुशियों से गुलजार कर लें। आज का दिन खुशियों से भरपूर दिन है। हाल ही में आपने जो व्यावसायिक संबंध कायम किया था, उसके द्वारा आपको एक सुनहरा व्यावसायिक अवसर मिल सकता है। ये व्यक्ति आज बड़ी दरियादिली दिखाएगा और आपकी मदद करेगा। उसके प्रस्ताव के बारे में गंभीरता से सोचें, क्योंकि ये आपके कैरियर के लिए बहुत लाभदायक रहेगा। आज आप किसी भी तरह अपने कैरियर के लिए दरवाजे बंद ना करें, क्योंकि आज आपको कोई अच्छी खबर मिल सकती है। आज आपको अनापेक्षित रूप से पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतनवृध्दि भी मिल सकती है। यदि आज नहीं तो ये आनेवाले समय में कभी भी हो सकता है। आज मिलने वाले अवसर को हाथ से ना जाने दें। कोई बड़ा नुकसान नहीं दिख रहा है, बल्कि कुछ अच्छे फायदे हो सकते हैं इसलिए कुल मिलाकर आर्थिक रूप से आज का दिन अच्छा है। पैसे रुपये को लेकर कोई ठोस योजना बनाइए ताकि आज या भविष्य में आने वाले किसी मुश्किल हालात से आप आसानी से उबर सकें। निवेश करने के मामले में समझदारी से काम लीजिए।  आज किसी पारिवारिक समारोह की संभावना है इसलिए कहीं बाहर जाने के लिए तैयार हो जाइए, ये मजे करने का समय है। ये पारिवारिक समारोह आपके व आपके परिजनों के लिए खूब सारी खुशियां ले कर आएगा। आपको आज किसी ऐसी जगह से धन की प्राप्ति होगी जहां से आप उम्मीद नहीं कर सकते। यह किसी सौगात के रूप में हो सकती है या फिर कोई आपको अपना उत्तराधिकारी ही बना सकता है। जो भी हो यह आपकी आमदनी के तय स्रोतों से हटकर ही होगी। समझिए कि कोई बड़ा बोनस ही मिल गया। लेकिन इस रकम को ज्यादा से ज्यादा बचाकर रखने की कोशिश कीजिएगा।  आज आपको ये सीखने की जरूरत है कि आप दूसरों के सामने खुद को कैसे ज्यादा अच्छी तरह से अभिव्यक्त कर सकते हैं ताकि दूसरे लोग वही समझें जो आप उन्हें समझाना चाह रहे हैं। सूचना प्रौद्योगिकी के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन अवसरों से भरा हुआ होगा। बहरहाल, आज आपको अपने काम से कम लेकिन सहकर्मियों से मिलने वाले सहयोग से ज्यादा सफलता मिलेगी। इसलिये आपको सभी को साथ लेकर चलना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंचांग : शनिवार को भूलकर भी ये काम न करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eafeik/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 00:49:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eafeik/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन 5 राशि वालों का कोई सपना साकार हो सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-4th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:22:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-4th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन पढ़ाई हो या ऑफिस आज का दिन आपके लिए शुभ ही रहेगा। हर दिशा से आपको खुशखबरी ही मिलेगी। इन सब को संभाल कर रखें, क्योंकि इनको पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आपने जितनी मेहनत की है, अब आपको बैठ कर इसका मजा लेना चाहिए। आज आपको लगेगा कि रुपये पैसे से किसी की मदद करनी चाहिए। क्योंकि आपको पता है कि ऐसे नेक कामों का भविष्य में अच्छा फल मिलता है। आपके अपने खर्चे पूरे हो रहे हैं तो दूसरों के लिए थोड़ा बहुत करने में आपका कुछ जाता भी नहीं।  आज आप खुद को बुरी संगत में फंसा हुआ पाएंगे जिससे आपकी छवि बिगड़ सकती है। अब आपको जरा संभल कर चलना चाहिए क्योंकि इंसान अपनी संगति से ही पहचाना जाता है। बुरे लोगों के साथ से आपको बहुत नुकसान हो सकता है। किसी के साथ साझेदारी करने का विचार आज आपके दिमाग में चलता रहेगा, खासतौर से औरतों के। काफी सोच समझने के बाद आप इस साझेदारी के लिए हां कर देंगे। आपका निर्णय सही है और आप इस दिशा में आगे बढ़ सकते हैं। लेकिन आप इस दिशा में सोच-विचार कर लें। आप अपनी कमाई को पूरा करने पर थोड़ा ध्यान दें।  आज का दिन आपके लिए बहुत अच्छा है। आज आपका आत्मविश्वास आसमान छू रहा है इसका फायदा उठाएं। अपने आत्मविश्वास व ऊर्जा का अगर आप सही प्रयोग करें तो आप वो अवश्य हासिल कर पाएंगे जो कि आपने अपने लिए तय किया है। आज आप लम्बी अवधि के लिए जमीन खरीदने में निवेश की योजना बनायेंगे। परन्तु ऐसे निवेश से बचना चाहिए क्योंकि लम्बी अवधि का यह निवेश आपको आर्थिक सुरक्षा प्रदान नहीं करेगा। यदि आप आज संपत्ति या पूंजी निवेश करेंगे तो आप को हानि का सामना करना पड़ेगा।  आज सफलता का सेहरा आपके सिर बंधेगा। अगर इस सफलता का कोई हकदार है तो वो आप ही हैं। क्योंकि इस सफलता को पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आप बिना किसी बात की चिंता किए अपनी सफलता का मजा लें। आपके साथ समूह में काम करते आपके सहकर्मी आज आपकी सफलता की कुंजी होंगे। आज के दिन आपको किसी प्रकार के विरोध का सामना नहीं करना पड़ेगा। लेकिन आपको सभी का सम्मान करना भी जरूरी है। आज का दिन उनके लिये सबसे लाभदायक है।  आज शायद आप बहुत ही चिंतित रहेंगे। अपनी चिंता को दूर करने के लिए अपने परिवार और दोस्तों के साथ कुछ समय बिताएं। आपकी ये चिंता अस्थाई है जो जल्दी ही खत्म हो जाएगी। आज आपका झुकाव अपने प्रिय जनों के साथ समय गुजारने की ओर रहेगा। आज आपको कुछ लोगों से थोड़ा सावधान रहना होगा। आपके आस-पास कुछ नकारात्मक लोग हैं, जो आपके बारे में नहीं सोचते। वो शायद आपको उच्च अधिकारियों की नजर में गिराने की कोशिश करें। आप सावधान रहें और किसी भी विवाद में ना पड़ें। बस अपने करीबी दोस्तों पर ही भरोसा करें। आप अपनी जान-पहचान के जरिये अपने व्यावसायिक और सामाजिक जीवन में सफलता पाएंगे। इस रिश्ते को बनाए रखें क्योंकि इससे आपके जीवन में बहुत से बदलाव आएंगे। आप नई नौकरी पर विचार करना चाहेंगे। आप जिस नई नौकरी या नए काम की तलाश में हैं, उस पर ठीक से विचार कर लें। कभी-कभी हमें लगता है कि हमारी सफलता का रास्ता टेढ़ा है, लेकिन इसका मतलब ये नहीं है कि उस रास्ते पर चलने से आपको कुछ नहीं मिलेगा। नई तकनीक का पूरा लाभ उठाने की कोशिश करें। अगर आप शेयर बाजार में काम कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए अच्छा रहेगा।  आप अपने व्यक्तित्व से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित कर सकेंगे, जिससे आपको अपने कैरियर को आगे बढ़ाने में मदद मिलेगी। अपनी नेतृत्व कुशलता व संप्रेषण कला के कारण आप अपने लिए एक खास जगह बना सकेंगे। आपकी सभी के साथ मिल कर काम करने की कला की सभी प्रशंसा करेंगे। नये निवेश का विचार लेकर आने वालों से सावधान रहें खासकर उनसे तो जरूर सावधान रहें जिनकी किसी विदेशी के साथ साझेदारी है। किसी नई साझेदारी या अंतरराष्ट्रीय साझेदारी से आज परहेज करें।  आप में से वो लोग जो अपने परिवार से दूर रह रहे थे अपने परिवार के साथ अच्छा समय बिता सकेंगे। इस समय का प्रयोग आप अपनी पुरानी मीठी यादों को ताजा करने के लिए भी कर सकते हैं। आपके इस खुलेपन से सभी परिजनों व मित्रों को बहुत खुशी मिलेगी वो बदले में आपको बहुत प्यार देंगे। इस समय आपको अपने परिजनों के साथ काम करने से लाभ भी होगा। आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे। पूरे दिन आप मीटिंग में ही घिरे रहेंगे। अगर आप अपनी सभी जिम्मेंदारियों को सही से पूरा कर पाए तो आपके बॉस व साथियों पर आपका बहुत अच्छा प्रभाव पड़ेगा।  आज आपको अपने आस-पास के कुछ लोगों से सावधान रहने की जरूरत है क्योंकि वो आपके प्रति ईर्ष्या रखते हैं। आपके विचार चाहे उनके लिए ठीक ना भी हों तो भी उनके मन में अपने प्रति गलत भावना को ना उकसाएं। अगर साझेदारी में कोई काम शुरू करते हैं तो आज इसमें किसी तरह का फायदा नहीं दिख रहा है। इसलिए अभी तो इस ख्याल को हर हाल में मन से निकाल दें। इसका यह भी कारण हो सकता है कि जिसके साथ आप साझेदारी करने जा रहे हैं वह व्यवसायिक तौर पर आपके बराबर का नहीं हो और बाद में आपको इसका खामियाजा भुगतना पड़े। आज आपके घर पर शांति बनी रहेगी। अपनी घरेलु जिंदगी को सुधारने में आपने बड़ा योगदान दिया है। आज आपको अपने प्रयासों का फल मिलेगा जिससे आपकी जिंदगी ही बदल जाएगी। अब आप व आपके परिवार के लोग एक-दूसरे को आसानी से समझ पा रहे हैं। अपने प्रयास जारी रखें और खुशहाल जीवन का मजा लेते रहें। जिससे आप शादी करना चाहते हैं, आज उसकी ओर से आपको सकारात्मक संकेत मिल सकता है। आज आपको अपने कुशल कार्य प्रदर्शन के लिए सम्मानित किया जा सकता है। इससे आपको ज्यादा मेहनत व लगन से काम करने की प्रेरणा मिलेगी।  उच्च अधिकारियों से आप खुशखबरी की उम्मीद कर सकते हैं। आपने अपनी संस्था के लिए जो कड़ी मेहनत की थी, अब उसका फल आपको जरूर मिलेगा। ये लाभ किसी भी रूप में मिल सकता है, जैसे कि तारीफ, प्रमोशन, विदेश यात्रा, तनख्वाह में वृद्धि या फिर आप अपने विभाग में जो बदलाव अपने लिए चाह रहे थे वो भी मिल सकता है। आपको जो मिल रहा है उसे पूरी खुशी से स्वीकार करें। आज अचानक कहीं से धन की प्राप्ति हो सकती है। इसलिए आपका बजट सुधर जाएगा जो कल तक खींचतान में चल रहा था। हो सकता है, शेयर बाजार से कोई बड़ी रकम मिल गई या फिर किसी ने कोई बड़ा गिफ्ट दे दिया, जिसकी आपको कोई उम्मीद भी ना थी।  फिलहाल उच्चाधिकारियों से कोई भी झगड़ा करने से बचें खास तौर से तब जब कि आपको उनसे किसी खास काम की स्वीकृति चाहिए। यदि आपका सपना पर्यटन के क्षेत्र में काम करने का है तब आज का दिन ये सपना साकार हो सकता है। आपके लिये आज अवसरों की कमी नही है, आपको सिर्फ उनका लाभ उठाना है। पैसा कमाने के साथ साथ अपने कैरियर में ऊंचा उठना भी आपके दिमाग मे है। आप अपने काम और व्यवसाय दोनों में एकदम सही दिशा में आगे बढ़ रहे हैं। छोटी मोटी अड़चनों से घबरायें नहीं, ये तो आती जाती रहेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में बुरे सपने से बचने के लिए करें वास्तुशास्त्र के ये 4 उपाय </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-tips-follow-these-tips-to-avoid-bad-dreams/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-tips-follow-these-tips-to-avoid-bad-dreams/</guid>
      <description>सोते समय हर इंसान को सपने जरूर आते हैं और ये सपने कभी शुभ होते हैं तो कभी अशुभ। रात में जिस किसी को बुरे सपने आते हैं वह व्यक्ति काफी डर जाता है और नींद बीच में ही टूट जाता है। में इन बुरे और डरावने सपने से बचने के लिए कई उपाय बताए गए है,अगर ये उपाय कर लिए जाते हैं तो डरवाने सपने आने बंद हो जाते हैं।  पढ़ें-  रात मे डरावने सपनो से बचने के लिए सोने से पहले अपने हाथों और पैरों को जरूर धोना चाहिए और हनुमान चालीसा का पाठ करना चाहिए। ज्योतिष शास्त्र के अनुसार अगर आपके घर में कोई छोटा बच्चा है तो अपने बिस्तर के नीचे लोहे की कोई छोटी से चीज जरूर रखनी चाहिए। ऐसा करने से घर से नकारात्मक ऊर्जा दूर हो जाती है।  कभी भी बेडरूम में पितरों की कोई तस्वीर नहीं लगानी चाहिए। अगर आप अपने बेडरूम में ऐसी तस्वीर लगाते हैं तो आप अपने घर में नकारात्मक शक्तियों को बुलाने का निमंत्रण देते हैं।कभी भी अंधेरे कमरे में नही सोना चाहिए ऐसी कोशिश करें कि कमरे में कोई न कोई धीमी रोशनी जलती रहनी चाहिेए। ऐसा करने से बुरे सपने नही आते हैं। पढ़ें- </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर का पहला सप्ताह किन प्रेमियों की जिंदगी में लाएगा बाहर, जानेें अपनी लव लाइफ के बारे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-3rd-november-to-9th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:19:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-3rd-november-to-9th-november/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलाव को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए अक्टूबर माह का ये सप्ताह आपके प्रेमी जीवन के लिए कैसा रहेगा।  ये भी पढ़ें-  यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधो के लिए मिश्रित फल प्रदान करने वाला कहा जा सकता है। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए अनुकूल बना रहेगा। दूसरे भाग में आपको कुछ निजी परेशानियों का अनुभव हो सकता है, जिससे प्रेमी की ओर कम ध्यान दे पाएंगे। अंतिम भाग में एक बार फिर से आप दोनों प्रेमी जीवन का आनंद लेंगे। प्रेमी जीवन से संबंधित आप कोई भी फैसला लेने से पूर्व एक बार अपने प्रेमी की सलाह भी अवश्य लें। इससे आपको प्रेमी को भी अहसास रहेगा कि आप उसे भी महत्व दे रहे हैं। इस सप्ताह आप खुद को काफी परेशान पा सकते हैं। सप्ताह के आरंभ में आपका मन बिना कारण विचलित रह सकता है। आप परेशान हो सकते हैं कि जितना आप कर सकते हैं उतना अपने प्रेम संबंधो को आगे बढ़ा नहीं पा रहे हैं। आप कभी-कभी जो दुविधा में पड़ जाते हैं, उससे आपको बाहर निकलना होगा, क्योंकि जब तक आप उससे बाहर निकलकर स्वतंत्र रुप से कोई फैसला नहीं लेगें तब तक आपका कुछ नहीं हो पाएगा। आप अपने प्रेमी जीवन को सफल बनाने के लिए कुछ बदलाव अपने भीतर करना चाहते हैं। यह सही भी है क्योंकि कुछ बाते जो आपके प्रेमी को आप में पसंद नहीं है। उनमें सुधार कर आप प्रेमी जीवन को भी सफल बना सकते हैं। आप अपने प्रयासों में काफी हद तक सफल भी रह सकते हैं, लेकिन मध्य भाग में फिर कोई बात आपके प्रेम संबंधों में कांटा बनकर उभर सकती है, जिससे आपका दिल आहत हो सकता है। कुल मिलाकर यह सप्ताह आपके प्रेम संबधों के लिए मिले जुले फल प्रदान करने वाला होगा। सप्ताह के आरंभ में कुछ मानसिक परेशानियों को झेलना पड़ सकता है। इन परेशानियों का कारण आप स्वयं भी हो सकते हैं। आप बहुत जल्दी भावुक हो जाते हैं और भावुकता में आपको कुछ और दिखाई नहीं देता है। आप अपने ही नजरिये से सभी को देखना चाहते हैं यही आपकी सबसे बडी कमजोरी है। इसीलिए आप परेशान भी रहते हैं। आपको अपने प्रेमी की बातों को भी महत्व देना चाहिए ना कि एक ही बात को पकड़कर आप कोई जिद पाल कर रखें। आप यदि सोच रहे हैं कि अपने प्रेम संबंधों को कैसे अगले पायदान तक ले जाया जाए तब आपको अभी इस सप्ताह एक बार फिर से विचार कर लेना चाहिए। ऐसा नहीं है कि आप प्रेमी जीवन की जिम्मेदारियों को संभालने में सक्षम नही है, लेकिन समय अभी आपके अनुकूल ज्यादा नहीं कहा जा सकता है। आपका किसी वरिष्ठ व्यक्ति से इन संबंधों को लेकर विवाद हो सकता है। इसलिए कुछ समय और संबंधों को ऐसे ही चलने दें। सप्ताह का आरंभिक भाग आपके लिए खर्चों से भरा रह सकता है और दूसरे भाग में आपको कोई परेशानी बनी रहने से मानसिक तनाव महसूस हो सकता है।  आपके भीतर जो भावनाएं हैं उन्हें कुछ समय तक दिल में ही रहने दें, क्योंकि उन्हें प्रकट करने का अभी सही समय नहीं आया है। आप प्रेमी से जो अपेक्षाएं मन ही मन रखे हुए हैं, उन पर भी अंकुश लगाने का प्रयास करें। यह अपेक्षाएं आपकी सबसे बड़ी कमजोरी भी साबित हो सकती हैं। इसलिए उतना ही सोचें जितना कि व्यवाहरिक रूप से होना संभव होता है। अनुचित मांगों को प्रेमी भी पूरा नहीं कर पाएगा।  प्रेम संबंधों को लेकर आप कुछ अधीर दिखाई देते हैं। आप पिछ्ली बातों को भुला नहीं पाएंगे, इसीलिए आपकी झल्लाहट अपने प्रेमी पर निकल सकती है। आपका प्रेमी आपकी मनोदशा समझ सकता है और नाराज होने की बजाय आपको भावनात्मक रुप से सहारा देगा। आपको अपने रुखे व्यवहार से बाद में पछ्तावा भी हो सकता है। यदि वाकई में आपको पश्चाताप है तब आप इसके लिए प्रेमी से क्षमा मांग सकते हैं। यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। प्रेमी से आपकी बातचीत काफी अच्छे मूड में होती रहेगी। इससे आप दोनों एक-दूसरे को पहले से अधिक करीब पा सकते हैं और आने वाले समय के लिए कुछ वादे भी एक-दूसरे से कर सकते हैं। सारी बातें तो सही हैं लेकिन आप अपने हठीले व्यवहार पर नियंत्रण रखें। सप्ताह का अंतिम भाग कुछ परेशानी वाला सिद्ध हो सकता है अथवा आपको कुछ जरुरी काम से बाहर जाना पड़ सकता है जबकि आपका मन जाने का नहीं होगा। आपके प्रेम संबंधों को लेकर मित्रों के मध्य कुछ चर्चा चल सकती है। कुछ लोग आपके संबंधों का मजाक उड़ाने का प्रयास कर सकते है। जब यह बातें आपके कानों तक पहुंचेगी तब आपको काफी धक्का लग सकता है और आप अत्यधिक परेशान भी हो सकते हैं। आपका प्रेमी भी परेशान होगा, क्योंकि यह आप दोनों से जुड़ा मामला है। आप दोनों को अपने संबंधों को लेकर किसी को सफाई देने का प्रयास नहीं करना चाहिए। समय के साथ सब कुछ ठीक हो जाएगा। सप्ताह का आरंभ घूमने फिरने से हो सकता है। मूड में मस्ती भरी रह सकती है और आप मित्रों के साथ मनोरंजक स्थानों पर जा सकते हैं। यदि आप प्रेमी को साथ ले जाते हैं, तब आपको उसका भी पूरा ध्यान रखना चाहिए। मित्रों के साथ रहकर प्रेमी की उपस्थिति को अनदेखा ना करें। आप सप्ताह के मध्य भाग में घर की जिम्मेदारियों में फंस सकते हैं। सप्ताह का तीसरा भाग आपके मिलन का भी कहा जा सकता है। धीमी गति से चलते प्रेम संबधों से आपको बोरियत महसूस हो सकती है। आप इनमें कुछ नयापन चाह सकते हैं, लेकिन नयापन लाना आपके अपने हाथों में है। आप जैसे अपने संबंधों को चलाना चाहेगें, वह वैसे ही चलेगें। आप अपनी ओर से भी कुछ प्रयास करें। कुछ नए विचार सोचें कि कैसे संबंधों में रस भरा जा सकता है। उनमें मिठास बढाने का प्रयास करें। सप्ताह का दूसरा भाग आप दोनों के मध्य मनमुटाव का हो सकता है, लेकिन अंतिम भाग में फिर से आपका प्रेम प्रगाढ होगा। यह सप्ताह आपके लिए पूरी तरह से अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। आप दूसरों की बातों में फंसकर प्रेमी से अनबन कर सकते हैं। आपका प्रेमी आपको समझाने का प्रयास भी करेगा, लेकिन आप टस से मस नहीं होगें। आपको किसी की बात पर आंख मूंदकर विश्वास करने से पहले एक बार अभी तक के अपने प्रेमी जीवन पर नजर अवश्य ही डालनी चाहिये। आप प्रेमी के साथ किसी तरह की नाइंसाफी ना करें। सप्ताह का आरंभिक भाग आपका लड़ाई झगड़ों और रुठने मनाने में बीत सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए आज का दिन किन राशि वालों पर पड़ेगा भारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-november/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:50:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपका मन करेगा कि आप कहीं बाहर जाएं और लोगों से मिलें। आज आप अपनी जिंदगी को लेकर कुछ तनाव में हैं। आज आप अपने स्थानांतरण को लेकर चिंतित हो सकते हैं। हो सकता है आपको अपने फैसले पर पछतावा भी हो, लेकिन घबराएं नहीं अपनी सोच को सकारात्मक रखें और अपने दिल को तसल्ली दें कि जो होता है वह अच्छे के लिये होता है। ज्यादा तनाव आपके काम को प्रभावित कर सकता है। आप एक लाभकारी जमीन जायदाद सम्बधी सौदा खरीदने वाले हैं।  जहां तक आपके करियर का सवाल है, सब कुछ बहुत अच्छा तो नहीं रहेगा बस ठीक ही रहेगा। संतुष्टि के इन दिनों में आपको अपने लक्ष्य की ओर आगे बढ़ते रहना चाहिए और साथ ही अपने मैनेजर के साथ अपने संबंधो को सुधारने की कोशिश करनी चाहिए। आज कहीं से धन की प्राप्ति दिख रही है। पुराने निवेश से आपको आज बड़ा फायदा भी मिल सकता है। कोई परेशानी आपका मानसिक तनाव बढ़ाएगी। आपको अपनी भावनाओं पर ध्यान देना होगा जिससे आपका स्वास्थ्य बना रहे।  व्यापारिक प्रबन्धकों के लिये आज का दिन शुभ है। आपको कंपनी में एक उच्च पद शीघ्र ही मिल सकता है। इसके साथ ही उत्तरदायित्व और काम के बोझ के लिये तैयार रहना होगा। आज आपको सही संभाषण कला का लाभ मिलने वाला है। आपको सही सेहत के लिये अपने काम के तनाव को लेकर कुछ कदम उठाने की आवश्यकता है। व्यवसाय के लिए आज का दिन तरक्की वाला है। यदि पैसा निवेश करना चाहते हैं तो वहां कीजिए जहां लम्बे समय तक लाभ की गुंजाइश है। शेयर बाजार और संपत्ति में पैसा लगाना ठीक रहेगा।  धैर्य और दृढ़ संकल्प आज आपकी पहचान रहेंगे। आपका नम्र स्वभाव व दृढता आज सबका मन जीत लेंगे। आपकी सम्प्रे‍षण कला, आत्मविश्वास और आकर्षक व्यक्तित्व आपको अपने कार्यक्षेत्र में अपनी कुशलता दिखाने में मदद करेंगे। हालांकि आपको अपनी बात मनवाने व अपने लक्ष्यों के प्राप्त करने के लिए बहुत मेहनत करनी पड़ेगी। आपके विचार किसी को विशेष रूप से प्रभावित कर सकते हैं। और आपके द्वारा किये गये इस प्रयास के लिए आपको सम्मानित किया जा सकता है। उच्च अधिकारी आपके रास्ते में रोड़ा अटका सकते हैं, लेकिन आप अपने रास्ते पर अडिग रहें और आगे बढ़ना जारी रखें। आज यदि आप सरकारी क्षेत्र में हैं तब आप नौकरी में बदलाव के लिए सोच सकते हैं। इसके पीछे ये कारण नही है कि आप अपने काम से संतुष्ट नही हैं, इसके स्थान पर आपको अच्छा अवसर मिल रहा है। आज विदेश से आपको लाभ मिलने के संकेत हैं। आज आप अपने करियर को लेकर थोड़ा परेशान रहेंगे, जिससे आपको मानसिक तनाव मिल सकता है।  आज आप पूरे दिन चिंतित और परेशान रह सकते हैं। इस तनाव का कारण चाहे जो भी हो आप बस अपनी भावनाओं पर काबू रखें और ज्यादा परेशान ना हो। आपके संबंधो में आज कठिनाई आ सकती है। किसी भी विषय पर जरूरत से ज्यादा दबाव अथवा ध्यान ना दें। आज किसी महत्वपूर्ण योजना से आपको लाभ होगा। आपके साथी व उच्चाधिकारी आपके काम की एक मत से प्रशंसा करेंगे। यदि इस समय आपको धन की आवश्यकता है तब ये तय है कि आपके उच्चाधिकारी आपको कुछ धन अग्रिम दे सकते हैं। आपको इस मौके का फायदा उठाते हुए अपनी फिलहाल की तंगी से छुटकारा पाना चाहिये। आज आपको अपने दोस्तों से खूब प्रशंसा मिलेगी। शायद आपके सहकर्मी भी आपकी तारीफ के पुल बांधें। आज कोई नया व्यवसाय शुरू करने का विचार आपके मन में आ रहा है। इसके लिए आज का दिन शुभ है। अगर आप अपनी आर्थिक स्थिति को सुदृढ़ करना ही चाहते हैं तो फिर काम में थोड़ी गंभीरता से मन लगाए। ये भी देखें कि इस राह में क्या क्या समस्याएं आ रही है। आप अपनी कड़ी मेहनत से आर्थिक सफलता पा सकते हैं और आपके बढ़िया फैसले आपको सही दिशा में आगे ले जाएंगे।  आज आप कुछ तनाव में रहेगे, जिसके कारण आप अपनी जिम्मेदारियों पर भी ध्यान नहीं दे पाएंगे। आपका दिमाग अपने दोस्तों की तरफ ही लगा रहेगा। आज कार्यालय में समूह के साथ काम करने के लिए काफी अच्छा दिन है। आपको ये महसूस होगा कि जिस प्रोजेक्ट को आप आगे बढ़ा रहे हैं, उसे इस स्तर तक लाने के लिए आपके समूह के सदस्यों का ही सहयोग आपको यहां तक लाया है। अपने फैसले को और प्रभावशाली बनाने के लिए अपने लकी नंबर का इस्तेमाल कीजिए। कोई बड़ी खरीदारी कर रहे हैं तो उसके दस्तावेजों का भी अपने लकी नंबर से मिलान करें। आपका साहस और तेज सोच आपको और लोगों से बहुत आगे ले जाएगा। आज यदि आप नौकरी की तलाश में हैं तब अनेक विकल्पों का कोई प्रस्ताव आपके सामने आ सकता है। इसलिए आपको सही समय देकर इन विकल्पों की पड़ताल करनी चाहिए, कहीं ऐसा ना हो कि आप सबसे पहले प्रस्ताव को ही अवसर समझ लें। यदि आप आयात निर्यात के क्षेत्र में हैं, तब आज का दिन काफी अच्छा व लाभदायक सिद्ध हो सकता है। आज आप मानसिक तनावों से घिर सकते हैं। जिदंगी कभी चुनौती पूर्ण भी बन जाती है इसलिए आप धैर्य न छोड़ें। आपकी नम्रता और समझदारी आपके रिश्ते में आई खटास को दूर कर देंगे। अपनी सूझ-बूझ से आप सभी व्यावसायिक समस्याओं को आसानी से हल कर सकेंगे। आज आपको कोई नया व्यावसायिक अनुबंध भी मिल सकता है। व्यावसायिक मोर्चे पर आज आपको अपनी योग्यता साबित करने के लिए सही योजना बनाकर चलने से फायदा होगा। किसी भी काम को पूरा करने के लिए सही नीति बनाकर चलने की आपकी क्षमता और योग्यता की बदौलत ही आप अपने लक्ष्य को पा लेंगे और इस तरह आपके सामने आर्थिक लाभ के भी अवसर आएंगे।  आज आप खुद को सही मायने में जानने की कोशिश करेंगे। इस समय बॉस आपके हक में दिख रहे हैं। आपका काम और व्यवहार सभी की नजर में है। ये आपके करियर में शुभ समय की शुरुआत है। अगर आप ऐसे ही चलते रहे तो आपको भविष्य में भी लाभ ही होगा। आज सितारे आपके साथ हैं। आपको बड़े आर्थिक लाभ के संकेत हैं। आप सफलता के लिए कड़ी मेहनत कर रहे हैं, आज उसका अच्छा नतीजा मिलेगा। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति या पदोन्नति के अवसर देगा, जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे। आज अपनी गुणवत्ता का पूरा उपयोग करें। जिससे आपको लेकर किसी प्रकार की नकारात्मक बातें ना हो सकें। ये समय सभी को प्रभावित करने का है, तो अपना श्रेष्ठ सिद्ध करने में लग जाए। जो खाना आपकी सेहत के लिए ठीक नहीं है उससे आपको दूर रहना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार को बन रहे हैं ये खास संयोग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eajqbo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 06:29:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eajqbo/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में सही स्‍थान पर रखी हो ये 5 चीजें तो आप बन सकते हैं धनवान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-things-keep-at-right-place-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 13:17:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-things-keep-at-right-place-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>हर व्यक्ति की जिंगी मेंकाफी मायने रखता है। घर और चीजों का सही हो तो उस व्यक्ति के दिन चमकने लग जाते हैं, लेकिन थोड़ी सी भी गलती उसका भविष्य तक बिगाड़ देती है। जितनी अहमियत घर के वास्तु का होता है, उतना ही महत्व घर में रखी चीजों का भी होता है। कुछ ऐसी चीजें भी होती है, जिसे हम कहीं पर भी रख देते हैं और बाद में उसका नकारात्मक परिणाम भुगतना पड़ता हैं।  ये भी पढ़ें-  घर के वास्तुदोष को दूर करने के लिए अक्सर लोग तुलसी का पौधा घर में जरूर रखते हैं, लेकिन जबकि ये सही दिशा नहीं हैं। वास्तुदोष को दूर करने के लिए छत पर उत्तर पूर्व दिशा में पांच तुलसी का पौधा लगाएं। सात घोड़े की तस्वीर लगाना शुभ माना जाता है, लेकिन उसे कहीं पर भी न लगा दें। सात घोड़े के रथ पर सवार सूर्य देव की तस्वीर को पूर्व दिशा में ही लगाएं। इससे घर में सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। अतिथि कक्ष में घर के मुखिया के सीट के पीछे पहाड़ या उड़ते पक्षी की तस्‍वीर लगाएं। साथ ही अतिथि कक्ष में भगवान कृष्‍ण की बाल लीलाओं वाली तस्वीर को भी लगाना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु के इन 5 उपायों से दूर हो सकती हैं आपकी सारी परेशानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-vastu-tips-to-resolve-money-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:36:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-vastu-tips-to-resolve-money-problem/</guid>
      <description>तमाम कोशिश के बाद भी अगर आपका कमाया हुआ धन नहीं बच पा रहा है और बार-बार आपके सामने धन की परेशानी आ रही है तो इस समस्या से न‌िबटने के ल‌िए आपको में बताए गए कुछ आसान उपायों को आजमाना चाह‌िए। इससे धन की परेशानी दूर होगी और सुख शांत‌ि में वृद्ध‌ि होगी।  पढ़ें-  अशोक के पेड़ की जड़ का एक छोटा टुकड़ा लें और जहां पूजा करते हैं वहां रखें। रोजाना इसकी पूजा करें। ऐसा करने से आपके घर में कभी धन की कमी नहीं होगी। कुबेर धन के स्वामी माने जाते हैं। ये किसी भी दरिद्र को धनवान बना सकते हैं। इन्हें पूजने या इनका यंत्र तिजोरी में रखने से कभी आपकी तिजोरी खाली नहीं रहेगी। कुबेर यंत्र से आपका धन तिजोरी में एकदम सुरक्षित और बढ़ता रहेगा। पढ़ें- आर्थिक परेशानी को दूर रखने के लिए अपने घर के ईशान कोण में किसी पात्र में नमक रखें। ध्यान रहे कि नमक साबुत हो और उसे बार-बार बदलते रहें। तांबे के बर्तन में जल भरकर उसे सोते वक्त अपने सिरहाने रखें। इससे आपको अच्छी नींद और सकारात्मक ऊर्जा आएगी। इससे आपकी कार्यक्षमता बढ़ेगी जिससे आप अपनी आय बढ़ा सकते हैं। घर के मुख्य दरवाजे पर भगवान गणेश की तस्वीर लगाएं साथ ही दरवाजे पर ऊं का निशान बनाएं। ऐसा करने से आपके घर में धन संबंधी तमाम तरह की दिक्कते दूर हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को कहीं से अतिरिक्त धन मिल सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-2nd-november/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:24:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-2nd-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप अपने परिजनों की जिंदगी को प्यार से भर दें। आज का दिन परिवार के साथ बिताने का है। आपके परिजन आपके प्यार को सराहेंगे। आज आपकी दोस्ती में भी और मजबूती आएगी। आज का दिन आर्थिक दृष्टिकोण से सर्वश्रेष्ठ है। जो प्रबंधन के कार्यों में लगे हैं वे पायेंगे की उनकी कम्पनी एक अच्छी प्रोत्साहन राशि देगी या उनको कम्पनी के प्रति कठिन परिश्रम एवं समर्पण के कारण कम्पनी में भागीदार बनाया जा सकता है। निश्चित रूप से आप इस सुनहरे अवसर का लाभ उठाएं ताकि आप अपना गौरव पूर्ण तथा लाभ दायक करियर बना सकें।  आप लंबे समय से अपने काम को बदलने का सोच रहे हैं, लेकिन उचित अवसर नहीं मिल रहा है। आज के दिन आपका कोई मित्र अच्छी सलाह व प्रस्ताव दे सकता है। इस प्रस्ताव को स्वीकार करने से पहले अच्छे से पड़ताल कर लेना चाहिये। आज आय के कईं स्रोतों से धन आने की संभावना है। आज वह दिन है जिससे आपको लम्बी अवधि के लिए किये गये पूंजी निवेश से लाभ होने वाला है। यदि आप किसी खाद्य सामग्री अथवा अनाज के व्यवसाय में हैं तो आज का दिन लाभकारी है।  आप अपनी आमदनी में बढ़ोतरी की बात सोच रहे थे। आज कहीं से आर्थिक लाभ मिलने की खबर मिलगी। वक्त तो लगा लेकिन देखिए आखिरकर आपको सब्र का मीठा फल मिला ना!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुवार के दिन प्रीति योग में करें ये सारे जरूरी काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ea2lko/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 04:55:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ea2lko/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली पर बना ये निशान आपको बनता है धनवान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-these-line-on-palm-are-auspicious-sign/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:09:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-these-line-on-palm-are-auspicious-sign/</guid>
      <description>ज्योतिष के अनुसार हथेली में रेखाओं के अलावा कई तरह के निशान पाए जाते है जिसके अध्ययन से व्यक्ति के स्वभाव और भविष्य के बारे में आसानी से पता लगाया जा सकता है। इन चिन्हों के प्रभाव से आप वर्तमान जीवन में धनवान और प्रसिद्घ होंगे या नहीं इस बात का अाकलन करते हैं। यहां कुछ ऐसे ही चिन्हों के बारे में बताया जा रहा है जिन्हें आप अपनी हथेली में आसानी से देख सकते हैं।  पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की हथेली में अंगूठे के जोड़ पर यव का चिन्ह होता है वह व्यक्ति धनवान होते हैं। ऐसे व्यक्तियों का भाग्य भी हमेशा साथ देता है।  समुद्रशास्त्र में शंख के निशान को शुभ संकेत के रुप में देखा जाता है। समुद्रशास्त्र कहता है कि जिस व्यक्ति की उंगली के प्रथम पोर पर शंख का चिन्ह होता है वह बुद्घिमान और विद्वान होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महीने का पहला दिन इन 7 राशियों के लिए शुभ रहेगा, जानेें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-1st-november/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 08:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-1st-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन यदि आप लंबे समय से अपनी नौकरी को बदलने की सोच रहे हैं लेकिन कोई अवसर हाथ नही आ रहा है, तब आज किसी पुराने मित्र से किसी संभावना की प्राप्ति हो सकती है। इस अवसर को स्वीकार करते हुए पूरे मन से अपनाएं और यही अवसर भविष्य में आपको उन ऊंचाइयों तक लेकर जा सकता है जिनका कभी आप ख्वाब देखते थे। अपने दृढ़ संकल्प और निर्णय लेने की क्षमता के बल पर आप आर्थिक मोर्चे पर आई चुनौतियों से निबट लेंगे। जहां तक रुपये-पैसे का सवाल है जरूरी है कि आप जल्दी फैसले लें। आज आप अपनी जिंदगी में लंबे समय से चली आ रही समस्याओं को सुलझते देख खुश हो जाएंगे। इस समस्या का देर से सुलझने का कारण शायद आपकी दूसरों के साथ असहमती हो। कारण चाहे कुछ भी हो लेकिन अब खुशी मनाने का समय है। रचनात्मक काम में लगे लोगों के लिए आज का दिन फायदे वाला है। जो लोग आर्किटेक्चर या इंटीरियर का कोर्स कर रहे हैं उनके लिए आज का दिन भाग्यशाली है, अगर कोई इंटरव्यू दे रहे हैं तो उसमें सफलता मिलेगी। जो लोग पहले से ही इस काम में लगे हैं उनकी आमदनी बढ़ेगी और उनके काम को सराहा भी जाएगा। आपके हाथ में ज्यादा से ज्यादा काम आयेगा और नतीजतन पैसा भी। आज आप आध्यात्मिकता की ओर आकर्षित होंगे। आप भगवान से अपना रिश्ता जानना चाहेंगे। इससे आपको ये जानने में मदद मिलेगी कि आपके साथ जो हो रहा है वो क्यों हो रहा है और आप अपनी जिंदगी को और बेहतर कैसे बना सकते हैं। आर्थिक लेन देन करने के लिए आज का दिन बहुत बढ़िया है। लेकिन लेन देन में कोई बड़ा जोखिम उठाने के लिए आज का दिन ठीक नहीं है। आज झटपट लाभ उठाने की बजाय धीरे धीरे लेकिन निश्चित होने वाले लाभ का विकल्प चुनिए। और इसी आधार पर कोई बढ़िया निवेश चुनिए। आज आपको महसूस होगा कि आप अपने दोस्तों से बहुत प्यार करते हैं और उनके साथ समय बिताना पसंद करते हैं। आज का दिन अपने परिवार के साथ बिताने के लिए बहुत ही अच्छा है। जमीन जायदाद की खरीद फरोख्त इन दिनों आपके लिए लाभकारी सिद्ध हो सकती है। जमीन की कीमत बढ़ती जा रही है और आगे भविष्य में यह बढ़ती ही जायेगी। अत: जमीन जायदाद खरीदने में पूंजी निवेश करें तथा पहले ली हुई जमीन बेचें जिसमें आपको अच्छी आमदनी हो सकती है। परन्तु बुध्दिमत्ता पूर्वक निवेश करने की आवश्यकता है।  आज आप किसी यात्रा पर जाने के मूड में हैं। आपकी विदेश यात्रा के भी संकेत हैं। ये यात्रा काम के सिलसिले में या परिजनों के साथ भी हो सकती है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी। अगर आप अपने परिवार के साथ जा रहे हैं तो आपके रिश्तों में और मजबूती आएगी। आज आपके किसी नये व्यक्ति के साथ रिश्ते बनने की प्रबल संभावना है। कुछ करने से पहले निश्चित कर लें कि यह सिर्फ आकर्षण तो नहीं, क्योंकि उससे आपको बाद में निराशा ही हाथ लगेगी।  आज आपके आस-पास के लोग आपको गलत समझ सकते हैं इसलिए अपने विचारों को स्पष्टता से अभिव्यक्त करें। आज के दिन आपको आजीविका के क्षेत्र में कुछ सफलता मिलने की उम्मीद है। वर्तमान में पदोन्नति तो नहीं परंतु किसी प्रकार की पहचान या प्रसिद्धी मिल सकती है। इस सम्मान से प्रेरणा लेकर आने वाले प्रदर्शन की राह आसान करें। पैसे कमाने के लिए बहुत बढ़िया मौका सामने है और आप इसका फायदा भी उठायेंगे। अगर आप किसी व्यापार से जुड़े हैं तो कोई नया काम हाथ लगेगा। एक पसंद नहीं आया तो दूसरा काम मिल जायेगा।  आज आपको लगेगा कि आप बहुत व्यस्त और कुछ परेशान हैं। ये समय थोड़े बदलाव का है जिसके कारण आप कुछ परेशान रहेंगे। लेकिन ध्यान रखें कि ये बदलाव ही आपके लिए नए अवसरों के द्वार खोलेगा और आपकी सोच के दायरे को बड़ा कर देगा। आज कितनी भी मुश्किल चुनौती को स्वीकार करने से ना डरें। अगर आप सोचते हैं कि कैरियर के क्षेत्र में आपके पास कौन-कौन से विकल्प हैं तो ये समय कैरियर सलाहकार से सलाह लेने का है।  आज आपके घर में सुख-शांति का माहौल बना रहेगा। अपने परिवार के साथ बिताए समय का भरपूर आनंद लेंगे। आप खूब बातें करेंगे और एक दूसरे के साथ का मजा लेंगे। आज अपने आप को तरोताजा करने का दिन है। अगर आप चाहते हैं कि कोई काम सही ढ़ंग से हो तो उसे आपको खुद ही करना पड़ेगा, आज आप ये बात समझ सकेंगे। इस बात की पूरी कोशिश करें कि जो चीज आपके लिए महत्वपूर्ण है, वो आपके नियंत्रण में ही रहे। ये ना समझें कि अगर आपने किसी को काम करने की जिम्मेदारी सौंप दी तो वो भी उसे आपकी तरह ही करेगा।  अगर आप जमीन जायदाद से जुड़े किसी सरकारी मामले में फंसे हुए हैं तो आज आपको कोई शुभ समाचार प्राप्त हो सकता है। आज आपको किसी लम्बे अरसे से चल रहे विवाद से छुटकारा मिल सकता है। इस सफलता से आपको निश्चित रूप से शांति मिलेगी परन्तु आप इसे पूर्ण जीत ना समझें और तब तक प्रयत्न करते रहें जब तक कि यह मसला पूर्ण रूप से ठीक ना हो जाये।  अगर आप अपने काम को लेकर सही निर्णय नहीं ले पा रहे हैं तो अपने जीवन साथी की सलाह लें। आप पाएंगे कि आपका साथी आपकी बात को बड़े ध्यान से सुनेगा और आपको एक अच्छी और सही सलाह देगा। उसकी सलाह मानें और फिर देखें आप कितना लाभ कमा पाते हैं। यदि आपने किसी कर्ज के लिए आवेदन कर रखा है तो आज उधर से अच्छी खबर मिल सकती है। इसमें देर लगी पर आपके सब्र का मीठा फल निकला। इस रकम को समझदारी से खर्च करें।  आज का दिन आपके परिवार के लिए बहुत ही अच्छा रहेगा क्योंकि आप उनके साथ कुछ समय व्यतीत करेंगे। इस समय परिवार में एकता के प्रबल संकेत हैं। शायद आप कहीं बाहर घूमने या कोई फिल्म देखने जाएं। खैर जो कुछ भी हो आपका मकसद अपनों के साथ कुछ समय बिताना ही होगा। आज आप अपनो बच्चों को भी ये बात सिखाएं कि जीवन में पारिवारिक एकता का कितना महत्व है। अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें। आज आप अपनी जिंदगी में किसी ऐसे व्यक्ति के आने की उम्मीद कर सकते हैं, जो अच्छे के लिए आपके जीवन में बहुत कुछ बदल देगा। आप अचानक ही शायद किसी ऐसे व्यक्ति से मिलें जो आपको आपके व्यावसायिक या निजी जीवन से संबंधित सलाह देगा। अपने दृढ़ संकल्प और हिम्मत के दम पर आप अपनी आमदनी को बढ़ाने में सफल होंगे। जरूरी है कि इस वक्त आप अपने काम पर ध्यान लगाये रखें। अपने अनुभव और रचनात्मक ऊर्जा के सहारे आप अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे। आर्थिक लाभ के कुछ नये मौके अजमायें इस दिशा में सकारात्मक ऊर्जा के साथ आगे बढ़ें, सफलता मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली पर बनने वाली स्वास्थ्य रेखा खोलती है आपकी सेहत के कई राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-health-line-indicate-many-secrets-of-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 08:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-health-line-indicate-many-secrets-of-your-health/</guid>
      <description>ज्योतिष के अनुसार हथेली पर मौजूद कई रेखाएं और निशान व्यक्ति के बारे में कई तरह के राज खोलती हैं। व्यक्ति के हाथ में जीवन रेखा का बड़ा योगदान रहता है। ऐसा माना जाता है जिसके हाथों में जीवन रेखा लंबी होती है उसकी उम्र भी अधिक मानी जाती है, लेकिन जिसके हाथ की स्वास्थ्य रेखा खराब होती है उन्हें कई तरह की बीमारी होती है भले ही उनकी जीवन रेखा कितनी ही मजबूत क्यों न हो।  पढ़ें-  हथेली पर सेहत की जानकारी देने वाली रेखा सबसे छोटी उंगली पर स्थित बुध पर्वत से शुरू होकर मणिबंध की तरफ जाती है। जिस किसी के हाथों में यह रेखा सीधी और एकदम साफ होती है उसकी सेहत अच्छी मानी जाती है। वहीं अगर जिस किसी के हथेली में यह रेखा नहीं बनती है तो उस व्यक्ति का जीवन हमेशा से बीमारियों से रहित माना जाता है यानि कि उसकी सेहत अच्छी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: पैसों की तंगी दूर करने के लिए करें वास्तु के ये 5 उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/follow-these-five-vastu-tips-for-avoid-money-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 08:18:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/follow-these-five-vastu-tips-for-avoid-money-problem/</guid>
      <description>अक्सर देखा जाता है पैसा कमाने के लिए लोग जी जान से मेहनत करते हैं लेकिन तमाम कोशिश करने के बाद भी पैसे से जुड़ी परेशानियों से जुझते रहते हैं। पैसों की तंगी से परेशान रहने का कारण कहीं न कहीं आपके घर का वास्तु दोष भी होता है क्योंक‌ि ज‌िन घरों में वास्तु दोष होता है वहां परेशानी बनी ही रहती है। में घरों से परेशानियों को दूर भगाने के लिए कई तरह के उपाय बताए गए है।  पढ़ें- चीनी वास्तुशास्त्र में लाफिंग बुद्धा को समृद्धि का देवता माना जाता है। अपने घर में धन की गठरी पकड़े लाफिंग बुद्धा रखें। कहते हैं इसे घर में रखने से आर्थिक परेशानी दूर होती है और घर में समृद्धि आती है। लाफिंग बुद्धा को घर के उत्तर पश्चिम कोण में रखें। विंड चाइम घर में लगाने से घर के वास्‍तु दोष दूर होते हैं। इनकी घंटियों की आवाज से घर की सारी नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है और सकारात्मक ऊर्जा बढ़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को इस वक्त ना करें कोई शुभ काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e9zqxv/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 07:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e9zqxv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की पुरानी समस्याओं का अंत होगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-31th-october/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 06:52:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-31th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आपके पारिवारिक क्षेत्र में कुछ परेशानियां उत्पन्न हो सकती हैं। आप सोचते हैं कि आपके परिवार वाले आपके साथी के चुनाव से सहमत नहीं है। वे अपनी सोच के अनुसार आपका भला चाहते हैं। शांति से उनकी बात सुनें व अपनी बात समझाने का प्रयास करें।यदि आप पूंजी निवेश के लिए अपने इलाके में अचल सम्पत्ति खरीदना चाहते हैं तो आज ही उसका निर्णय कर लें। जमीन जायदाद पर किया गया खर्च आगे चल कर बहुत ही फायदेमंद साबित हो सकता है। इससे अचानक धनवर्षा भी हो सकती है। ऐसे लाभ का आप तहे दिल से स्वागत कर सकते हैं।  आजीविका के क्षेत्र में आपको अच्छा परिणाम मिला है और आज आप अपनी सफलता का आनंद ले सकते हैं। आपको यात्रा करनी पड़ सकती है जो कि आपकी सफलता का ही एक भाग है। हो सकता है कि आपको इसके लाभ अभी न दिखाई दे रहे हों परंतु इनसे आगे आपको सफलता मिलेगी। आपकी कईं दिनों से अपनी वित्तीय स्थिति को सुधारने की जो इच्छा है, वो आज पूरी होगी। यदि आज आप ये सोच रहे हैं कि किस तरीके से अपने व्यापारिक संस्थान की आय को बढ़ाया जाए, तब जल्दी ही इसके सुखद परिणाम आपको मिलेंगे।  आज आपकी जिंदगी में थोड़ी हलचल सी मची रहेगी। ऐसा लगता है जैसे आपके आस-पास की परिस्थितियां बिगड़ रही हैं। वो आपके कार्य स्थल पर कुछ अनचाहे बदलाव भी हो सकते हैं। परेशान ना हो सब कुछ ठीक हो जाएगा आप बस अपने गुस्से को काबू में रखें। आज के दिन आप विपणन और जनसंपर्क में लगे रहेंगे। यदि ये आपका कार्य क्षेत्र है तब आप काफी ज्यादा व्यस्त रहेंगे। यदि आपका क्षेत्र अलग है तब भी जनसम्पर्क आज होगा।  काम में देर हो जाने के कारण आप कुछ परेशान रहेंगे। अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो आप पाएंगे कि आजका दिन इसके लिए उतना अच्छा नहीं है। आपके सभी इन्टरव्यू बहुत अच्छे रहेंगे, लेकिन फिर भी नौकरी मिलने में देर ही होगी। कुछ समय अगर आप शांत रहें तो ही ठीक होगा। आज आप आपने आपको बहुत ऊर्जावान एवं सकारात्मक अनुभव कर रहे हैं क्योंकि आपकी जिन्दगी में बदलाव आने की संभावना है इस सकारात्मक पहलू का अच्छा असर आपके बैंक खाते व आपकी कार्यशैली पर पड़ सकता है।  आपके सहकर्मी आपको नीचा दिखाने की कोशिश करेंगे, लेकिन आप अपनी इच्छा शक्ति और दृढ़-निश्चय से विजयी हो जाएंगे। आज आपको ध्यान रखना होगा, क्योंकि दूसरे लोग आपकी पीठ पीछे कोई साजिश कर सकते हैं। आपके खिलाफ उठाए गए छोटे-मोटे गलत कदम शायद आपको बेईमानी लगें, लेकिन अगर आप उन सब को मिला कर देखें तो आपको कार्यालय में बुरे माहौल का एहसास होगा। इसके बारे में अपने उच्च अधिकारियों से बात करने में जरा भी ना हिचकिचाएं। आज आप अपनी मेहनत और स्पष्ट बातचीत से अपने व्यवसायिक विरोधियों को निरस्त कर देंगे। अगर आप ये दिखाएं कि आपके इरादे नेक हैं और आपके काम करने का ढंग सही है तो आपके विरोधी आपको बिल्कुल भी अस्थिर नहीं कर पाएंगे।आपके व्यापार में आने वाले इस कठिन समय से निपटने के लिये आपको सबसे पहले समय निकालकर बैठना होगा व सही योजना बनानी होगी। इस विषय में चिंता ना करें। आपकी कुशलता व गुणवत्ता के चलते आप कठिन से कठिन समय से भी पार पा लेंगे। ऐसा तो कभी भी नहीं होता है कि हमेशा ही अच्छा समय चलता रहे।  अब आपके ग्रह आपकी आजीविका के क्षेत्र में आप के पक्ष में हो रहे हैं। यदि आप शिक्षा के क्षेत्र में काम कर रहे हैं तब कुछ रुकावटें आने के संकेत है। इन सभी रुकावटों को आपको, एक के बाद एक, अपने अधिकारियों की मदद से सुलझाना होगा। आप देखेंगे कि व्यावसायिक दृष्टि से यह आपके लिये काफी सकारात्मक परिणाम देने वाला समय है। आप पिछले कुछ समय से किसी नये व्यापार या संपत्ति में निवेश कर रहे थे, आज इसमें आगे बढ़ने के लिए बढ़िया दिन है। आपके सामने किसी अंतर्राष्ट्रीय व्यापार में भी निवेश का मौका आयेगा, जिसका आगे चलकर अच्छा फायदा दिखेगा। किसी बड़े संपत्ति लेन देन के लिए आज संयोग बन सकता है। हालांकि आपकी नौकरी ठीक से चल रही है, फिर भी आप पाएंगे कि आपके लिए काम के कई ऐसे दरवाजे खुले हुए हैं, जिनकी कि आपने कल्पना भी नहीं की थी। जो योजनाएं आपको हाथ में हैं, उनके अलावा और बहुत सा काम आपके हाथ में रहेगा। कार्यक्षेत्र में मिलने वाले शुभ समाचार को सुनने के लिए अपने आंख-कान खोल कर रखें। घाटे व धन की कमी से सावधान रहें। इतने प्रयास करने के बाद भी जब आपको समुचित लाभ नहीं मिल रहा है तो आप निराश होंगे। इस समय आपको व्यवसाय में घाटे एवं फालतू खर्चों से सावधान रहना है।  आज किसी विदेशी से साझेदारी होने की संभावना है। यह दोनों के लिए फायदेमंद होगा। यदि आपने सही साझेदार चुना तो आपको लगेगा कि आपके व्यवसाय में आश्चर्यजनक रूप से तरक्की हो रही है जो कि आपने सोचा भी नहीं होगा। यह अच्छी तरह से जान-समझ लें कि आपका साझेदार कौन बनने जा रहा है, उससे व्यवसाय के सभी नियम और शर्तें समझ लें, लेकिन समय ठीक है आगे बढ़ें। किसी विदेशी पार्टी या विदेशी बाजार से आपको अच्छे कान्ट्रेंक्ट मिलेंगे।  आप सावधान रहें क्योंकि आज आपकी कोई प्रिय वस्तु के खोने का भय है। यह तय कर लें कि आप को जानकारी है कि आपने अपनी सभी मूल्यबान वस्तुएं कहां-कहां रखी हैं तथा उन्हे असावधानी से ना रखें ताकि उसके नुकसान से आपको पछतावा ना हो। कोई सामान एक जगह से दूसरी जगह रख रहे हैं तो जल्दी से उसका निर्धारण कर लें, वरना चोरी होने की आशंका बनी रहेगी। आज आप थोड़ा गुस्से में रहेंगे और आलस्य भी रहेगा। खुद का अध्ययन करें और कमियों पर काबू पायें। इससे दूसरे को भी परेशानी नहीं होगी। आप नकारात्मक सोच को खत्म करें और तनाव पर ध्यान दें। अपने प्रेम संबंध की सही दशा जानने का समय आ गया है। आपका साथी आपसे खुश ना होने के कारण आप पर से अपना ध्यान हटा रहा है। इस विषय में तुरंत कदम उठाने की आवश्यकता है। आज आपको ज्यादा प्रयास किए बिना ही अपने काम में सफलता मिल जाएगी। आज आप पाएंगे कि आपके लंबे समय से रुके हुए काम अब पूरे हो रहे हैं, इससे आपको राहत मिलेगी। ये आपकी कड़ी मेहनत और सही चुनाव का ही परिणाम है। यदि आपका अपना व्यवसाय है, तब आज का दिन आपके लिये ही बना है। नवीन कार्य बड़ी तेजी से आएंगे और वर्तमान कार्य भी सही तरीके से चलते रहेंगे। अपनी प्रबंधन कला से आपको अपने लक्ष्यों को प्राप्त करने की पूरी कोशिश करनी चाहिए। हालांकि आपको वो लक्ष्य निर्धारित करने चाहिए, जिन्हें प्राप्त किया जा सके और फिर उस दिशा में प्रयास करने चाहिए। निरंतर अपने उत्पादन को बढ़ाने की आपकी इच्छा के परिणाम भी आपके हक में ही रहेंगे। हाल ही में आपके दिमाग में कुछ आर्थिक परेशानियां उत्पन्न होंगी लेकिन आज आपकी सभी समस्याओं का निदान हो जायगा। यह संकट की घड़ी समय के साथ साथ स्वयं समाप्त हो जायेगी। कुछ घाटे तत्काल पूरे हो जायेंगे तथा कुछ को पूरा होने में अधिक समय लग सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार को इस खास नक्षत्र में करें जरूरी काम, मिलेगी कामयाबी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e9dl6o/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 23:20:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e9dl6o/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज नौकरी की खुशखबरी मिल सकती है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-30th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 08:59:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-30th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज खासतौर से विदेश यात्रा के प्रबल संकेत हैं। आपकी ये यात्रा शायद काम से संबंधित हो। ध्यान रखें कि आपको यात्रा से संबंधित सभी दस्तावेजों की जानकारी सही दी गई है ताकि आपको कोई परेशानी ना हो। यदि आप बेरोजगार हैं और नौकरी की तलाश कर रहे हैं तब आपको अपने किसी मित्र से आज किसी आकर्षक प्रस्ताव में सहायता का सन्देश आ सकता है। हो सकता है कि ये वास्तविक काम न हो जिसे आप ढूंढ रहे हैं, लेकिन इसे स्वीकार करने पर आप प्रगति के सही पथ पर बढ़ते जाएंगे। संभावना है कि किसी विदेशी से आपकी साझेदारी हो जाय या किसी विदेशी संस्था में आप निवेश करें।  आज आप अपने ऊपर काम का बोझ महसूस करेंगे। चाहे आप कितने भी थके हुए क्यों ना हों हर बॉल को हवा में ही रखने की कोशिश करें। इस समय जो आप अतिरिक्त काम कर रहे हैं वो भविष्य को लिए आपका निवेश है जिससे कि आने वाले समय में आपको लाभ मिलेगा। व्यावसायिक स्तर पर बढ़े हुए कार्य से सामान्य प्राप्ति हो सकती है जबकि ऐसा देखा गया है कि सभी कार्य सही दिशा में जा रहे हों तब भी अचानक अनिश्चित पहाड़ जैसी बाधाएं आपका रास्ता रोकना चाहती हैं। आपको अपने कार्य की सफलता के लिए निरन्तर प्रयास करते रहने की आवश्यकता है जिससे आप निश्चित रूप से धीरे धीरे अपने लक्ष्य की और अग्रसर हो सकते हैं।  आपकी मेहनत, लगन व कार्य कुशलता को परखने के लिए आपको कोई ऐसा काम दिया जा सकता है, जिसे आपको निर्धारित समय में ही पूरा करना होगा। इस समय आपको अपनी पूरी क्षमता के साथ इस लक्ष्य को हासिल करना होगा। हालांकि आपके अंदर इस चुनौती से पार पाने की सारी संभावनाएं मौजूद हैं बशर्ते आप उनकी पहचान कर उनका अच्छे से इस्तेमाल करें। यदि आप इस लक्ष्य को हासिल कर लेते हैं तो यह कार्यस्थल पर आपकी प्रतिष्ठा में वृद्धि करेगा। आज के दिन आप राजनीति में जरूरत से ज्यादा रूचि ले रहे हैं। आज आपको महसूस होगा कि बदलाव का समय आ चुका है। आपकी ओर विश्वास की अपेक्षा से देखा जाएगा। आपकी क्षमताएं ही आपके लिये अवसरों के द्वार खोलेंगी। आज सुख सुविधा और ऐशो आराम की चीजों की खरीदारी करने के लिए बाजार की तरफ कदम बढ़ जायेंगे। यदि बड़ी से बड़ी खरीदारी करने की आपकी क्षमता है तो क्यों नहीं कुछ अचल संपत्ति-जमीन, प्रापर्टी वगैरह खरीदते। आपके सितारे बुलंद हैं। धन दौलत के मामले में आप और भी अच्छे दिन देखेंगे। लंबे समय से चली आ रही आपकी कोई इच्छा आज पूरी हो सकेगी। विद्यार्थियों का परीक्षा परिणाम बहुत अच्छा रहेगा। अपने परिणाम से उन्हें खुशी व आश्चर्य दोनो ही होंगे। जो लोग व्यवसाय में हैं वो पाएंगे कि उनके लंबे समय के कुछ लक्ष्य पूरे हो रहे हैं। इसके लिए आपको खुद को शाबाशी देनी चाहिए, क्योंकि इसे पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आप घर खरीदने का फैसला कर सकते हैं। बहुत दिनों से इसकी सोच रहे थे, आज वो घड़ी आ गई है।  आज आप घर पर थोड़ा सावधान रहें क्योंकि झगड़ा होने की प्रबल संभावना है। बेकार के झगड़ों से बचें। ग्रह कुछ ऐसा योग बना रहे हैं कि घर पर अशांति रहे। इसलिए आपको अपनी भावनाओं को काबू में रखते हुए इस बात का ध्यान रखना है कि घर पर झगड़ा ना हो। आज का दिन बीमा व्यवसाय के लोगों के लिये लाभप्रद है। आपके पास नवीन संपर्कों के साथ प्रस्ताव होंगे। अपने नवीन काम के लिये समय दें और आप देखेंगे कि कैसे समय करवट बदलता है।  यदि आप लंबे समय से किसी नौकरी की तलाश कर रहे हैं तो आज आप कुछ अच्छे साक्षात्कार देंगे। ये सभी साक्षात्कार अच्छे ही होंगे ऐसा नही है, लेकिन आज आप के लिये सकारात्मक दिवस है, इसलिये कुछ न कुछ आशा की किरण जरूर दिखाई देगी। आज आपको सकारात्मक रहना चाहिये। आज का दिन किसी भी प्रकार के ॠण के लिये आवेदन करने के लिये श्रेष्ठ है। यदि आप किसी व्यापार में हैं व इसे बढ़ाने की सोच रहे हैं, तब आज का दिन श्रेष्ठ है। आज के दिन किये गए इस प्रकार के प्रयास सफल रहेंगे। आज ही बैंक में संपर्क करते हुए जानें कि आपके लिये कौन से श्रेष्ठ विकल्प हो सकते हैं।  आज आप आराम करें क्योंकि आप कुछ समस्याओं के कारण परेशान हो सकते हैं। आपकी सभी समस्याएं जल्दी ही खत्म हो जाएंगी ज्यादा चिंता ना करें। अपने गुस्से को काबू में रखें और ऐसा फैसला लें जो आप दोनो के हित में हो। आज आप अपने परिजनों और दोस्तों के साथ समय व्यतीत करें और फिर देखें कि आपकी परेशानियां कैसे छूमंतर हो जाती हैं। आज का दिन आपके लिए बहुत खुशनुमा है। आपका पार्टनर अपनी बेहतरीन अदाओं से आपको हैरत में डालेगा। आप अपने रिश्ते को लेकर आज आसमान में उड़ान भरते रहेंगे। आप भी अपने पार्टनर को खुश रखने की कोशिश करें। उच्च अधिकारी आज आपकी सहायता करने के लिए तैयार रहेंगे। इसका मतलब ये हो सकता है कि वो आपको सही दिशा दिखाते हुए आपकी जरूरत के अनुसार मदद करेंगे। अपने सारे कागजात संभाल कर रखें और जितनी जल्दी हो सके अपना काम करा लें। अगर आप किसी शादी को लेकर बातचीत कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए अनुकूल है। कोशिश करने से पुरानी सारी अड़चनें दूर हो सकती हैं और आपके मन के अनुकूल परिणाम प्राप्त हो सकता है। यदि आप किसी नए काम की तलाश में हैं तो आज अवसर भले ही मिलेगा, लेकिन वो आपके कार्यक्षेत्र से अलग होगा। इस अवसर को यूं ही हाथ से न जाने दें।  अगर आप किसी नई नौकरी की खबर सुनने को बेताब हैं तो वो खबर आपको आज मिल सकती है। अपनी सोच सकारात्मक रखें। बुरे समय का सामना करने के लिए हमें अच्छे विचारों की जरूरत होती है जो कि आपको पास है। इसके लिए आपको अपने सभी विकल्पों को ठीक से खंगाल लेना चाहिए। आज आपको शेयर बाजार में निवेश के लिए सोचना चाहिए क्योंकि आज इससे अच्छी आमदनी के संकेत हैं। झटपट पैसा कमा कर अमीर होने की न सोचें बल्कि सुरक्षित निवेश का विकल्प चुनें जिसमें लाभ होना निश्चित है।  आज आपको अपने कैरियर के बारे में गंभीरता से सोचना चाहिए। आपके प्रयासों के परिणाम शुभ ही रहेंगे। जन-संपर्क से जुड़े लोगों के लिए आज का दिन बहुत ही शुभ रहेगा। अगर आप मौके का लाभ उठा सके तो एक अच्छा मौका आपका इंतजार कर रहा है। आपकी बढ़ी हुई आय, सही जीवन जीने में मदद करेगी। भले ही आपको सही वित्तीय सफलता थोड़े दिनों के बाद मिलने वाली है लेकिन आप आज ही विलासिता पर खर्च करने के लिये तैयार हैं।  विद्यार्थी आज अपनी पढ़ाई को एक तरफ रख कर अपने दोस्तों के साथ मौज-मस्ती करना चाहेंगे। आज आप अपने दोस्तों के साथ घूमने-फिरने जाएं लेकिन इसके बाद फिर से पढ़ाई में लग जाएं। निजी मेडिकल व्यवसायकर्ताओं के लिए आज का दिन काफी लाभदायक हो सकता है, हालांकि आप काम में काफी उलझ सकते हैं, बस आप इसे करने में कोई जल्दबाजी ना करें। अपने काम के कारण आप अपने ग्राहकों को अपने से दूर न करें क्योंकि ये करने से आपके कैरियर पर काफी असर पड़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए नवंबर का पहला सप्ताह किसके लिए रहेगा भाग्यशाली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-30th-october-to-5-november/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 08:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-30th-october-to-5-november/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। 5 वालों के लिए नवंबर माह का पहला सप्ताह भाग्यशाली रहेगा। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए। इस सप्ताह की शुरुआत में व्यावसाय में लाभ के योग बन रहे हैं। कर्मचारी अपने सीनियर्स को प्रभावित करने में सफल रहेंगे। निजी जीवन सामान्य रहेगा, मगर तुला में सूर्य के प्रभाव के कारण जीवनसाथी के साथ मतभेद होने से घरेलू कलह की स्थिति उत्पन्न हो सकती है। अपने कटु शब्दों से किसी की भावनाओं को ठेस पहुंचा सकते हैं।आत्मविश्वास में कमी आएगी। धार्मिक कार्य में बाधाएं आ सकती है। अविवाहित जातकों के लिए प्रेममय संबंध अच्छे रहेंगे। इस सप्ताह की शुरुआत में कार्यों में अनदेखी के कारण आपको वित्तीय हानि हो सकती है। बेकार के तनावों के कारण आपकी सेहत पर असर पड़ सकता है। आपके शत्रुओं की संख्या बढ़ सकती है। आजीविका के क्षेत्र में समय अच्छा नहीं है, इसमें आपको कुछ बाधाओं का सामना करना पड़ सकता है। सामान्य जीवन में मिलाजुला असर रहेगा। तुला राशि में बुध के प्रभाव से उन लोगों के लिए समय अच्छा रहेगा। इस राशि के जातकों के लिए इस सप्ताह की शुरुआत शुभ रहेगी। परिवार के साथ किसी धार्मिक यात्रा पर जा सकते हैं। अपने मिलनसार व्यक्तित्व से सबको प्रभावित करेंगे। वित्तीय लाभ होने के योग हैं। संतान की तरफ से अच्छी खबर मिल सकती है। व्यावसायिक तौर पर समय अच्छा है मगर खर्च बढ सकते हैं। निजी जीवन में मतभेदों से बच कर रहें। किसी पुराने मित्र से मुलाकात हो सकती है। तुला में बुद्ध के प्रभाव के कारण जीवन में कठिनाईयां आ सकती हैं, जिसके कारण आपको मानसिक तनाव हो सकता है। सप्ताह के शुरुआत में अापकी प्रतिष्ठा दाव पर लग सकती हैं, इसलिए थोड़ा सावधान रहने की आवश्यकता है। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव के कारण आपको अपना व्यावसाय बढाने की चिंता सता सकती है। साथ ही व्यावसायिक स्तर पर ये समय आपके लिए अच्छा साबित होगा। पैतृक संपति से लाभ होने के योग बन रहे हैं, मगर खर्चे बढ़ने के कारण आप खुद में उर्जा की कमी महसूस करेंगे। अपने प्रिय मित्रों को समय दें, वे आपका सहयोग कर सकते हैं। इसके साथ साथ तुला राशि में शुक्र के प्रभाव से आपकी स्थित मजबूत होगी और आप कोई नया घर या नया वाहन खरीद सकते हैं।  इस राशि के जातकों को इस सप्ताह में नाम और शौहरत की प्राप्ति हो सकती है। नौकरी में पदोन्नति या वेतन वृद्धि के योग हैं। व्यावसायिक तौर पर जीवन अच्छा रहेगा, लाभ भी हो सकता है। आप पूरे सप्ताह उर्जावान रहेंगे। परिवार के साथ मौजमस्ती और भ्रमण पर जा सकते हैं। प्रेम संबंधो से संतुष्ट रहेंगे। इस सप्ताह तुला राशि में बुद्ध का प्रभाव रहेगा, इसलिए अपने वित्तीय मामलों पर ध्यान रखने की आवश्यकता है। कुछ क्षेत्रों में बेहतरी के लिए आपको नई योजनाएं और नीतियां बनानी पड़ सकती हैं। कन्या राशि के जातकों को इस सप्ताह की शुरुआत में वित्तीय परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है और साथ ही घर में बच्चों के कारण तनाव उत्पन्न हो सकता है। निजी कारणों से व्यावसायिक जीवन पर भी असर पड़ सकता है। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव के कारण वित्तीय लाभ हो सकते हैं, मगर खर्चों पर काबू रखना पड़ेगा। अगर आप बचत नहीं कर सकते तो ज्यादा से ज्यादा निवेश करने की कोशिश करें, क्योंकि आपके लिए भविष्य की योजनाएं बनाने के लिए ये उत्तम समय रहेगा। संपति संबंधी कार्य करने वालो को लाभ होगा।  इस सप्ताह की शुरुआत में आपको भाग्य का साथ मिलेगा। घर में किसी नए सदस्य के आगमन के भी योग हैं। इस दौरान आप विदेश यात्रा पर भी जा सकते हैं। व्यावसायिक साझेदारों को भी लाभ होगा। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव के कारण आपके आत्मविश्वास में कमी आ सकती है, जिससे काम पर ध्यान केन्द्रित करने में आपको परेशानी हो सकती है। वित्तीय हानि होने के आसार भी हैं संभव है कर्ज के रूप में दी गई राशि वापस मिलने में मुश्किल हो।  इस सप्ताह के शुरुआती दौर में वृश्चिक राशि के जातकों को अप्रत्याशित धन लाभ होने के योग बन रहे हैं। शत्रुओं पर विजय प्राप्त करने में कामयाब रहेंगे। सेहत संबंधी परेशानियों का भी सामना करना पड़ सकता है। साथ ही खर्चे बढ़ने से आपकी बचत में कमी आएगी। मगर निवेश के बारे में सोच सकते हैं। निजी जीवन में मतभेद उत्पन्न हो सकते हैं। कोई भी बड़ा फैसला लेने से बचें, क्योंकि इस से आपकी परेशानियां बढ सकती हैं।  धनु राशि के जातकों को इस सप्ताह के शुरुआती दिनों में सेहत संबंधी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है साथ ही किसी रिश्तेदार के कारण घर में तनाव की स्थिति उत्पन्न हो सकती है। इस दौरान यात्रा करने से परहेज करें। तुला में सूर्य के प्रभाव से आपको जीवन साथी का भरपूर सहयोग मिल सकता है। वित्तीय लाभ के साथ साथ आपकी सेहत में सुधार भी हो सकता है। तुला में शुक्र और बुध के प्रभाव से आप अपने कार्यक्षेत्र में कोई महत्वपूर्ण कार्य करनें में सफल हो सकते हैं, जो आपकी कठोर मेहनत का फल है।  ऑफिस में कोई आपकी मान मर्यादा को ठेस पहुंचाने की कोशिश करेगा। संपति संबंधी लेन देन में वित्तीय हानि का सामना करना पड़ सकता है। व्यावसायिक तौर पर आपको कड़ी मेहनत करने की आवश्यकता है। किसी भी प्रतियोगिता के लिए खुद को तैयार रखें, साथ ही अपने आत्मविश्वास को मजबूत करें और आलस से बचें।  व्यावसायिक तौर पर यह सप्ताह आपके लिए शुभ होगा। वेतन में वृद्धि होने की उम्मीद भी पूरी हो सकती है। निवेश करने के लिए वक्त अच्छा है वित्तीय लाभ होने के योग भी हैं। तुला में सूर्य और बुद्ध के प्रभाव से आपकी सेहत अच्छी रहने के आसार हैं। किसी पुरानी बिमारी से आपको निजात मिल सकती है। प्रेममय जीवन अच्छा रहेगा। तुला में शुक्र के प्रभाव से आपके कार्यों में उन्नति, तरक्की बढेंगी और मनचाहा फल प्राप्त होगा।  इस सप्ताह के शुरुआती दौर में मीन राशि के जातकों को अपने अकाउंट्स पर ध्यान रखना होगा, क्योंकि किसी सरकारी संस्था द्वारा आपको परेशान किया जा सकता है। ऑफिस के तनाव के कारण आपकी सेहत पर भी असर पड़ सकता है। निजी जीवन में संतान के कारण घर में परेशानियां उत्पन्न हो सकती हैं, घरेलू कहासुनी से बचने की कोशिश करें। अपने व्यावसायिक कार्यों पर ध्यान केन्द्रित करें। साथ ही कोई बड़ा फैसला लेने से बचकर रहें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KOSMIC KONNECTION: जानिए, ये हफ्ता आपके लिए कितना रहेगा लाभकारी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e8czph/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 07:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e8czph/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को अचानक रूप से पैसा मिल सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-october/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 07:04:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा। अपने असली रूप को पहचाने और आध्यात्मिक ज्ञान को बढ़ाने की कोशिश करें। इस राह पर चलने से आपको बहुत लाभ होगा और शांति भी मिलेगी। इससे आपके स्वास्थ में भी सुधार आएगा।आप अपनी जिन्दगी में कुछ अलग उत्तेजना को पाना चाहते हैं, शायद अभी के रिश्ते से हटकर। चाहे आप कुछ भी करें पर अपने पार्टनर को दुःखी ना करें, क्योंकि आपको इससे पछताना पड़ सकता है। आज के दिन कईं अच्छे वित्तीय अवसर आपके समक्ष होंगे।  कार्यक्षेत्र में आपको अपनी सीमाओं को जानना चाहिए। अगर काम आपकी सोच के अनुसार ना भी चले तो भी परेशान ना हों। ये सारी परेशानियों अस्थाई हैं, जो कि समय के साथ अपने आप ही खत्म हो जाएंगी। आपकी मेहनत और लगन आपके कैरियर को बहुत ऊंचाइयों पर ले जाएगी और आपको बहुत लाभ होगा। आज आप खोई सम्पत्ति प्राप्त करेंगे इसीलिए आप अपने बिस्तर के नीचे एवं दराज में सावधानी पूर्वक देखने की कोशिश करें। आपकी कीमती वस्तुएं वहां मिल सकती हैं जिस स्थान की आप कभी कल्पना भी नहीं कर सकते हैं।  आज आप घर में ही खुशी भरा दिन गुजारेंगे। खुशी के लिए ये जरूरी नहीं है कि आप कहीं बाहर पैसा खर्च करके ही मजा लें। कभी-कभी जिंदगी में छोटी-छोटी चीजें भी बहुत खुशी देती हैं। यदि आप किसी कानूनी मामले में फंसे हुए हैं, तब आपको आज इसके शुल्क के रूप में भारी रकम चुकानी पड़ सकती है। ये आज आपके लिये थोड़ा परेशानी का कारण बन सकता है लेकिन ज्यादा उत्तेजित होने का कोई कारण नही है क्योंकि इसकी व्यवस्था आप आसानी से कर लेंगे। अपने लक्ष्यों के प्रति सही तरीके से बढ़ते रहिए और इन कानूनी लड़ाईयों से बाहर निकलने का प्रयास कीजिये जिससे इस तनाव से बाहर निकल सकें।  आपकी राजनैयिक योग्यताओं एवं कठिन परिश्रम से आपकी अच्छी आय की वापसी हो सकती है जिससे आपके अधिकारियों पर आपके प्रति अच्छी धारणा बन सकती है। अत: आपको कठिन परिश्रम करने की आवश्यकता है क्योकि आपके अधिकारियों की नजरें आप पर टिकी हैं। आप इसका अनुभव करें या न करें लेकिन आपके संस्थान में आपके साथ कार्य करने वाले लोगों का ध्यान आपकी कार्य कुशलता की ओर अवश्य रहता है। आप अपने कार्य को बेहतर अंजाम देते रहें और आप इसी प्रकार सफलता प्राप्त करते रहेंगे।  अगर हो सके तो अपनी समस्या सुलझाने के लिए अपने सहकर्मियों की मदद लें। समय पर की गई उनकी मदद से आपको फायदा होगा। आपको कुछ और जिम्मेंदारियां मिल सकती हैं, क्योंकि आपका बॉस चाहता है कि आप थोड़ा और सहयोग दें। अपने कैरियर के लिए आपको ये जिम्मेंदारियां स्वीकार कर लेनी चाहिएं। इससे आपको लंबे समय में बहुत लाभ मिलेगा। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है। हो सकता है, किसी रिश्तेदार के साथ आपकी व्यावसायिक साझेदारी हो, और यह पैसा उसकी तरफ से आ जाय। उनका शुक्रिया अदा करें। आप दोनों एक दूसरे के लिए भाग्यशाली हैं। लंबे समय से लटका हुआ कोई कानूनी मुद्दा आज आपके हक में रहेगा। ये मुद्दा आपको बहुत परेशान कर रहा था। अब आपकी सारी परेशानियां हल हो जाएंगी और जिन्दगी सामान्य रूप से चलने लगेगी। अब आप मानसिक व भावनात्मक रूप से आगे बढ़ सकते हैं। आज आप पाएंगे कि पिछले कुछ समय से जो बात आपको परेशान कर रही थी आज वो परेशानी कम हो रही है। यदि किराये के घर में रह रहे हैं तो आज अपने सपनों का घर खरीदने के लिए खोजबीन शुरू कर दें। इस दिशा में आज की कोशिश से अच्छे नतीजे मिलेंगे।  कार्यस्थल पर उन लोगों को पहचानने की कोशिश करें, जो आपकी छवि खराब करने पर तुले हैं या फिर आपका काम बिगाड़ने पर उतारू हैं। वो आपको बुरा और खुद को अच्छा साबित करना चाहते हैं। वो शायद आपका बुरा नही करना चाहते, लेकिन उनका प्रभाव आपके कैरियर के लिए घातक हो सकता है। इन दिनों काम के सिलसिले में आपको काफी यात्रा करनी पड़ रही है। आज सोचें कि यह यात्रा जरूरी है या नहीं आप पायेंगे कि उम्मीद के मुताबिक फायदा नहीं हो रहा है, बल्कि यात्रा न करते तो ज्यादा फायदे में रहते। इसलिए अच्छा रहेगा कि काम की जगह के नजदीक ही घर हो।  आज व्यापार में लाभ व नौकरी में पदोन्नति के योग हैं। आपको सतर्क रहने की आवश्यकता है। आपके समक्ष आपके भविष्य के सुनहरे रास्ते खुलेंगे। हो सकता है कि ये आपके भविष्य की शुरूआत मात्र हो। आपका समय शुभ हो।आपकी आर्थिक स्थिति ठीक-ठाक बनी रहेगी, इस बात से संतुष्ट रहिये। मतलब ये कि आज ना कोई नुकसान ना कोई बड़ा फायदा लेकिन खुश रहने के लिए इतना क्या कम है। अगर आपका अपना व्यापार है तो आज का दिन आपका है। जो काम हाथ में है वह तेजी से हो रहा है और नया काम भी आयेगा। अगर आपकी राजनीतिक पहुंच है तो समझिए आपको बड़े फायदे का कोई बड़ा काम हाथ लगने वाला है।  आज का दिन आपके लिए खुशी और संतुष्टी भरा रहेगा। ये दिन आपके लिए बड़ी सफलताओं वाला है। ये सब आपेक धैर्य, इच्छा शक्ति और कड़ी मेहनत का ही नतीजा है। ये समय आपके लिए जश्न मनाने का है। अगर आप फार्मेसी या किसी चिकित्सा संबंधी क्षेत्र से जुड़े हैं तो शायद आपको विदेश जाने का कोई अवसर मिल सकता है। आपको इस अवसर के बारे में सोचना चाहिए। खास तौर से तब, जब कि आपने पहले कभी इस अवसर को ठुकरा दिया हो। ये अवसर काफी रोचक है और भविष्य में आपको लाभ देगा। अगर आज आप अपने आराम को एक तरफ रख कर सोचें तो आपके कैरियर में वृद्धि होगी। आज आप अपनी मेहनत व साथियों की मदद से सफलता प्राप्त कर सकेंगे। अपने समूह में सभी को उत्साहित करके एक साथ काम करें। उनको ये बताएं कि आप उनसे क्या चाहते हैं और जिस मदद की उन्हें जरूरत है, वो उनके दें। साथ मिल कर आप बहुत आगे तक जा सकते हैं। यदि आप अपना व्यापार बढ़ाना चाह रहे हैं तो आज का दिन शुभकारी है। प्रचार, धंधा बढ़ाने का सबसे बढ़िया तरीका है, इसके जरिये लोगों तक आपके व्यापार की जानकारी पहुंचेगी। अपना प्रचार-प्रसार करने का यह बढ़िया दिन हे, मौका ना गंवायें।  आपको विदेश जाने का न्योता मिल सकता है। इसलिए अपने आंखें और कान खुले रखें ताकि आप सही अवसर को हाथ से ना जाने दें। ये न्योता काम से संबंधित हो सकता है। या फिर निजी भी हो सकता है। कैसा भी हो लेकिन इससे आपको लाभ होगा। लेकिन आपको अपने खर्चों पर थोड़ा काबू रखना होगा। आर्थिक मामलों में जो आपको नुकसान हुआ है उसकी भरपाई करने के लिए बड़े जोखिम वाला कोई निवेश ना करें, अन्यथा नुकसान और बड़ा होगा। कुछ आर्थिक मामले ऐसे आयेंगे जिसे आप टाल भी नहीं सकते। इसलिए निवेश करने के मामले में अभी पुराने तरीकों पर ही कायम रहें।  आज आप किसी को अपने आकर्षण के जाल में फंसा सकते हैं। सावधान रहें, आप जहां भी जाते हैं, सभी आंखें आप पर टिक जाती हैं। लेकिन उनके आकर्षण में आप फंसने से बचें, क्योंकि यह रिश्ता स्थायी ना होगा। लेकिन, आज किसी रिश्ते की शुरुआत करने में कोई हर्ज नहीं है। आज ऑफिस में आपकी संप्रेषण कला व अन्तर्ज्ञान की प्रशंसा होगी। आपकी दूसरों को प्रभावित करने की क्षमता आज आपके उच्चाधिकारियों का ध्यान आकर्षित करेगी। अपनी इन खूबियों से आपको अपने काम को आसानी से पूरा करने की कोशिश करनी चाहिए। साथ ही ऑफिस में सभी को अपनी जरूरत का एहसास कराना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रविवार को चाहते हैं अपना बेहतर दिन तो इस वक्त करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e8url8/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 23:05:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e8url8/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फायदे की जगह नुकसान भी पहुंचा सकता है इस दिशा में लगा हुआ मनी प्लांट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-the-money-plant-in-this-direction-makes-disadvantages/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 15:08:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-the-money-plant-in-this-direction-makes-disadvantages/</guid>
      <description>में घर में पौधे लगाने की दिशा तय की गई है। माना जाता है कि मनी प्लांट का पौधा घर में लगाने से घर में धन का आगमन बढ़ता और सुख-समृद्धि में इजाफा होता है। लेकिन यही पौधा अगर गलत दिशा में लगाया जाता है तो लाभ की जगह नुकसान हो जाता है।  पढ़ें-  वास्तु विज्ञान में मनी प्लांट का पौधा लगाने के लिए आग्नेय दिशा यानी दक्षिण-पूर्व को उत्तम माना गया है। आग्नेय दिशा के देवता गणेश जी हैं और प्रतिनिधि ग्रह शुक्र है। गणेश जी अमंगल का नाश करते हैं और शुक्र सुख-समृद्धि का कारक होता है। मनी प्लांट के लिए सबसे नकारात्मक दिशा ईशान यानी उत्तर पूर्व को माना गया है। इस दिशा में मनी प्लांट लगाने पर धन वृद्धि की बजाय आर्थिक नुकसान हो सकता है। ईशान का प्रतिनिधि ग्रह बृहस्पति है। शुक्र और बृहस्पति में शत्रुवत संबंध होता है क्योंकि एक राक्षस के गुरू हैं तो दूसरे देवताओं के गुरू। शुक्र से संबंधित चीज इस दिशा में होने पर हानि होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार को इस वक्त करें शुभ काम, होगा लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e88l9r/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 08:07:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e88l9r/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज कानूनी लड़ाई में सफलता मिलेगी, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-28th-october/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 06:59:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-28th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपके परिवार का कोई सदस्य आपको कोई खुशखबरी दे सकता है। आज आपको कोई खुशखबरी मिलने के प्रबल संकेत हैं। आज आपके आस-पास का वातावरण सकारात्मक रहेगा। ये समय उन लोगों के साथ मिल कर खुशी मनाने का है जो हमेशा आपकी खुशियों में शामिल रहते हैं। जो लोग निर्यात से संबंधित व्यवसाय में हैं, आज का दिन उनके लिए बहुत अच्छा है। दूर रह रहे साझेदारों से संबंधित व्यवसाय में भी आपको लाभ होगा। अन्तर्राष्ट्रीय बाजार में भी आपके संपर्क मजबूत होने की संभावना है। आज आपका किसी जमीन जायदाद के सम्बन्ध में विवाद हो सकता है। आज आपके सामने कुछ ऐसे विकल्प आएंगे, जिनके विषय में आपने कभी सोचा भी नहीं था। हो सकता है, इनमें से कुछ ऐसे हों जिनका आपके वर्तमान कार्यक्षेत्र से कोई संबंध ही न हो, लेकिन यदि ये प्रस्ताव आकर्षक हैं तो इनके विषय में विचार कर सकते हैं और अपने भविष्य की नई संभावनाएं इस क्षेत्र में तलाश सकते हैं। अचल सम्पत्ति जो विवाद में फंसी थी आज के दिन उसका निपटारा निश्चित रूप से होने की सम्भावना है। यह आपके लिए अत्यन्त लाभकारी है क्योंकि निकट भविष्य में जमीन की कीमत काफी बढ़ सकती है।  कंपनी के कर्मचारियों, खासकर सरकारी कर्मचारियों को किसी काम के चलते विदेश जाना पड़ सकता है। ये काम आपके भविष्य के लिये चमत्कार के समान होगा। इससे सुनहरा भविष्य व आर्थिक लाभ, दोनों ही आपको मिल पाएंगे। आप में से कुछ को बड़े रोचक व्यक्ति भी मिलेंगे। आपकी आर्थिक स्थिति में सुधार होगा। बहुत हद तक संभावना है कि ऑफिस में आपको कोई महत्वपूर्ण जिम्मेदारी सौंपी जाये, इससे आपको आर्थिक लाभ भी होगा। यही नहीं इससे आपकी तनख्वाह में बढ़ोतरी होने के भी संकेत हैं।  आज आपके किसी रोचक और आकर्षक व्यक्ति से मिलन के आसार हैं। मौका हाथ से न जाने दें। अपनी भावनाओं को अभिव्यक्त करने के लिए आपको साहस जुटाना होगा। पर अन्ततः मिली सफलता आपकी जिंदगी बदलकर रख देगी। विदेशियों और दूर के लोगों से व्यवसाय की अच्छी संभावना बन रही है। यदि आप किसी विदेशी व्यक्ति या विदेशी बाजार में अपना व्यापार कर रहे हैं तो आज फायदा होगा। इसके लिए थोड़ा और प्रयत्न करें, और लाभ मिलेगा। आपकी कड़ी मेहनत का मीठा फल आज जरूर मिलेगा।  फिलहाल उच्चाधिकारियों से कोई भी झगड़ा करने से बचें खास तौर से तब जब कि आपको उनसे किसी खास काम की स्वीकृति चाहिए। क्योंकि सत्तावान लोगों से काम निकलवाना बहुत ही मुश्किल होता है। आपको इस समय बहुत ही सावधान रहना होगा। आप परिवार की आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़े चिंतित हो सकते हैं। ज्यादा खुला खर्च करना आपके तनाव का कारण बन सकता है। आज अच्छी आदतें और नियम में रहना आपके लिए लाभकारी होगा। अगर आप खुद को अच्छे खान-पान और रोजाना व्यायाम जैसी गतिविधियों में व्यस्त रखेंगे तो आप बिना परेशानी के अच्छे स्वास्थ्य को प्राप्त करेंगे।  सूचना प्राद्योगिकी के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन अवसरों से भरा हुआ होगा। बहरहाल, आज आपको अपने काम से कम लेकिन सहकर्मियों से मिलने वाले सहयोग से ज्यादा सफलता मिलेगी। इसलिये आपको सभी को साथ लेकर चलना होगा। आज का दिन आप काफी सारे खर्चों में अपना बटुआ खाली कर देंगे। आज का आपका धन किसी विद्युत उपकरण व सुविधा में खर्च होगा। ये ध्यान रखें कि जो भी आप खरीद रहे हैं, वो आपकी क्रय शक्ति के दायरे में है ओर इससे आपका बजट नहीं खराब हो रहा।  आपके और आपके परिवार के बीच मामला तनावपूर्ण चल रहा है। अगर आप लोगों के बीच कुछ झगड़े चल रहे हैं और वो बातचीत से नहीं सुलझ रहे तो आपके अपने परिजनों को और वक्त देना चाहिए। अपने समय और योग्यताओं का उपयोग करने के लिए अपने आप को कुछ रचनात्मक काम में व्यस्त रखने का ये सही समय है। इस समय आपको अपने ही जैसे लोगों से जुड़ना चाहिए ताकि आप अपने प्रयासों में उनकी मदद ले सकें। उनके सुझावों से आपको सफलता मिल सकती है। आज का दिन आपके लिए बेहतर साबित हो सकता है। आपकी आर्थिक पूंजी में बढ़ोतरी हो सकती है।  इस समय आपका आत्मविश्वास ऊंचाई के शिखर पर है। आप अपने सभी काम अपने उच्चाधिकारियों की उम्मीद के अनुसार ही पूरे कर सकेंगे। आप अपने काम को सौ प्रतिशत मन लगा कर ही करते हो। आपका आत्मविश्वास सभी को आकर्षित कर लेता है। कड़ी मेहनत की बदौलत आपको अपने काम में सफलता मिलेगी। काम के सिलसिले में आज का दिन बड़ा व्यस्त जायेगा, लेकिन यह मेहनत बेकार नहीं जाएगी। आपकी आमदनी भी आज बढ़ने वाली है, शायद कहीं से कोई बोनस मिलने की या फिर कहीं पैसा लगा रखा है तो उसकी कीमत बढ़ने की खबर मिले। इसका आनंद उठाइए आखिर यह आपकी लम्बी और कड़ी मेहनत का फल है। आज आपको ये सीखने की जरूरत है कि आप दूसरों के सामने खुद को कैसे ज्यादा अच्छी तरह से अभिव्यक्त कर सकते हैं ताकि दूसरे लोग वही समझें जो आप उन्हें समझाना चाह रहे हैं। इससे आप बहस और गलतफहमी से बच जाएंगे और साथ ही अपने दोस्तों, परिजनों व सहकर्मियों से अपने संबंधों को और प्रगाढ़ बना सकेंगे। अगर आप विदेश जाने के लिए वर्क परमिट या वीजा का इंतजार कर रहे हैं तो आज आपको खुशखबरी मिल सकती है। जो लोग किसी उद्योग से जुड़े हैं और उनकी दूर किसी व्यक्ति या किसी विदेशी से लेन-देन है तो आज आर्थिक फायदा होगा। नये मौके मिलेंगे जो आपको आकर्षित करेंगे।  अगर आप कोई कानूनी लड़ाई लड़ रहे हैं तो आपकी जीत निश्चित है। किसी अनुभवी वकील की सलाह लें। चिंता की कोई बात नहीं है क्योंकि उच्चाधिकारी आपके पक्ष में रहेंगे। आपको धैर्य रखने की जरूरत है। आज का दिन रोमांस के लिए उत्तम है। आज आपको वो खास मौका मिलेगा, जब आपको तनाव से काफी राहत मिलेगी। आप सबसे अच्छे मौके की खोज में दिखेंगे। और आपको वह मिलेगा भी। यदि आप खेल के व्यवसाय में हैं तब आज का दिन महत्वपूर्ण है। आज आपको नवीन छात्रवृत्ति, प्रस्ताव, नवीन टीम या कोई विशेष खबर मिल सकती है। आज विदेश से आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। कहीं दूर से आसानी से पैसा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेश में निवेश किया है या विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है तो आज वह दिन है।  आज शाम को किया गया समारोह एक महत्वपूर्ण उद्देश्य की पूर्ति करेगा। शायद कोई महत्वपूर्ण सौदा पक्का हो जाए या फिर किसी परियोजना को अंतिम रूप मिल सके। शाम को शायद आपकी मुलाकात किसी खास व्यक्ति से हो सकती है। स्थिति चाहे कुछ भी हो आप बस खुद पर ही विश्वास करें। यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आज का दिन कुछ शुभफल लेकर आ सकता है। विश्वास बनाए रखें, किसी भी अवसर को हाथ से ना जाने दें। आज किसी अनापेक्षित स्रोत से आपको अवसर मिलने की संभावनाएं बन सकती हैं।  आज आपका मन अपने दोस्तों के साथ खूब मौज-मस्ती करने का करेगा। आज कल आपके रिश्तों में सुधार आ रहा है जिससे आपको बहुत खुशी मिल रही है। आज आप ज्यादा से ज्यादा समय अपने परिजनों या मित्रों के साथ बिताएं और अपने जीवन का मजा लें। कॉरपोरेट जगत और मेडिकल क्षेत्र से जुड़े लोग तरक्की की उम्मीद करें क्योंकि उन्हें आर्थिक लाभ की संभावना बन रही है। बेसब्री से जिस इंटरव्यू कॉल की प्रतीक्षा कर रहे थे वो चाहत पूरी होगी। आपके सामने नई चुनौतियां होंगी आप उन चुनौतियों से आसानी से निपट लेंगे इस तरह सब तरफ आपकी वाह वाह भी होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिस घर में होती है ये 5 चीजें, वहां पर हमेशा रहती है धन की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-vastu-dosh-in-the-house-always-indicate-bad-luck-and-lack-of-money/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 15:51:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-vastu-dosh-in-the-house-always-indicate-bad-luck-and-lack-of-money/</guid>
      <description>पैसे कमाने के लिए व्यक्ति दिन रात मेहनत करता है, लेकिन बहुत कोशिश करने पर भी अगर उसके पास पैसा नहीं टिकता है और हमेशा दरिद्रता बनी रहती है तो इस कारण घर में मौजूद वास्तुदोष हो सकता है। व‌‌िज्ञान के अनुसार घर में कई बार कुछ ऐसी चीजें होती हैं ज‌िसकी हम अनदेखी कर देते हैं लेक‌िन यही अनदेखी नुकसान और परेशानी की वजह बन जाती है।  पढ़ें-  घर में कबूतर का घोंसला बनाना वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार अशुभ निशानी है। माना जाता है इससे घर पर बड़ी मुसीबत आती है इसलिए घर में कभी भी किसी पक्षी को घोंसला न बनाने दें। अगर घर में मधुमक्खी ने कोई छत्ता लगाया है तो इसे हटा दें। इनका घर में होना अशुभ सूचक होता है। इसकी वजह से कई बार बड़ी दुर्घटनाएं हो जाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए किस अंग के फड़कने से मिलते हैं अच्छे संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-flare-of-the-organ-these-signs-indicate-are-good/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 14:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-flare-of-the-organ-these-signs-indicate-are-good/</guid>
      <description>जीवन में जब भी कुछ अच्छा या बुरा होने वाला होता है तो शरीर इसका संकेत खुद ब खुद दे देता है। इनमें व्यक्त‌ि के अंगों का फड़कना भी शाम‌िल है। ज्योतिष के अनुसार अगर आपके अंग फड़कने लगे है तो जरूर कुछ अच्छा या बुरा आपके साथ हो सकता है। यहां हम आपको कुछ ऐसे शुभ संकेतों के बारे में बता रहे हैं ज‌िनसे यह पता चलता है क‌ि आपको लाभ म‌िलने वाला है।  पढ़ें-  अगर आपका स‌िर फड़कता है तो समझ लीज‌िए आपको जल्द ही जमीन या मकान का लाभ म‌िल सकता है यानी जमीन या मकान खरीदने की योजना बनेगी और आप सफल होंगे। स‌िर के आगे का भाग फड़कने लगा है तो संभव है क‌ि आपको नौकरी में प्रमोशन म‌िले या मान सम्मान की प्राप्त‌ि हो। यह आपके स्‍थान पर‌िवर्तन का भी सूचक माना गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार को इस वक्त भूलकर भी ना करें ये महत्वपूर्ण काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e7lqhr/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 23:26:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e7lqhr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इस 1 राशि वालों की कुंडली में अचानक धन मिलने का है योग, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-october/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन ध्यान रहे कि किसी महत्वपूर्ण काम के लिए आप किसी और पर आश्रित ना रहें। ये काम आप खुद ही करें अन्यथा परिणाम कुछ निराशजनक हो सकते हैं। आज आप अपने व्यवसाय को लेकर किसी भी प्रकार के भागीदारी संबंधी प्रश्न को हल नहीं कर पाएंगे। आपको ये महसूस होगा कि भागीदारी तो चल रही है, परंतु संबंध समाप्त हो चुके हैं। आज शेयर बाजार में उतार-चढ़ाव हो सकता है, इसलिए अगर आप पैसा निवेश करने की सोच रहे हैं तो हर पल चौकन्ना रहें। स्वास्थ्य सम्बन्धित परेशानी आ सकती हैं। आप महसूस करेंगे कि आप किसी बीमारी से पीड़ित नहीं हैं, परन्तु यह सब आपकी रोज की भाग दौड़ के कारण है। आज आप जिसकी मदद करेंगे, भविष्य में वो भी आपके काम आ सकता है। इसलिए किसी की भी मदद करने से पीछे ना हटें। आज आपको अपने परिवार के किसी सदस्य की ओर से थोड़ा बहुत आर्थिक सहयोग मिल सकता है जो आपको सुकून पहुंचाएगा। यदि किसी रिश्तेदार से आपने कुछ पैसा लिया है तो वह आपको इसे चुकाने के लिए थोड़ा और समय दे सकता है। आप काल्पनिक विचारों को अपने लक्ष्यों के आगे न आने दें। आप को यह समझना होगा कि काल्पनिक विचार कभी सच नहीं होते। आप बिना बात की परेशानी न लें, जिससे आपका स्वास्थ्य खराब हो।  आपका व्यवसाय जिस तरीके से इन दिनों चल रहा है, ऐसे में भागीदारी की एक योजना आपके मन में काम कर रही है। आज के दिन आपको इस संबंध में बात करनी चाहिए, जिससे आपको सफलता व स्थिरता मिल सकेगी। अपने सभी विकल्पों की सही पड़ताल करें। आज सर्दी से बच कर रहें कोई परेशानी हो सकती है। आपके गले में भी परेशानी हो सकती है। आप खुद को ढ़क कर रखें और कुछ ठंडा पेय पदार्थ न लें। आज की परेशानियां छोटी होगीं, परन्तु ध्यान अवश्य दें।  हफ्ते भर से चली आ रही बहस और तनाव से आप खुद को थका हुआ सा पाएंगे। ज्यादा तनाव ना लें और झगड़े से बचने की कोशिश करें। आज आपको कहीं से अचानक धन मिलने के संकेत हैं। आज का दिन आपके लिए भाग्यशाली है, लेकिन इसका ये मतलब नहीं कि आप अपनी जमी जमाई नौकरी छोड़ दें। हां बस आर्थिक लाभ के लिए हाथ पांव मारते रहें, लाभ होगा जो पहले नहीं दिख रहा था।  कुछ समय से आपके घर पर छोटी-छोटी बातों को लेकर झगड़े हो रहे हैं, लेकिन आज आपने इन झगड़ों को खत्म करने की ठान ली है। आज अपने प्रयासों से आप ये कर ही डालें। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे, लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा लेकर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। आपके नए सम्पर्क भविष्य में सहायक होंगे, इसलिए आप अपने व्यावसायिक पत्र को जेब से निकालें व दूसरों को देने से डरें नहीं।  अगर आपको ऐसा लग रहा है कि आप किसी परेशानी से अकेले ही लड़ रहे हैं और कोई भी आपका साथ नहीं दे रहा है तो आप पाएंगे कि आज आपके दोस्त व परिजन आपकी हर तरह से मदद करने को तैयार हैं। विक्रय व विपणन के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिए आज का दिन दबाव से मुक्ति देने वाला है। लंबित काम पूरे होंगे। इस काम को उत्पादकता के साथ लेते हुए पिछले कामों के संपादन में बिताएं। आज आप किसी नेक काम के लिए दान की सोचेंगे।  अपने नियंत्रण के बाहर की स्थिति में उलझने की जरूरत नहीं हैं। उसमें बहुत अधिक उलझने से स्थिति बिगड़ सकती है। कुछ मुश्किलों का सामना करने के बाद आपको सफलता अवश्य मिलेगी। धैर्य और साहस बनाए रखें। आज कोई खास काम या आकर्षक योजना आपको सारा दिन घेरे रहेगी। आपका सारा दिन इसके बारे में सोचने में ही निकल जाएगा। यदि आप लेखे जोखे से संबंध रखते हैं, तो आज का दिन बडा शुभ हो सकता है।  आज आपको अपने परिजनों का पूरा सहयोग मिलेगा। अगर आप खुद को किसी मुसीबत में पाएं तो बेहिचक अपनों से सहयोग मांग लें। मानसिक व शारीरिक स्वास्थ्य के कारण आपके कार्य प्रदर्शन में वृद्धी होगी। आपके काम व पढ़ाई में आप पूरा मन लगा कर काम करना चाहेंगे। हाल ही में सेहत से सम्बन्धित परेशानियों से जूझने के बाद आज आप अपने पैरों पर खड़े होकर अच्छा महसूस करेंगे।  आज आप समझ नहीं पाएंगे कि क्या करें। शांति से बैठ जाएं और सोचें कि आपकी इस उलझन का कारण क्या है। अपने उच्च अधिकारियों की मदद लें और फिर देखें कि आपको कितने अच्छे परिणाम मिलते हैं। कुछ अज्ञात कारणों से आप जो चाह रहे थे वह आपको हासिल नहीं होगा। व्यवसाय में लगे आप में से कई लोगों को हैरानी होगी कि सब कुछ करने के बावजूद मनचाही चीज नहीं मिली। आप शायद यह भी सोचें कि आज तो सब कुछ अच्छा दिख रहा है, लेकिन सप्ताहंत में परिणाम से आप निराश हो सकते हैं।  आपका दिमाग आज तेजी से काम करेगा, जिसका उपयोग आप भविष्य की योजनाएं बनाने में करेंगे। आज उन छात्रों के लिए खुशी का दिन होगा, जो इंजीनियरिंग या सीए की परीक्षा की तैयारी कर रहे हैं। सॉफ्टवेयर इंजीनियर्स के लिए भी आज का दिन अवसरों की सौगात लेकर आएगा। यदि आप अपने काम को बदलना चाहते हैं तब आज के दिन किसी सलाहकार की सेवाएं ली जानी चाहिएं। अगर आप कानून संबंधित काम करते हैं तो आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे।  आज जहां तक आपके व्यावसायिक उद्देश्यों का सवाल है, आपके सितारे गर्दिश में ही हैं। अपने लक्ष्यों को पाने के लिए अभी से काम पर लग जाएं। लक्ष्य प्राप्ति की इस राह पर शायद आपकी सभी उम्मीदें पूरी ना हो पाएं, लेकिन इसका मतलब ये नहीं है कि आप परिस्थितियों से हार मान लें। वे विद्यार्थी, जिन्होंने पिछले दिनों साक्षात्कार दिए हैं, वे शुभ समाचार पाकर प्रसन्न होंगे। हो सकता है कि पैसे से जुड़े किसी मामले में आज आप जोश में आकर कोई गलत फैसला कर बैठें। इसलिए आज काम-काज के समय या कोई आर्थिक फैसला लेते समय अपनी भावनाओं पर नियंत्रण रखें। जरूरी नहीं हर आदमी हर समय अच्छा ही निर्णय ले। इसलिए हो सकता है, आपका कोई फैसला आपका ही नुकसान कर दे। इसलिए जरा संभल कर निर्णय लें। शैक्षणिक योग्यता बढ़ाने के लिए आज का दिन बहुत शुभ है। इस दिशा में बढ़ाए गए कदम ना केवल आपकी मानसिक योग्यता को बढ़ाएंगे, बल्कि आपके व्यावसायिक भविष्य के लिए भी लाभदायक सिद्ध होंगे। आज आप अपने लंबे समय से रुके हुई कार्य योजनाओं को पूरा कर सकेंगे। इससे ना केवल आपको मानसिक शांति मिलेगी, बल्कि करियर में भी वृद्धी होगी। अपने काम को समय पर पूरा करने की कोशिश करें, इससे आपके अधिकारियों पर आपका बहुत ही अच्छा प्रभाव पड़ेगा और आप बेकार के तनाव से भी बच सकेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने प्रेमी के और नजदीक आएंगे इस राशि वाले, जानेें अपनी लव लाइफ के बारे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-27th-october-to-2nd-november/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-27th-october-to-2nd-november/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलाव को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए अक्टूबर माह का ये सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए। यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधों के लिए मिश्रित फल प्रदान करने वाला कहा जा सकता है। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए अनुकूल बना रहेगा और आप प्रेमी के साथ काफी मस्ती भी कर सकते हैं। दूसरे भाग में आपको कुछ निजी परेशानियों का अनुभव हो सकता है, जिससे प्रेमी की ओर कम ध्यान दे पाएंगे। अंतिम भाग में एक बार फिर से आप दोनों प्रेमी जीवन का आनंद लेगें। प्रेमी जीवन से संबंधित आप कोई भी फैसला लेने से पूर्व एक बार अपने प्रेमी की सलाह भी अवश्य लें।  सप्ताह का आरंभ घूमने फिरने से हो सकता है। मूड में मस्ती भरी रह सकती है और आप मित्रों के साथ मनोरंजक स्थानों पर जा सकते हैं। यदि आप प्रेमी को साथ ले जाते हैं तब आपको उसका भी पूरा ध्यान रखना चाहिए। मित्रों के साथ रहकर प्रेमी की उपस्थिति को अनदेखा ना करें। आप सप्ताह के मध्य भाग में घर की जिम्मेदारियों में फंस सकते हैं। सप्ताह का तीसरा भाग आपके मिलन का भी कहा जा सकता है। इस सप्ताह आप खुद को काफी परेशान पा सकते हैं। सप्ताह के आरंभ में आपका मन बिना कारण विचलित रह सकता है। आप कभी-कभी जो दुविधा में पड़ जाते हैं, उससे आपको बाहर निकलना होगा, क्योंकि जब तक आप उससे बाहर निकलकर स्वतंत्र रुप से कोई फैसला नहीं लेगें तब तक आपका कुछ नहीं हो पाएगा। अपने प्रेमी के प्रति भी आपकी कुछ जिम्मेदारियां हैं, उन्हें आप समझने का प्रयास करें। आप बहुत जल्दी भावुक हो जाते हैं और भावुकता में आपको कुछ और दिखाई नहीं देता है। आप अपने ही नजरिये से सभी को देखना चाहते हैं यही आपकी सबसे बडी कमजोरी है। इसीलिए आप परेशान भी रहते हैं। आपको अपने प्रेमी की बातों को भी महत्व देना चाहिए, ना कि एक ही बात को पकड़कर आप कोई जिद पाल कर रखें। सप्ताह का पहला और अंतिम भाग आपके लिए परेशानी वाला रहेगा, इसलिए आप पहले ही इन परेशानियों का हल करने के लिए तैयार रहें। आप यदि सोच रहे हैं कि अपने प्रेम संबंधों को कैसे अगले पायदान तक ले जाया जाए, तब आपको अभी इस सप्ताह एक बार फिर से विचार कर लेना चाहिए। ऐसा नहीं है कि आप प्रेमी जीवन की जिम्मेदारियों को संभालने में सक्षम नही है, लेकिन समय अभी आपके अनुकूल ज्यादा नहीं कहा जा सकता है। आपका किसी वरिष्ठ व्यक्ति से इन संबंधों को लेकर विवाद हो सकता है। सप्ताह का आरंभिक भाग आपके लिए खर्चों से भरा रह सकता है और दूसरे भाग में आपको कोई परेशानी बनी रहने से मानसिक तनाव महसूस हो सकता है। आप अपने प्रेमी जीवन को सफल बनाने के लिए कुछ बदलाव अपने भीतर करना चाहते हैं। यह सही भी है, क्योंकि कुछ बातें जो आपके प्रेमी को पसंद नहीं हैं, उनमें सुधार कर आप प्रेमी जीवन को भी सफल बना सकते हैं। आप अपने प्रयासों में काफी हद तक सफल भी रह सकते हैं, लेकिन मध्य भाग में फिर कोई बात आपके प्रेम संबंधों में कांटा बनकर उभर सकती है, जिससे आपका दिल आहत हो सकता है। कुल मिलाकर यह सप्ताह आपके प्रेम संबधों के लिए मिले जुले फल प्रदान करने वाला होगा।  आपके भीतर जो भावनाएं हैं, उन्हें कुछ समय तक दिल में ही रहने दें, क्योंकि उन्हें प्रकट करने का अभी सही समय नहीं आया है। आप प्रेमी से जो अपेक्षाएं मन ही मन रखे हुए हैं, उन पर भी अंकुश लगाने का प्रयास करें। यह अपेक्षाएं आपकी सबसे बड़ी कमजोरी भी साबित हो सकती हैं। इसलिए उतना ही सोचें जितना कि व्यवहरिक रुप से होना संभव होता है। अनुचित मांगों को प्रेमी भी पूरा नहीं कर पाएगा।  यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधो के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। प्रेमी से आपकी बातचीत काफी अच्छे मूड़ में होती रहेगी। इससे आप दोनों एक-दूसरे को पहले से अधिक करीब पा सकते हैं और आने वाले समय के लिए कुछ वादे भी एक-दूसरे से कर सकते हैं। सारी बातें तो सही हैं लेकिन आप अपने हठीले व्यवहार पर नियंत्रण रखें। सप्ताह का अंतिम भाग कुछ परेशानी वाला सिद्ध हो सकता है अथवा आपको कुछ जरुरी काम से बाहर जाना पड़ सकता है जबकि आपका मन जाने का नहीं होगा। आपके प्रेम संबंधो को लेकर मित्रों के मध्य कुछ चर्चा चल सकती है। कुछ लोग आपके संबंधो का मजाक उड़ाने का प्रयास कर सकते है। जब यह बातें आपके कानों तक पहुंचेगी तब आपको काफी धक्का लग सकता है और आप अत्यधिक परेशान भी हो सकते हैं। आपका प्रेमी भी परेशान होगा, क्योंकि यह आप दोनों से जुड़ा मामला है। आप दोनों को अपने संबंधो को लेकर किसी को सफाई देने का प्रयास नहीं करना चाहिए। समय के साथ सब कुछ ठीक हो जाएगा। इसलिए आप चुप रहकर परिस्थितियों पर नजर रखें। धीमी गति से चलते प्रेम संबंधो से आपको बोरियत महसूस हो सकती है। आप इनमें कुछ नयापन चाह सकते हैं, लेकिन नयापन लाना आपके अपने हाथों में हैं। आप जैसे अपने संबंधो को चलाना चाहेंगे, वह वैसे ही चलेगा। आप अपनी ओर से भी कुछ प्रयास करें। वैसे सप्ताह का पहला भाग आपके मिलन का भी हो सकता है यदि आप थोडे़ से प्रयास करें और मन के घोडे़ दौडाएं। सप्ताह का दूसरा भाग आप दोनों के मध्य मनमुटाव का हो सकता है, लेकिन अंतिम भाग में फिर से आपका प्रेम प्रगाढ़ होगा। यह सप्ताह आपके लिए पूरी तरह से अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। आप दूसरों की बातों में फंसकर प्रेमी से अनबन कर सकते हैं। आपका प्रेमी आपको समझाने का प्रयास भी करेगा, लेकिन आप टस से मस नहीं होंगे। आपको किसी की बात पर आंख मूंदकर विश्वास करने से पहले एक बार अभी तक के अपने प्रेमी जीवन पर नजर अवश्य ही डालनी चाहिए। सप्ताह का आरंभिक भाग आपका लड़ाई झगड़ों और रुठने मनाने में बीत सकता है। मध्य भाग में कुछ बदलाव आने की उम्मीद बनती है, लेकिन अंतिम भाग में फिर से मनमुटाव हो सकता है।  प्रेम संबंधो को लेकर आप कुछ अधीर दिखाई देते हैं। आप पिछ्ली बातों को भुला नहीं पाएंगे, इसीलिए आपकी झल्लाहट अपने प्रेमी पर निकल सकती है। आपका प्रेमी आपकी मनोदशा समझ सकता है और नाराज होने की बजाय आपको भावनात्मक रुप से सहारा देगा। आपको अपने रुखे व्यवहार से बाद में पछ्तावा भी हो सकता है। सप्ताह का पहला भाग अनुकूल, लेकिन दूसरा भाग प्रतिकूल रह सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिन की इस बेला में किए गए सारे काम संपन्न होंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e7qttf/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 06:15:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e7qttf/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी तर्जनी उंगली वाले होते हैं भाग्यशाली, मिलता है बड़ा पद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/index-finger-length-indicate-your-luck-and-money-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 16:44:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/index-finger-length-indicate-your-luck-and-money-according-to-palmistry/</guid>
      <description>अंगूठे और मध्यमा के बीच जो उंगली होती है, उसे तर्जनी कहते हैं। इस उंगली के नीचे गुरू पर्वत यानी गुरु का स्थान होता है। इसलिए इस को धर्म और धन का स्थान भी कहा जाता है। अपनी इस को गौर से देखिए। की लंबाई कितनी है और इसका झुकाव किस ओर है।   ये भी पढ़ें-  हस्तरेखा विज्ञान के अनुसार तर्जनी उंगली की लंबाई अगर मध्यमा से अधिक है तो व्यक्ति भाग्यशाली होता है। ऐसा व्यक्ति स्वभाव से गंभीर होता है और उच्च पद को प्राप्त करता है। इन्हें अपनी योग्यता और पद का अभिमान भी रहता है। इनमें दूसरों पर प्रभाव जताने की प्रवृति होती है। ऐसे लोगों में बदले की भावना तीव्र होती है। जिस व्यक्ति की तर्जनी उंगली अनामिका उंगली के बराबर होती है वह निष्ठावान होते हैं। इनमें दूसरों की मदद करने की स्वभाविक प्रवृति होती है। अपनी इस प्रवृति के कारण जीवन में सफल होते हैं, लेकिन इनमें असत्य बोलने की प्रवृति हो सकती है। ये भी पढ़ें-  तर्जनी उंगली का अनामिका से छोटी होना अच्छा नहीं माना जाता है। ऐसे लोग जल्दी निराश हो जाते हैं। इनके अंदर ईर्ष्या की भावना रहती है और यह किसी भी प्रकार से अपने लक्ष्य को पाने की कोशिश करते हैं।  मध्यमा उंगली से यह उंगली दूर होने पर व्यक्ति बहुत अधिक झूठ बोलने वाला होता है। हस्त रेखा विज्ञान के अनुसार तर्जनी की लंबाई मध्यमा के बराबर होने पर व्यक्ति असामान्य मानसिकता वाला होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 2 राशि वाले आज रहें थोड़ा संभलकर, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-october/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:49:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आप कुछ दिनों से समझ नहीं पा रहे कि आपको क्या करना है, लेकिन आपकी सोच में स्पष्टता आ ही जाएगी। इस अवसर का फायदा उठाते हुए आज आप अपने सभी रुके हुए काम कर लें। आप अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करने के लिए हर प्रयत्न कर सकते हैं। अब आप अपनी आय का ठीक से प्रबंधन करें। आपको अपनी आय बढ़ाने का एक बढ़िया रास्ता भी मिल जाए। आज आप और आपके परिवार के लोगों के बीच छोटे-मोटे झगड़े हो सकते हैं, जिनके कारण आप उदास हो जाएंगे। आज खर्च करने से पहले थोड़ा सोच लें, क्योंकि आपकी नकदी की आवक बहुत ज्यादा नहीं है। हो सकता है कि आपकी ज्यादा खरीदारी की आदत के कारण कुछ लोगों को परेशानी हो रही हो, इसलिए आज थोड़ा सा नियंत्रण रखें। आज आपको अपना ध्यान व व्यायाम करने के नए तरीके खोजने होंगे। किसी भी चीज को चुनते समय आपको ध्यान रहे कि आपका उसमें मन लग जाए और पसीना भी निकले।  आज आपको अपने गुस्से पर पूरी तरह से काबू रखना चाहिए। किसी उच्चाधिकारी से लड़ाई होने की आशंका है। आप बहुत ही तनावपूर्ण महसूस करेंगे और अपने काम पर भी ध्यान केंद्रित नहीं कर पाएंगे। जब तक आप अपने इस खराब मूड से बाहर निकलें तब तक आपको शांत रहने की कोशिश करनी चाहिए। आज अपने ऊपर या अपने किसी प्रिय व्यक्ति पर खर्च करें।  आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिल सकती है। आज आपको ये महसूस होगा कि आप वाकई कंपनी के किस विभाग के लिए काम करना चाहते हैं। आप अपने संस्थान से तो खुश हैं, परंतु अपने विभाग से नहीं। यदि आज आप अपने अधिकारियों के साथ सकारात्मक प्रयास के साथ बात करेंगे तब संभव है कि आपका काम बन जाए। यदि आप फार्मा के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है। आज के दिन अपने क्षेत्र से संबंधित किसी विशेष अवसर को लेकर सचेत रहें व उसका लाभ उठाएं। आज का दिन उन महिलाओं के लिए अच्छा है, जिन्हें अपनी आजीविका में कोई परेशानी आ रही है। किसी क्षेत्र से अनापेक्षित अच्छे परिणाम मिलने की उम्मीद है। सितारे आपके पक्ष में है। यदि आप किसी कार्यालय में कार्यरत हैं तो आप यह पाएंगे कि कम्पनी की ओर से आपको अतिरिक्त कार्य के लिए अलग से वेतन मिल रहा है। इस प्रकार के प्रोत्साहन कार्य से आप ना घबराएं, क्योंकि इस प्रकार भी आप अपनी आय को निश्चित रूप से बढ़ा सकते हैं।  आज आप पाएंगे कि आप अपने काम और रूचि के मध्य अच्छा संतुलन स्थापित कर पाएंगे। आज का दिन उन लोगों के लिए काफी अच्छा है जिनका अपना खुद का व्यवसाय है। व्यवसाय के लिए यात्रा आपके लिए काफी लाभदायक हो सकती है और यदि नहीं तो ये आप के भविष्य के वित्तीय मामलों मे भी तरक्की ला सकती है। आज आप अपने दिमागी जोर से बचे रहेंगे, क्योंकि आपने काफी हद तक अपने व्यावसायिक और वित्तीय लक्ष्य पर काफी नाम कमाया होगा। अपने मकसद को पाने के लिए मेहनत करें। अपने नए प्रोजेक्ट में अपने नए-नए तरीकों का इस्तेमाल करें। अगर आप अनुभवी लोगों की मदद लेते हैं तो, वे भी आपके लिए काफी लाभदायक साबित होंगे। अगर आपको लग रहा है कि कुछ बातों को लेकर आपके और आपके परिवार के लोगों के बीच कोई अनबन चल रही है तो आज आपको उनको खत्म करने का प्रयास करना चाहिए। आपका नया काम उत्तरदायित्वों का बोझ आपके सिर पर डालेगा और आपको संस्थान की अपेक्षाओं पर खरा उतरने के लिए कड़ी मेहनत करनी होगी। नवीन कर्मचारियों को नवीन ज्ञान लेकर संस्थान की पद्धति के साथ चलना होगा। यदि आप अपनी गाड़ी बेचने का मन बना रहे हैं तो उसे बेच देने के लिए आज का दिन अच्छा है। आज आप इस स्थिति में होंगे कि अपने जरूरतमंद दोस्त की बात सुनकर उसकी मदद कर सकें। आपके व्यवहार को सराहा जाएगा। आज आप पाएंगे कि आपकी आजीविका के क्षेत्र में एक नवीन संधि आपके पास चलकर आ रही है, जिससे आप कुछ अतिरिक्त आय अर्जित कर सकते हैं। ये आपके काम का ही बढ़ाया हुआ स्वरूप हो सकता है। आज आपको कोई हानि या क्षति हो सकती हैं, इसलिए छोटी-छोटी चोटों से सावधान रहें। सड़क पर काफी सावधानी से वाहन चलाए, ताकि आप खुद भी सुरक्षित रहें और दूसरों के साथ भिड़ंत से भी बच जाएं।  आज आपको अपने करियर को आगे बढ़ाने के लिए पूरी मेहनत व लगन से काम करना होगा। आपको इस बात का ध्यान रखना चाहिए कि आपके करियर की वृद्धी आपकी मेहनत व कार्य प्रदर्शन पर निर्भर करती है। आज आप अपनी ऊपरी कमाई को अपने दोस्तों और परिवार के मनोरंजन पर खर्च करेंगे। आज आप सेहत को लेकर थोड़ा परेशान हो सकते हैं। मगर चिन्ता ना करें, यह थोड़े समय की बात हैं। आपके लिए बेहतर होगा कि आप आलसपन से बचें।  आपकी रचनात्मकता को आज सराहा जाएगा। आज आप दूसरों को मुश्किल समस्याओं से बाहर निकलने का रास्ता भी बताएंगे। आमतौर पर आर्थिक रूप से आज आपके लिए अच्छा दिन है। कोई आर्थिक समस्या नहीं खड़ी होगी और आप की आय के साधन भी सुदृढ़ व स्थिर रहेंगे, लेकिन इस मौके को लापरवाही के कारण हाथ से मत जाने दीजिए। अच्छा रहेगा कि आप कुछ पैसे बैंक में जमा करें और उधार में कोई बड़ी खरीदारी करने की ना सोचें।  ग्रहों के बुरे प्रभाव के कारण आज आप घर पर किसी बहस में पड़ सकते हैं। इसलिए आपको अपनी कथनी और गुस्से को काबू में रखना होगा। काम के संबंध में यात्रा हो सकती है। ये समय आपके लिए अच्छा चल रहा है। इस समय का उपयोग अपने भविष्य संबंधी सूचनाओं को एकत्र करने के लिये किया जा सकता है, जिनको आप आगे चलकर उपयोग में ला सकते हैं। कोई छोटा सा तनाव भी आपको परेशान कर सकता है। उसे रोकने का तुरन्त प्रयास करें, क्योंकि अगर यह परेशानी बढ़ेगी तो आपको ज्यादा कष्ट हो सकता है। आप शायद कुछ अधिक तनाव से गुजर रहे हैं और इस बारे में अपने किसी दोस्त से बात करना चाहते हैं। बिना हिचकिचाए अपने करीबी मित्र से बात करें। आज आपको काम करने व पढ़ने के लिए ऐसी जगह ढूंढनी चाहिए, जहां किसी तरह का व्यवधान ना हो। आज आपका ध्यान आसानी से अपनी जिम्मेंदारियों से भटक रहा है। अगर आज आप अपना ध्यान केंद्रित रख सके तो आप पाएंगे कि आपने बहुत कुछ हासिल कर लिया है। आज नई कार खरीदने का योग है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुकाल: दिन में 12.00 से 13.30 तक, चन्द्रमा धनु राशि में दिन रात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-panchang/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 11:59:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-panchang/</guid>
      <description> पंचांग: विक्रमी संवत् 2074, 03 कार्तिक मास शाके 1939, कार्तिक मास 09 प्रविष्टे, 04 सफर हिजरी 1439, कार्तिक शुक्ल पक्ष पंचमी 09.38 तक उपरांत षष्ठी, मूल नक्षत्र 20.47 तक उपरांत पूर्वाषाढ़ा नक्षत्र, अतिगंड योग 17.44 तक उपरांत सुकर्मा योग, बालव करण 09.38 तक उपरांत कौलव करण, चन्द्रमा धनु राशि में दिन रात। सूर्योदय: 06.33 सूर्यास्त 17.38
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को ये काम करेंगे तो होगी आपकी प्रॉपर्टी दोगुनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e73vyr/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 00:19:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e73vyr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंगूठे के निशान और आकार से पता चलता है आपका स्वभाव और चरित्र</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-thumb-size-indicate-your-nature-and-character/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-thumb-size-indicate-your-nature-and-character/</guid>
      <description>हस्तरेखा ज्योतिष में हाथों की बनावट, हथेली, उंगल‌ियों और अंगूठे की बनावट का भी अध्ययन किया जाता है। इससे व्यक्ति के स्वभाव और भविष्य के बारे में बताया जाता है। समुद्रशास्‍त्र के अनुसार अंगूठा किसी व्यक्ति के व्यक्त‌ित्व का आइना होता है इन्हें देखकर धन दौलत से लेकर व्यक्त‌ि के कई गुप्त राज को जाना जा सकता है।  पढ़ें-  समुद्रशास्‍त्र में बताया गया है क‌ि ज‌िन लोगों का अंगूठा लचीला होता है और आसानी से पीछे की ओर मुड़ जाता है उनमें हठ की कमी रहती है। यह मौके को खूब पहचानते हैं और परिस्‍थ‌ित‌ियों के अनुसार खुद को आसानी से ढाल लेते हैं। लेक‌िन यह दूसरों की बातों में जल्दी आ जाते हैं यह इनके व्यक्त‌ित्व की बड़ी कमी होती है। इस तरह के अंगूठे वाले व्यक्त‌ि पैसा तो अच्छा कमा लेते हैं लेक‌िन बचत कर पाना इनके मुश्क‌िल होता है। अंगूठे का ऊपरी भाग ‌ज‌िन लोगों का नीचे वाले भाग से अध‌िक मोटा होता है वह चालाक और स्वार्थी होते हैं। ऐसे व्यक्त‌ि हर चीज में अपना फायदा देखते हैं इसल‌िए ऐसे व्यक्त‌ियों से थोड़ा सावधान रहने में ही भलाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 कारणों से घर में हमेशा रहती है अशांति और दरिद्रता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-avoid-such-type-of-vastu-dosha-in-house/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:06:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-avoid-such-type-of-vastu-dosha-in-house/</guid>
      <description>आपके घर में लोगों के अक्सर बीमार होने, धन की परेशानी, आपसी मतभेद और तनाव का कारण कई बार घर में मौजूद वास्तुदोष होता है ज‌िस पर ध्यान नहीं देने की वजह से परेशानी बढ़ती चली जाती है। अगर संबंधी इन दोषों को पहचानकर इनका उपाय कर ल‌िया जाए तो समस्या का समाधान क‌िया जा सकता है।  पढ़ें-  घर का मुख्य दरवाजा काले रंग का नहीं होना चाह‌िए। वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार इससे घर के मुख‌िया को बदनामी, धोखा और अपशब्द सुनने पड़ते हैं। मुख्य दरवाजे से घर के अन्य अगर दरवाजे बड़े हैं तो आर्थ‌िक परेशान‌ियों का सामना करना पड़ता है। इसल‌िए मुख्य दरवाजा अन्य दरवाजों से बड़ा होना चाह‌िए।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>