<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2017 06:42:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों के लिए खुशियों से भरा रह‌ेगा आज का दिन, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-30th-september/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 06:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-30th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आजकल अपनों के साथ आपके रिश्ते मधुर नहीं हैं। आप शायद दुखी हों और आपको शायद गुस्सा भी आए। याद रखें कि आप ठंडे दिमाग से ही परिस्थिति को संभाल सकते हैं। हो सकता है उनकी गलतियां ज्यादा हों लेकिन एक समझदार इंसान होने के नाते आपको अपनी जुबान पर काबू रखना चाहिए। सबसे सही रास्ता तो यही है कि आप बातचतीत से ही बात को हल करने का प्रयास करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवमी के दिन किन लोगों की खुलने वाली है किस्मत, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 07:47:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। यदि आप सरकारी क्षेत्र में हैं, तब आप नौकरी में बदलाव के लिए सोच सकते हैं। इसके पीछे ये कारण नही है कि आप अपने काम से संतुष्ट नही हैं, इसके स्थान पर आपको अच्छा अवसर मिल रहा है। ये एक ऐसा अवसर होगा, जिसे आप मना नहीं करना चाहेंगे। आज आपको अचानक भौतिक वस्तुओं के प्रति मोह जागृत होगा। आपको जीवन में सर्वश्रेष्ठ वस्तुएं चाहिए और आप जानते ही हैं कि इस राह पर चलने का कोई छोटा मार्ग नहीं है। अपने जीवन को वित्तीय रूप से संतुष्टि की राह पर ले जाइए और सुकून की तलाश कीजिये। महत्वपूर्ण ये है कि आप अपने लक्ष्यों को कितनी जल्दी पूरा करते हैं। सावधान रहें, यह वो समय चल रहा है जिसमें आपके साथ कोई दुर्घटना घट सकती है। आज शायद आप खुद को अपनी इच्छाओं और जिम्मेदारियों के बीच झूलता हुआ पाएंगे। एक तरफ आप सामाजिक समारोह में बढ़-चढ़ कर भाग लेना चाहेंगे और दूसरी तरफ आपको इस बात का भी ध्यान रखना है कि आप अपना काम भी समय पर पूरा करें। किसी सरकारी प्रबंधकीय पद को प्राप्त करने की इस समय प्रबल संभावना है। आज खूब खर्चे वाला दिन है पर मौज मस्ती में खर्च ना करें। आज भविष्य के लिए कुछ निवेश करें। तनाव स्तर में आए सकारात्मक बदलाव की वजह से आज आप अच्छा महसूस करेंगे।  लंबे समय से चली आ रही समस्याओं के हल हो जाने से आपका काम आगे बढ़ेगा। सत्ता से जुड़े लोग अब आपका साथ देंगे और आपका रुका हुआ काम पूरा हो जाएगा। इस अवसर का फायदा उठा कर अपने कागजी काम को पूरा कर लें। इससे आपका काम सुचारु रूप से चलता रहेगा। इससे आपकी छवि भी सुधरेगी। आपकी बढ़ी हुई आय, सही जीवन जीने में मदद करेगी। भले ही आपको सही वित्तीय सफलता थोड़े दिनों के बाद मिलने वाली है, लेकिन आप आज ही विलासिता पर खर्च करने के लिये तैयार हैं।  आज आपके पास जितने भी संसाधन हैं, उनका प्रयोग समाज के कल्याण में करें। साथ ही अपनों को खुश करने का भी प्रयास करें। आप ऐसे व्यक्तित्व हैं, जिनकी बातों को इन दिनों प्रबन्धन द्वारा विचारणीय माना जाने लगा है। यही वो समय है, जब आपको अपने मन की बातों को प्रबन्धन के सामने रख देना चाहिए। इसके सकारात्मक परिणाम मिलने की प्रबल संभावनाएं हैं। ध्यान रहें जो भी कहें वह आपके और आपकी संस्था के हित में हो। आर्थिक मामलों में जो आपको नुकसान हुआ है उसकी भरपाई करने के लिए बड़े जोखिम वाला कोई निवेश ना करें, अन्यथा नुकसान और बड़ा होगा।  आज शायद आपको अपने घर अथवा व्यवसाय के बारे में कोई महत्वपूर्ण निर्णय लेना पड़े। फैसला करने से पहले बुरे भले का विचार कर लें तो अच्छा होगा। आज अपने कार्यक्षेत्र में आप कुछ नए संबंध बनाएंगे, जिनसे आपको भविष्य में लाभ मिलेगा। नए लोगों से मिलने को तैयार रहें व अपने साथियों से गहराई में बात करें। यदि आपका अपना व्यवसाय है, तब आज का दिन आपके लिये ही बना है। नवीन कार्य बड़ी तेजी से आएंगे और वर्तमान कार्य भी सही तरीके से चलते रहेंगे। यदि आपकी राजनीतिक पकड़ अच्छी है, तब ये समझ लीजिये कि आज काफी बडा लाभ किसी विकल्प के रूप में आपको मिलने वाला है।  यदि आपके काम में यात्रा करना शामिल है तो आज का दिन यात्रा करते हुए ही गुजरेगा। तनाव भरी होने के बावजूद ये यात्रा आपको भविष्य के लाभ देगी। यदि आप यात्रा एजेन्ट हैं तब बहुत से यात्रियों के लिये आपको काम करना पड़ सकता है। आपके अधिकारी आपका काम देख रहे हैं और आपके प्रदर्शन के हिसाब से सकारात्मक या नकारात्मक कुछ भी निर्णय हो सकता है। यह अचल सम्पत्ति जैसे व्यवसाय को अंतिम रूप देने का समय है। यह उचित समय है जब आप अपनी निवेश की गई सम्पत्ति को बेच डालें। यदि आप सही खरीददार का चुनाव कर लें तो यह आपको सर्वाधिक लाभ दे सकती है। आज आपको अपने कीमती सामान को ध्यान से रखने की जरूरत है वरना आपको कोई सामान खो सकता है। व्यवसाय से जुड़ा कोई फैसला लेते वक्त आप सावधान रहें, ताकि कोई आप को ठगे नहीं। वैसे जहां तक आर्थिक मामलों का सवाल है, आपके लिए आज का दिन अच्छा है। अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाह रहे हैं तो फैसला लेने की अपनी क्षमता को और विकसित कीजिए। आप किसी बुरे सपने के कारण दिन भर परेशान रहेंगे। आज आप अपने परिवारजनों या दोस्तों के साथ कहीं बाहर घूमने जा सकते हैं। आज के दिन आपको अपने समूह के सदस्यों का सहयोग लेना होगा। इसके लिये प्रेरणास्पद विचार साथ में रखने होंगे, जिससे समूह एक साथ चल सके। सभी को ये बता दें कि आपकी उनसे क्या अपेक्षाएं हैं व उन्हे कैसे सारा काम करना है। अपने नेतृत्व के कौशल को दिखाने का यह सही समय है। आज आपको खर्चे के मामले में अपने ऊपर नियंत्रण रखना होगा। सिर्फ जरूरी बिलों का ही भुगतान करें। ध्यान रहे आज कुछ भी काम करते समय आप लापरवाही ना बरतें वरना खुद को चोट भी लग सकती हैं।  आज जरूरत पड़ने पर आपको मदद जरूर मिलेगी। कोई सत्ताधारी मुसीबत के समय आपकी मदद को आगे आएगा। इस सहायता का उपयोग करने में बिल्कुल भी ना हिचकिचाएं। आज आर्थिक मामलों को लेकर आप कुछ दबाव में रहेंगे, लेकिन आप इससे परेशान नहीं होंगे, बल्कि आसानी से इस हालात से निपट लेंगे। अपना लक्ष्य निर्धारित कीजिए फिर उसे पाने के लिए एक ठोस योजना बनाइये, फिर देखिए सारे दबाव के बावजूद आप अपने लक्ष्य को छू रहे हैं। आज आपकी सेहत में अच्छे बदलाव नजर आएंगे। हालांकि शुरू किया गया व्यायाम आपके लिए अच्छा परिणाम लेकर आएगा। आज कल आपके दिमाग में विदेश में पढ़ाई करने या वहां जा कर करियर बनाने का विचार चल रहा है। इस बात के बारे में आपको गंभीरता से सोचना चाहिए। विदेश में सभी अवसरों को ध्यान में रख कर चुना गया अवसर आपको लाभ देगा। आज आपको ये जानकर खुशी होगी कि आपका नकदी का स्तर उतना बढ़ गया है जितनी कि आपको आवश्यकता थी। इससे आप अपनी मर्जी के मुताबिक खर्चा तो नहीं कर पाएंगे, लेकिन कम से कम किसी से ॠण लेने की आवश्यकता नहीं रहेगी। आज अपने धन को लेकर थोड़ा सम्भल कर चलें, आने वाले कठिन समय में आपको अपने इस कदम पर खुशी होगी। आज आपको आग से बेहद सतर्क रहने की आवश्यकता हैं। आज आप अपने रुके हुए कामों को पूरा करने की कोशिश करेंगे। आज आप अच्छे परिणाम देने वाले उपायों पर ही ध्यान देंगे। नई योजना में आपको अपनी सच्ची भावनाओं व रचनात्मकता को अभिव्यक्त करना चाहिए। अनुभवी लोगों की सलाह लेने से आपको लाभ ही होगा। अगर आप अपने काम को पूरा कर सके तो आज आप पाएंगे कि भविष्य में आपके करियर में तेजी से सुधार आएगा।वास्तव में आज आपको निश्चित रूप से पुरानी पैतृक संपत्ति जमीन-जायदाद या आभूषण के रूप में प्राप्त होगी। यह आप के द्वारा कमाया हुआ धन नहीं है अत: यह आप के लिए एक आकर्षक इनाम है। ये समय प्रतियोगी परीक्षा में भाग लेने के लिए अच्छा है। आपको सफलता जरूर मिलेगी। आज आपके सभी रुके हुए काम पूरे हो सकेंगे। सिर्फ आपको उन पर एक बार नजर डालनी होगी। आपमें से जो लोग अपना डिपार्टमेंट बदलने की सोच रहे हैं, वो आज ऐसा कर सकते हैं। यदि आप नियमित निवेश करते हैं, तो आज शेयर बाजार में आपको लाभ मिलने की संभावना है। यदि ये आपका प्रथम प्रयास है, तब प्राप्तियां औसत हो सकती है, लेकिन सही चुनाव व विकल्पों पर ध्यान देने से आप आज लाभ अवश्य कमा सकते है। इस अवसरों से भरे समय का पूरा आनंद उठाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए अक्टूबर के पहले सप्ताह में किसका प्यार चढ़ेगा परवान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-29th-september-to-5th-october/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 07:11:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-29th-september-to-5th-october/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलवा को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए अक्टूबर माह का पहला सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए। यह सप्ताह प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। आप दोनों के बीच जो भी गलतफहमियां पैदा हुई होगी वह सभी इस समय दूर हो सकती हैं। आप दोनों फिर से एक-दूसरे के करीब आ सकते हैं, लेकिन इस समय एक बात का ख्याल रखें कि आपका कोई मित्र आपको कितना भी भड़काने का प्रयास क्यों ना करें आप अपनी बुद्घि से सोचकर ही फैसला लें। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए परेशनियों से भरा रह सकता है। चिंता और उलझन में डूबे रहने की बजाय अगर आप अपने प्रेमी के साथ मिलकर समस्या का हल निकालने का प्रयास करेंगे तो ज्यादा बेहतर होगा। भावनाओं में बहकर कोई भी निर्णय जल्दबाजी में ना लें। भावुकता में बहकर अकसर आदमी गलत निर्णय ले लेते हैं। सप्ताह का दूसरा भाग पहले से बेहतर होगा, लेकिन अंतिम भाग को ज्यादा अच्छा कहा जा सकता है। सप्ताह का पहला भाग प्रेम संबध के नजरिए से बढ़िया कहा जा सकता है। आपको प्रेम का कोई भी अवसर मिलता है तब आप उसे किसी भी कीमत पर गंवाना नहीं चाहेंगे। सप्ताह के मध्य में आप किसी गलत संगत के शिकार भी हो सकते हैं, इसलिए बुरे मित्रों से उचित दूरी बनाकर ही रखना आपके लिए हितकर होगा अन्यथा इसका आपके संबंध पर भी बुरा असर हो सकता है। सप्ताह का पहला भाग प्रेम संबंधों के लिए मिला-जुला रहेगा। इस समय आपके संबंध बनते बिगड़ते रहेंगे। किसी बात को लेकर उनमें तनाव बना रह सकता है। आपका प्रेम मित्रों अथवा पास पड़ोस में चर्चा का विषय बन सकता हैं। सप्ताह का मध्य भाग कुल मिलाकर बेहतर रहेगा। इस बीच आप उत्सहित रहेंगे, लेकिन सप्ताह के अंतिम भाग में आपका मूड फिर बदलेगा। आप फिर से अपने प्रेमी के प्रति दूरी का अनुभव कर सकते हैं। सप्ताह का पहला भाग खर्चों से भरा रह सकता है। इसलिए आप प्रेमी के साथ घूमने-फिरने अथवा शाॅपिंग आदि पर जाने का प्रोग्राम ना बनाएं, जितनी चादर हों उतने ही पांव फ़ैलाना आपके लिए अच्छा रहेगा। यदि गलती से आपकी जेब हलकी हो गई तब पूरे माह आपका आर्थिक स्तर डांवाडोल रह सकता है। आपको अपने कॉल्स को भी नियंत्रण में रखना होगा अन्यथा उससे भी आपके खर्चो में वृद्धि हो सकती है। सप्ताह के अंतिम भाग को आपके प्रेम संबधों के लिए मिश्रित फल देने वाला कहा जा सकता है, क्योंकि इस समय परिवारिक समारोह में व्यस्त रहने से आप प्रेमी को ज्यादा समय नहीं दे पाएंगे। सप्ताह के आरंभ में आपको पारिवारिक कामों के सिलसिले में घर से बाहर रहना पड सकता है। जिससे प्रेम संबधों में भी कुछ दूरियां आ सकती है, क्योंकि आप हो मनमौजी आदमी, जहां चार लोग मिल जाते हैं वही महफिल जम जाती है। आपके इस व्यवहार से आपका साथी नाराज हो सकता है। प्रेमी की भावना का ध्यान रखें। सप्ताह के दूसरे भाग में भी आपकी भाग-दौड ज्यादा ही बनी रह सकती है जिससे प्रेमी से अब बातचीत भी कम हो सकती है। सप्ताह के अंत में प्रेमी को मनाने के लिए काफी जतन करना करना पड़ सकता है। आपके बहुत से मित्र सोशल साईट्स पर बने है तब आप आंखें मूंदकर उन पर विश्वास नहीं करना चाहिये। किसी से मिलने का वादा कर के आप मिलना जाना चाहते हैं तब ऐसी जगह का चुनाव करे जहां चहल-पहल अधिक हो। किसी सुनसान अथवा वीरान जगह पर ना जाएं। सोशल साईट से बने मित्रों पर आँख बंद कर के कतई विश्वास ना करें, इससे आप बिना कारण गलत इल्जामों में भी फंस सकते हैं। सप्ताह का मध्य भाग आपके लिए ज्यादा दिक्कतें देने वाला रह सकता है क्योंकि इस समय बिना बात लांछन भी लग सकता है। सप्ताह का पहला और दूसरा भाग आपके प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहे जा सकते हैं। इस समय में आप प्रेमी के साथ प्रेम संबधों को मधुर बनाने का स्वयं प्रयास करेंगे। किसी तरह की जिद भी आप नहीं करेगें, क्योंकि अपनी गलती मानने से आप संबंधो को और भी मजबूत कर सकते हैं। घर में विवाह की बात आपको अपने सपनों के राजकुमार से मिला सकती है अर्थात आपके प्रेम संबंधों के विवाह में बदलने की बात हो सकती है। प्रेम संबंधों के लिए यह सप्ताह मिलेजुले फल देने वाला रह सकता है। आप अपने प्यार को पाने के लिए काफी बेचैन रह सकते हैं और भावनाओं में बह भी सकते हैं। साथी के साथ रिलेशन बनते-बिगडते रहेंगे, लेकिन परेशान न हों। आपको अच्छे सुकून भरे पल मिलेंगे जो आपके सारे तनाव को दूर कर देगें। आपको अपने प्रेमी का साथ मिलेगा और आप उसके साथ सकुन से भरे कुछ पलों को बिताएंगे। सप्ताह का आरंभ आपके लिए अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। बिना किसी खास वजह के प्रेमी की नाराजगी जहिर हो सकती है। ऐसा भी हो सकता है कि आप किसी अनजान व्यक्ति के नजदीक जाएं, लेकिन जैसा आप सोच रहे होंगे वैसा ना होकर कुछ उलटा ही घट जाए। प्रेम का यह रिश्ता आपको दूरी का दर्द भी दे सकता है इसलिए प्यार में जल्दबाजी़ करना अच्छा नहीं है। आपका काम भी आपको अपने प्यार से दूर रख सकता है, इस कारण आप अपने साथी से अपने दिल की बात शेयर नहीं कर पाएंगे और यह दूरी गलतफहमियों को भी उत्पन्न कर सकती है। सप्ताह का आरंभ तो प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है, क्योंकि इस समय आप एक-दूसरे से सुख दु:ख बांट सकते हैं, लेकिन दूसरे भाग से आपकी परेशानियों का दौर शुरु हो सकता है। यह भाग प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। इस समय आपके बीच वाद-विवाद बढ़ सकता है। अगर किसी से प्रेम का इजहार करने की सोच रहे हैं तो इस हफ्ते रुक जाना ही बेहतर होगा। जिन लोगों के प्रेम संबंधों में पहले से ही तकरार चली आ रही है वह टूटने की कगार पर पहुंच सकते हैं, क्योंकि सप्ताह का आरंभ लडाई-झगडों से हो सकता है। इस समय आपको समझ नही आएगा कि क्या किया जाए। आप खुल के खुद कभी कुछ कहते नहीं है तो ऐसा ही होगा। संबधों को बचाना चाहते हैं तो आपको अपने मन की बात मन ही में ना रखकर बोल देनी चाहिये । इस समय आपके प्रेमी की सेहत भी बिगड़ने की संभावना बन रही है, इस कारण भी आप काफी परेशान रह सकते हैं और भाग-दौड़ भी आपकी बढ़ सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों के पक्ष में रहेंगे सितारे, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-28th-september/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 07:05:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-28th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपको अपने परिवार की तरफ से कोई व्यावसायिक प्रस्ताव मिल सकता है, जिसके बारे में आप विचार करेंगे। शायद पहले आप इस व्यवसाय से नहीं जुड़ना चाहते थे, लेकिन अब इस बारे में सोच रहे हैं। लेकिन अभी भी आप समझ नहीं पा रहे हैं कि आपको क्या करना चाहिए। जो भी निर्णय लें, सोच समझ कर लें क्योंकि अगर एक बार आप इस व्यवसाय में घुस गए तो फिर उसे छोड़ना मुश्किल हो जाएगा। आज आप लम्बी अवधि के लिए किसी सौदे पर निवेश कर सकते हैं। आपको यह अवसर जल्दी से ग्रहण कर लेना चाहिए। आपके भाग्य में किन्ही स्त्रोतों से जमीन प्राप्त करने का योग है।  आज आप किसी कानूनी झगड़े में फंस सकते हैं, सावधान रहें। झगड़े को आराम से बिना किसी वकील की मदद के सुलझाने की कोशिश करें। अगर आपको लगता है कि आज बिना कानूनी मदद के काम नहीं चलेगा तो भी बात को ज्यादा ना बिगड़ने दें। कानूनी झगड़ों को सुलझने में बहुत समय लग जाता है। यह समय आपके लिए अपने दिमाग को बुध्दिमत्तापूर्ण तरीके से प्रयोग करने का है ताकि व्यवसाय के नये अवसर तलाश किये जा सकें। इस समय आर्थिक सफलता के लिए कुछ गम्भीर प्रयास किये जाने की आवश्यकता है।  घर पर छाई उदासी आज आपकी चिंता का कारण बनेगी। आपको जरूरत है कि परिस्थितियों को समझें और ये जानने की कोशिश करें कि गलती किससे, कहां हुई। अपनी तरफ से अपने गुस्से पर काबू रखने की कोशिश करें। आपके गुस्से के कारण आपके रिश्तों में दरार पड़ सकती है। अपना सारा ध्यान दोस्तों व रिश्तेदारों से अपने रिश्तों को मजबूत बनाने मे लगाएं। यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आज का दिन कुछ शुभफल लेकर आ सकता है। आज किसी अनापेक्षित स्रोत से आपको अवसर मिलने की संभावनाएं बन सकती हैं।  आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। समझदारी इसी में है कि ये जानने की कोशिश करें कि बात कैसे और कहां बिगड़ी और उसे सुधारने की कोशिश करें। आज आपको ऐसी सम्पत्ति हाथ लगेगी जिसकी आपने कभी कल्पना भी ना की होगी। या यह भी हो सकता है कि आप जुआ खेलें और जीत जाएं। आज आप देखेंगे कि जितने रूपये आप घर से लेकर चले थे उससे अधिक आप की जेब में हो सकते हैं।  यदि आप बेरोजगार हैं तब आज का दिन आपके लिये शुभ समाचार ला सकता है। हो सकता हे कि ये आपका वो काम न हो, जिसे आपने सोचा था, लेकिन इससे आपकी स्थिति में तो सुधार अवश्य ही होगा। इस दौरान आपको अपने आप को आगे बढ़ाने के लिये ज्ञान का अर्जन करना चाहिये। कभी-कभी कुछ दान देना ठीक ही होता है। इससे टैक्स तो बचता ही है पुण्य भी कमाया जाता है। याद रहे आपके पास कुछ आ रहा है तो उसे आगे भी दीजिए। आखिरकर आप कुछ देंगे तो पाने के भी सही हकदार आप ही बनेंगे।  आज आप अपनी जिंदगी में किसी ऐसे व्यक्ति के आने की उम्मीद कर सकते हैं, जो अच्छे के लिए आपके जीवन में बहुत कुछ बदल देगा। आप अचानक ही शायद किसी ऐसे व्यक्ति से मिलें जो आपको आपके व्यावसायिक या निजी जीवन से संबंधित सलाह देगा। अपने बड़ों से सलाह लेने के लिए तैयार रहें, क्योंकि उनके अनुभव व समझ से आपको बहुत लाभ मिलेगा। यदि आप संबंध में हैं तो कुछ समय से आपको रुकावटों का सामना करना पड़ रहा है। अपने साथी से गलतफहमी के चलते संबंध खराब हो गए हैं। कुछ क्षेत्रों में ध्यान देने की जरूरत है व आपस में बातचीत से पहले आत्मचिन्तन करें। आज बिना किसी कारण आपके दिल में उदासी छाई रहेगी। लेकिन आप चिंता ना करें ये उदासी जल्दी ही खत्म भी हो जाएगी। इस समय आप बहुत असुरक्षित महसूस कर रहे हैं। लेकिन जल्दी ही आप अपनी जिंदगी में सुरक्षा और स्थिरता पाएंगे। ये डर जिंदगी की राह में छोटे-मोटे गढ़्ढ़ों जैसा ही है। आज का दिन अपने साथी के साथ भरपूर प्यार एवं मनोरंजन में गुजरेगा। आज आप अपने मनोरंजन व खुशियों पर अपना कुछ पैसा खर्चेंगे। आर्थिक प्रबंधन में अपने महारथ और सकारात्मक सोच की बदौलत आप आसानी से अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे।  आज का दिन खूब मजा करने का है, इसका पूरा लाभ उठाएं। इस समय आपको अपनी रोज की दिनचर्चा से छुट्टी लेनी चाहिए। आज आपके सामने अनेकानेक नवीन अवसर आएंगे। लेकिन उनका लाभ उठाने के लिये आपको सही योजना पर अमल करना होगा। आज आप अपने बेहतर भविष्य के सपने देख सकते हैं। अपनी योजनाओं को अच्छे से बनाकर उनका संपूर्ण विकास होने का तरीका तय कर लीजिये। अगर आप अपने लाभ को और अधिक बढ़ाना चाह रहे हैं तो आज इस दिशा में भरपूर कोशिश करने का दिन है।  आज आपका अपने परिवार के लोगों के साथ झगड़ा होने की प्रबल संभावना है। इसलिए जरा अपनी कथनी पर काबू रखें। अगर आप किसी करण उत्तेजित हो भी जाएं तो बात को समझते हुए अपने गुस्से पर काबू रखें। किसी बहस में पड़ने से आपकी सेहत पर भी बुरा असर पड़ेगा। आप सामाजिक जीवन के हर क्षेत्र में बहुत अच्छा प्रदर्शन करेंगे। चाहे वो कोई अध्यापक हो, किसी एन जी ओ से जुड़ा कोई क्षेत्र हो या फिर कोई विख्यात व्यक्तित्व हो। आज का दिन आपके अपने लिये है इसलिये इसे अपने लिये ही बना रहने दें।  जहां तक कीमती सामान की बात है तो आपको सतर्क रहना होगा क्योंकि आज कुछ कीमती वस्तु खोने के संकेत हैं। अच्छा होगा कि आप अपना मानसिक संतुलन बनाए रखें और अपने सामान को सुरक्षित रखें।सितारे आज आपकी जिंदगी में कुछ हैरतअंगेज चीजें ला सकते हैं। मौके का लाभ लें। आज का दिन संपत्ति अथवा शेयर बाजार में निवेश करने के लिये शुभ है। लेकिन निवेश से पहले अपने समस्त अवसरों व विकल्पों को सही तरीके से जांच लें। थोड़े समय का निवेश व लंबे समय का लाभ, ये आपका आज का लक्ष्य होना चाहिये।  आज आपको अपने कार्यालय और घर पर नाजुक मुद्दों को सुलझाने के लिए अपनी चतुराई और समझ का इस्तेमाल करना होगा। आज के दिन आपसी रिश्ते बनाएं एवं उन पर अपना ध्यान केन्द्रित करके अमल करें। अपने साथी को अपनी भावनाओं से अवगत कराएं, जिससे आपको सकारात्मक फल भी प्राप्त हो सके। आज अपने ग्राहकों से मिलने के लिए समय शुभ है, इसलिए आप बाहर जा कर इनसे मिल कर अपने संबंधों में सुधार ला सकते हैं। आज किसी के साथ कोई साझेदारी करते हुए या कोई लेन-देन करते हुए सावधान रहें। जरूरी नहीं हर किसी का प्रस्ताव नकार ही दें। अभी के रिश्ते से दूर हटकर रिश्ता बनाने की कोशिश ना करें। वह आपके लिए समस्यायें खड़ी करने के अलावा आपको कुछ नहीं देगा। आज आपको अपने करियर के बारे में गंभीरता से सोचना चाहिए। आपके प्रयासों के परिणाम शुभ ही रहेंगे। जन-संपर्क से जुड़े लोगों के लिए आज का दिन बहुत ही शुभ रहेगा। अगर आप मौके का लाभ उठा सके तो एक अच्छा मौका आपका इंतजार कर रहा है। वित्तीय प्रबंधन से जुड़े व्यवसायी अपनी कंपनी में महत्वपूर्ण पद पाने की उम्मीद कर सकते हैं। अपनी संचार क्षमता के दम पर कंपनी के लिए अच्छा लेन देन करने में कामयाब होंगे। कंपनी को आप अच्छा फायदा दिलायेंगे तो जाहिर है कंपनी आपका भी अच्छा ख्याल रखेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनके हाथों पर बनता हो ऐसा निशान,उन्हें मिलता है अचानक धन लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/such-people-become-millionaires-these-lines-and-marks-on-hand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 11:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/such-people-become-millionaires-these-lines-and-marks-on-hand/</guid>
      <description>के अनुसार हमारे हथेली में रेखाओं के अलावा कई दूसरी तरह के चिन्ह पाए जाते हैं। ऐसे निशान व्यक्ति के भाग्य और भविष्य के बारे में हमें कई तरह की सूचना देते हैं। आज हम आपको ऐसे ही निशानों के बारे में बताने जा रहे हैं जिससे आपके जीवन में धन लाभ कब होगा और कितना होगा, इन बातों का अंदाजा लगा सकते हैं।   जिस किसी भी इंसान की हथेली में ह्रदय रेखा, भाग्य रेखा और सूर्य रेखा तीन से मिलकर त्रिभुज का आकार बनता हो उनको अपने जीवन में समय समय पर अचानक ही धन लाभ मिलता रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों के जीवन में शुभ परिवर्तन होने वाला है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-september/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 06:51:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपको अपना ध्यान इधर-उधर से हटा कर अपनी जिम्मेदारयों की ओर लगाना चाहिए। आप शायद इस समय पार्टी करना चाह रहे हैं लेकिन इस समय आपके अपने परिवार के साथ समय बिताना चाहिए और उनकी परेशानियों पर ध्यान देना चाहिए। थोड़ी देर से आपको ये महसूस हो रहा है कि अपनी परियोजनाओं को सही समय पर पूरा कर पाना कठिन हो रहा है। ये इसलिये भी है कि आपके आस पास काफी विवाद करने वाले विघ्नकारी लोगों का जमघट है। आपको उन्हें संगठित करने के लिये कुछ करना होगा। अपने कौशल व हिम्मत से आप अपने रास्ते में आने वाली सभी परेशानियों को हल कर लेंगे। आपकी इन खूबियों का जादुई असर होगा व सारी परेशानियां खुद ही खत्म हो जाएंगी।आपकी योजनाएं सुचारू रूप से चलेंगी, आपके साथी आपके प्रदर्शन की सराहना करेंगे और आपके उच्चाधिकारी आपके काम करने के तरीके से खुश होंगे। आज के दिन आपके साथ किसी भी तरह का हादसा या अनहोनी होने के संकेत हैं। इसलिए बेहद सावधानी बरतने की जरूरत हैं। शरीर के ऊपरी हिस्से या फिर सिर पर चोट भी लग सकती हैं। आज आपको खुद पर ज्यादा ध्यान देने की आवश्यकता है और कोशिश करें की आज कोई ऐसा काम ना करें जिसमें ज्यादा शारीरिक मेहनत लगे।  ये अपने परिजनों के साथ किसी समारोह में जाने का वक्त है। कैसे और कब जाएं ये ज्यादा सोचने की बात नहीं है। अगर आपको अपने परिवार के साथ कहीं बाहर जाने का मौका मिल रहा है तो इसका फायदा जरूर उठाएं क्योंकि ऐसे मौके बार- बार नहीं आते। पैसा कमाना मुश्किल लगेगा, एक के बाद एक अड़चन सामने होंगी। आज व्यवसाय में उन मुद्दों को छेड़ने से बचें जो आपके लिए समस्या खड़ी कर दें। क्योंकि आज आपकी राह में कईं अड़चनें खड़ी हैं। प्रापर्टी डीलिंग से संबंधित किसी दस्तावेज पर हस्ताक्षर करने से आज बचें। अगर आज हस्ताक्षर किया तो हो सकता है, आगे चलकर आप किसी बड़ी मुसीबत में घिर जाएं।  आज के दिन आप महसूस करेंगे कि आपको जीवन में एक बार मिलने वाला अवसर नौकरी के प्रस्ताव के रूप में मिला है। हो सकता है कि ये प्रस्ताव आपके वर्तमान स्थान से थोड़ा दूर हो और आपको वहां जाकर बसना पड़े। आज आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप आर्थिक अवसरों को प्राप्त करने के लिए अपनी पूरी व्यवसायिक ताकत लगा देंगे। गतिविधियों के क्षेत्र में आज आपको असीमित लाभ होने की संभावना है। आज आपके लिए बेहतर होगा की आप अपनी सारी कुशलता एक अच्छा स्थान ग्रहण करने के लिए लगा दें। और अगर आप अपने कार्य मे सजग हैं तो अवश्य ही आपको समय के साथ आर्थिक रूप से फायदा हो सकता है।  आज आप बहुत ही दयालु मूड में हैं और किसी जरूरतमंद की मदद करना चाहते हैं। आप पाएंगे कि अपने नकारात्मक विचारों को त्याग कर आप ना केवल अपने रिश्तों में सुधार ला पाएंगे बल्कि खुद भी बहुत खुशी महसूस करेंगे। अपनी भावुकता में बहकर आप अपने साथी की तरफ से हतोत्साहित हो जाएंगे। हो सकता है कि आपका साथी आपकी उम्मीदों पर खरा नहीं उतरे, तब भी आपसी मतभेद भुलाकर अपने रिश्तों पर उसका प्रभाव ना पड़ने दें। घर या गाड़ी में निवेश या किसी कर्जा लेने का आवेदन करने के लिए आज का दिन भाग्यशाली है। ग्रह सितारे संकेत दे रहे हैं आज आपके जीवन में शुभ परिवर्तन होने वाला है। अपनी असीमित ऊर्जा के बल पर आप काम के बोझ को आसानी से वहन कर पाएंगे। अच्छी बात ये है कि विषम परिस्थितियों में भी आप बिना किसी परेशानी के आसानी से काम कर लेंगे। लेकिन, इस बात का ध्यान रखें कि काम के बीच में आप आराम भी करते रहें। अपने दृढ़ संकल्प और हिम्मत के दम पर आप अपनी आमदनी को बढ़ाने में सफल होंगे। जरूरी है कि इस वक्त आप अपने काम पर ध्यान लगाये रखें। अपने अनुभव और रचनात्मक ऊर्जा के सहारे आप अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे। आर्थिक लाभ के कुछ नये मौके अाजमायें इस दिशा में सकारात्मक ऊर्जा के साथ आगे बढ़ें, सफलता मिलेगी।  आज आपकी खुशियों का कोई ठिकाना नहीं रहेगा। आज आप अपने परिजन अथवा दोस्तों के साथ किसी खुशी का उत्सव मनाएंगे या फिर कहीं बाहर घूमने जाएंगे। आपकी संप्रेषण कला, आकर्षक व्यक्तित्व व विषम परिस्तितियों में भी आसानी से काम कर लेने की क्षमता के कारण व्यावसायिक क्षेत्र में आपको सफलता मिलेगी। इससे प्रेरणा ले कर और मेहनत से काम करने की कोशिश करें। आप अपनी गाड़ी या अपना घर बेचना चाह रहे हैं तो इसका अखबार में या इंटरनेट पर विज्ञापन आज ही दे दें। इस दिशा में किया गया आज का प्रयास सार्थक होगा। गाड़ी बदलने की सोच रहे हैं तो आप पायेंगे कि आज आपको मनचाही गाड़ी मिल गई। आज आपका आत्म विश्वास शिखर पर रहेगा। इसका पूरा लाभ उठाएं। आप अपने आत्म विश्वास व सकारात्मक सोच से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित करेंगे। हो सकता है कोई आपसे प्रभावित हो कर कोई अच्छा सा अवसर प्रदान करें जिसे आप बिल्कुल खोना नहीं चाहेंगे। यदि आप सेवा के क्षेत्र में काम करते हैं तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है। आपको ये ध्यान रखना है कि आप अपने व्यापार का सही विज्ञापन व विस्तार कर रहे हैं जिसके सही फायदे आपको मिल सकें। आज आपको बोनस व विशेष लाभ मिलने की भी संभावना है।  आज आपको अचानक ही अपने भाग्य में परिवर्तन की अनुभूति होगी। आज आप जो भी काम करेंगे वो आपको आकर्षण का केंद्र बना देगा। आपके हंस मुख स्वभाव के कारण आज आपके नए दोस्त बन सकते हैं और कुछ व्यवसाइसों के साथ भी आपके अच्छे संबंध बन सकते हैं। भाग्य आपके साथ है इसलिए आज आप लॉटरी में भी भाग्य आजमा सकते हैं।फिल्म जगत से जुड़े लोगों के लिये आज का दिन महत्वपूर्ण है। आज किसी भी मौके को ना चूकें। व्यावसायियों को अपने कार्यक्षेत्र या मित्रों की ओर से अच्छी खबर मिलने की संभावना है। इन अवसरों को हाथ से ना जाने दें। इन सफलताओं से आर्थिक लाभ भी मिलेगा।  पैसे रूपये के हिसाब से आज आपके लिए अच्छा दिन है। आज किया कोई भी लेन देन आगे चलकर अच्छा लाभ देगा। आप पायेंगे कि आपका बैंक बैलेंस बढ़ रहा है और खर्चे के मुकाबले आय अच्छी हो रही है। यह स्थिति एकदम अद्भुत है। इसलिए जितना हो सके खर्चे रोकिए और अपनी स्थिति और मजबूत करने के लिए ज्यादा से ज्यादा बचत कीजिए।कुछ भी गलत खाने से आज आपको पेट दर्द हो सकता हैं। सही और सन्तुलित भोजन का आहार कर आप पाऐंगे कि आपके शरीर का ऊर्जा स्त्रोत पहले से बढ़ रहा है और वजन घट रहा है। आज शायद आप अपनी संस्था के उच्च अधिकारी या फिर किसी दोस्त से बेकार की बहस कर बैठेंगे। गलत लोगों के साथ कहीं आप भी कोई गलती ना कर बैठें या फिर दूसरे लोग आपको गलत ना समझने लगें इसलिए बहस में ना पड़ें तो अच्छा है वरना आपको पछताना पड़ सकता है। आज आपको लगेगा कि रुपये पैसे से किसी की मदद करनी चाहिए। क्योंकि आपको पता है कि ऐसे नेक कामों का भविष्य में अच्छा फल मिलता है। आपके अपने खर्चे पूरे हो रहे हैं तो दूसरों के लिए थोड़ा बहुत करने में आपका कुछ जाता भी नहीं। आपको मन की खुशी मिल रही है, और क्या चाहिए। आज आप शांति पूर्वक घर पर किसी झगड़े को सुलझाने की कोशिश करेंगे। अगर आपके और परिजनों के बीच कोई बहस हो जाए, तो आप अपने आप को उन लोगों के बीच फंसा हुआ पाएंगे। अगर आपको अपने कैरियर को ले कर कोई उलझन है तो उसको सुलझाने की दिशा में कदम बढ़ाएं। आज उन लोगों को ढूढ़ें जिन्होंने अपने कैरियर में बहुत सफलता प्राप्त की है। उनसे आपको ये समझने की कोशिश करनी चाहिए कि वो उस स्थान तक कैसे पहुंचे हैं। उनके द्वारा किये गये चुनावों और गलतियों से आप बहुत कुछ सीख सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में भूलकर भी न करें ऐसी गलतियां, देवी लक्ष्मी होती हैं नाराज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-forget-that-such-mistakes-at-home-goddess-lakshmi-was-angry/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-forget-that-such-mistakes-at-home-goddess-lakshmi-was-angry/</guid>
      <description>अभी का पर्व चल रहें हैं और इसके बाद विजयदशमी का त्योहार मनाया जाएगा जो कि अच्छाई पर बुराई जीत के रुप में मनाया जाता है। 19 अक्टूबर को दीपावली मनाई जाएगी, जिसमें मां लक्ष्मी अपने भक्तों पर धन बरसाने के लिए आपके घरों में वास करने के लिए आएंगी। ऐसे में आज हम आपको ऐसी कुछ कामों के बारे में बता रहे हैं जिसके करने से माता लक्ष्मी नाराज हो जाती है और आपके घर में नहीं रुकती हैं।  पढ़ें-  माता लक्ष्मी उन्हीं घर में निवास करती हैं जहां पर साफ सफाई का विशेष ध्यान दिया जाता है क्यों मां लक्ष्मी को साफ-सफाई बहुत पसंद होती है। घर में ऐसी वस्तुओं को न रखें जिससे घर में नकारात्मक ऊर्जा फैलती हो। बेकार की चीजों को जमा कर न रखें। हिन्दू धर्म में तुलसी के पौधे का विशेष महत्व होता है। जो व्यक्ति बिना नहाए हुए तुलसी के पत्ते तोड़ कर उनका इस्तेमाल देवी-देवताओं की पूजा करते है उनके द्वारा की गई पूजा स्वीकार नहीं होती है और धन की देवी माता लक्ष्मी भी उनके घरों से दूर हो जाती है। अगर आप अपने घर में देवी लक्ष्मी की मूर्ति रखते है तो उनके साथ घर में भगवान कुबेर की मूर्ति या तस्वीर को रखना भी शुभ माना जाता है। घर में पैसे की कमी को दूर करने के लिए माता लक्ष्मी के साथ भगवान कुबेर की मूर्ति जरुर रखें। पूजा करते समय देवी-देवताओं की पूजा करते समय दीपक का विशेष ध्यान रखना चाहिए। पूजा के समय शुद्ध घी का दीपक अपनी बांई ओर वहीं तेल का दीपक अपनी दाहिनी ओर रखना चाहिए। ऐसा नहीं करने से माता लक्ष्मी की कृपा प्राप्त नहीं होती। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को आर्थिक लाभ के बड़े अच्छे मौके मिलेेंगे, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-september/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 07:03:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आप खुद को सही मायने में जानने की कोशिश करेंगे। आप अपनी मान्यताओं पर ध्यान देंगे। इसी राह पर चलते रहें क्योंकि इससे आपको बहुत खुशी मिलेगी। आज का दिन काम और वित्तीय क्षेत्र में उत्पादक रहेगा। आपकी सोची हुई पदोन्नति भी आपको मिल चुकी है। आपको अपने समर्पण और निरंतरता का प्रतिफल मिल रहा है। आमतौर पर आर्थिक रूप से आज आपके लिए अच्छा दिन है। कोई आर्थिक समस्या नहीं खड़ी होगी और आप की आय के साधन भी सुदृढ़ व स्थिर रहेंगे।  आपके परिवार का कोई सदस्य अथवा कोई मित्र आपको निराश कर सकता है और आपके सामने कोई परेशानी भी खड़ी कर सकता है। आज का दिन आपकी खुशियों से भरपूर दिन होगा। आप अपने साथी के साथ अकेले में समय बिताकर अपनी बोरियत को दूर करेंगे। उन मूल्यवान पलों को अपनी यादों में समेटने का प्रयास करें, जिन्हें जिंदगी भर याद रख सकें। आप सावधान रहें क्योंकि आज आपकी कोई प्रिय वस्तु के खोने का भय है। यह तय कर लें कि आप को जानकारी है कि आपने अपनी सभी मूल्यबान वस्तुएं कहां-कहां रखी हैं तथा उन्हे असावधानी से ना रखें ताकि उसके नुकसान से आपको पछतावा ना हो।  अपने साथी से दूर रहकर भी सदैव उस पर अपना विश्वास कायम रखें। अपने कान, आंख खुले रखकर ध्यानपूर्वक उसकी बात सुनें। दूर रहते हुए भी आपस में रिश्तों की गरमाहट आपके आपसी व्यवहार व बातचीत से बनी रहेगी। शारीरिक रूप से एक साथ न रहते हुए भी आप मानसिक रूप से एक दूसरे से जूड़े रहें। आज विदेश से आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। कहीं दूर से आसानी से पैसा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेश में निवेश किया है या विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है तो आज वह दिन है।  आपकी सफलता से आपके आस-पास के लोगों को ईर्ष्या होगी। पूरी कोशिश करें कि ये नकारात्मकता आप पर हावी ना होने पाए। सच्चाई ये है कि आपके लिए ये समय अपनी सफलता की खुशी मनाने का है। अगर आपके मन में कोई ईर्ष्या है तो उसे दिल से निकाल दें और अपने बारे में अच्छा महसूस करें। करियर में आर्थिक लाभ के नये मौके सामने आयेंगे। ऐसा भी वक्त आयेगा जब आपको अपनी क्षमता दिखाने का मौका मिलेगा। अपनी क्षमता और योग्यता दर्शाने के लिए ऐसे किसी भी मौके का भरपूर फायदा उठाइये। आप अपनी योग्यता को कम करके मत आंकिये। अगर आप अपने कार्यक्षेत्र और आर्थिक क्षेत्र में थोड़ा जोखिम उठाते हैं तो यह तय है कि आगे आपको इसका बड़ा फायदा मिलने वाला है। शाम को आपके किसी सामाजिक समारोह में जाने के संकेत हैं। आप कहीं बाहर घूमने भी जा सकते हैं या फिर अपने दोस्त के घर हुए समारोह में भाग ले सकते हैं। आज आप अपनी मेहनत व साथियों की मदद से सफलता प्राप्त कर सकेंगे। अपने समूह में सभी को उत्साहित करके एक साथ काम करें। उनको ये बताएं कि आप उनसे क्या चाहते हैं और जिस मदद की उन्हें जरूरत है, वो उनके दें। साथ मिल कर आप बहुत आगे तक जा सकते हैं। आज विदेश से आपको लाभ मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेशों में निवेश किया है अथवा विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है, तो आपकी इच्छा पूरी होगी, खुशखबरी मिलेगी।  आपका दिमाग आज तेजी से काम करेगा जिसका उपयोग आप भविष्य की योजनाएं बनाने में करेंगे। अगर आप केवल अपने लक्ष्यों पर ध्यान दें तो बाकी सब कुछ खुद ही योजनानुसार होता चला जाएगा। आज कार्यस्थल पर अपने स्वभाव पर नियंत्रण रखें। धैर्य रखने में काफी मेहनत की आवश्यकता होती है और आज आपको धैर्य की जरूरत होगी। आपमें से कुछ काफी अच्छे से काम कर रहे होंगे और आप को भी अच्छा काम मिलेगा। अच्छे - अच्छे ख्वाब दिखाने वाली योजनाओं के झांसे में आज नहीं आयें। अपनी समझ का इस्तेमाल कीजिए और अपना पैसा अभी बचा कर रखिये।  एक के बाद एक समस्या के कारण आपकी मानसिक शांति भंग हो सकती है। इसका उपाय यह है कि आप एक-एक करके ही समस्याओं को सुलझाएं। अगर आप किसी नई नौकरी की खबर सुनने को बेताब हैं तो वो खबर आपको आज मिल सकती है। अपनी सोच सकारात्मक रखें। बुरे समय का सामना करने के लिए हमें अच्छे विचारों की जरूरत होती है जो कि आपको पास है। इसके लिए आपको अपने सभी विकल्पों को ठीक से खंगाल लेना चाहिए। अगर आप कानून संबंधित काम करते हैं तो आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे। हालांकि आपको खुशी होगी कि पिछले मामले आपके पक्ष में हैं। यह आपको बहुत अमीर भी बना सकता है।  आपकी परिस्थिति चाहे जैसी भी हो हिम्मत ना हारें। आज कुछ छोटे-मोटे झगड़े होने की आशंका है। सकारात्मक सोच, कुशल संप्रेषण कला व सबके साथ मिल कर काम करने की क्षमता के कारण आप अपने कैरियर को नई ऊंचाइयों तक ले जा सकेंगे। इससे आपको अपने लंबे समय के उद्देश्यों के प्राप्त करने में तो सफलता मिलेगी ही, वित्तीय लाभ भी मिलेगा। किसी भी काम को नए तरीके से करने का साहस आपको सफलता जरूर दिलाएगा। आज आपको शेयर बाजार में निवेश के लिए सोचना चाहिए क्योंकि आज इससे अच्छी आमदनी के संकेत हैं। झटपट पैसा कमा कर अमीर होने की न सोचें बल्कि सुरक्षित निवेश का विकल्प चुनें जिसमें लाभ होना निश्चित है।  आज उन छात्रों के लिये खुशी का दिन होगा जो इंजीनियरिंग या सीए की परीक्षा की तैयारी कर रहे हैं। सॉफ्टवेयर इंजीनियर्स के लिये भी आज का दिन अवसरों की सौगात लेकर आएगा। यदि आप अपने काम को बदलना चाहते हैं तब आज के दिन किसी सलाहकार की सेवाएं ली जानी चाहिएं। आज आप सबसे पहले अपने वित्तीय सलाहकार से चर्चा करते हुए भविष्य की योजनाओं पर जोर देंगे। ये एक सही निर्णय होगा जिससे आपको अपने सही कार्य पर लौटने में मदद मिलेगी। ये ध्यान रखें कि आप किसी व्यावसायी के पास ही जाएं और उससे मिली हुई सलाह को अमल में लाएं। इन दिनों आपके खर्चे खूब बढ़े हुए हैं। इसलिए खर्चे और आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़ा व्यवहारिक बनिये। जब तक बहुत जरूरी न हो जाये कोई भी चीज उधार ना खरीदें। वैसे बाजार की कई आकर्षक चीजें आपको लुभायेंगी, लेकिन खरीदिये वही जो आपके लिए नितांत जरूरी हो। ध्यान रखें क्रेडिट कार्ड आसानी से मिल जाते हैं लेकिन जब इसके बिल के भुगतान की बारी आती है तो दिल बैठने लगता है। कोई छोटा सा तनाव भी आपको परेशान कर सकता है। उसे रोकने का तुरन्त प्रयास करें, क्योंकि अगर यह परेशानी बढ़ेगी तो आपको ज्यादा कष्ट हो सकता है। आपकी नकारात्मक सोच भी आपके अच्छे स्वास्थ्य प्राप्ति के मार्ग की बाधा बन सकती है।  आज आपका ध्यान अपने रिश्तों पर छाये हल्केपन एवं बोरियत को दूर करने पर जायेगा। आप दोनों आज ठंडे दिमाग से इस विषय पर विचार करें। सकारात्मक विचारों के फलस्वरूप आप अपने रोमांस को वापिस लाने में कामयाब साबित होंगे। इस चेष्टा के नतीजे आपको आश्चर्यचकित कर देंगें। आज आपको महसूस होगा कि आपकी इंडस्ट्री आपकी सोच से भी तेजी से बदल रही है। आपको बदलते समय के साथ चलने के लिए नए तकनीकी ज्ञान को प्राप्त करने की कोशिश करनी चाहिए। काम को कर लेना एक बात है, लेकिन उसे ठीक से करना ज्यादा महत्वपूर्ण है। यदि आप अपना व्यापार बढ़ाना चाह रहे हैं तो आज का दिन शुभकारी है।  विद्यार्थियों को आज किसी कर्ज या स्कालरशिप के लिए आवेदन करने से बचना चाहिए क्योंकि आज का दिन ऐसे प्रयासों के लिए फलदायी नहीं है। आप तो जानते ही हैं बहुत कुछ सितारों की चाल पर निर्भर करता है इसलिए अपने लिए बेहतर दिन का इंतजार करें। जिन परेशानियों ने आपको काफी समय से घेरा हुआ था आज आपको उनसे निजात मिल जाएगी और इससे आप अच्छा महसूस करेंगे। काफी समय से चलता आ रहा मानसिक तनाव भी खत्म हो जाएगा और इससे आपको राहत की सांस मिलेगी। आज का दिन आप आराम करें और कुछ पुराने पड़े कार्यों को पूरा करने की कोशिश करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों के लिए नए काम की शुरुआत अच्छी होगी,  जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-25th-september/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 06:28:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-25th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। उन परिस्थितियों में पड़ने से बचें जिनमें आप असुविधा महसूस करते हैं। अपनी सोच सकारात्मक बनाए रखें और बेकार की बातों में ना पड़ें। अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो आज आप इन्टरव्यू देने में व्यस्त रहेंगे। आपके सभी इन्टरव्यू अच्छे रहेंगे और आप अपना अच्छा प्रभाव छोड़ सकेंगे। साथ ही कार्यक्षेत्र में भी आपका प्रदर्शन उम्मीद से अच्छा रहेगा। अगर आप अपने रहन-सहन में बदलाव या किसी नई जगह घूमने की सोच रहे हैं तो आज इसकी शुरुआत के लिए बढ़िया दिन है। कोई नई नौकरी मिल सकती है या कोई नया व्यापार शुरू कर सकते हैं।  आज अपने कार्यस्थल में गुस्से को काबू में रखें। आपके लिए काम करने वालों के साथ आपकी छोटी-मोटी बहस हो सकती है, लेकिन आपको धैर्य से काम लेना होगा और सही प्रोफेशनल व्यवहार करना होगा। अगर आप शांति से काम लें तो समय के साथ ये झगड़े खुद ही हल कर सकते हैं। अपने भविष्य के वित्तीय लक्ष्यों को तय करने से पहले कईं बार सोचें। ये ध्यान रखें कि आपकी ओर से किया गया कोई भी जल्दबाजी का निर्णय आपकी आय को प्रभावित कर सकता है। जल्दबाजी होने के बावजूद हानिकारक निर्णयों से बचें। अपने निर्णयों और विकल्पों की समीक्षा करें। अगर आज आपको मदद की जरूरत पड़ी तो आज आपके मित्र व रिश्तेदार पीछे नहीं हटेंगे। आज अपनों के सहयोग से आप अपनी समस्या आसानी से हल कर लेंगे। ये समय उनको ये बताने का भी है कि उनका सहयोग आपके लिए कितना महत्वपूर्ण है। अपना प्यार जताने में बिल्कुल संकोच ना करें। अगर आपकी अपने कार्य के प्रति सकारात्मक सोच है तो आपको इसके बेहतर नतीजे प्राप्त होंगे। यहां तक कि अगर आप चाहें कि वर्तमान आर्थिक स्थिति बढ़े या मजबूत हो तो आप में इतनी क्षमता है कि समय के साथ आप अपना इच्छित फल प्राप्त कर सकते हैं। आज आप कुछ सृजनात्मक तरीके से भी अपनी आय बढ़ा सकते हैं।  अभी हाल में आर्थिक मामले में लिया गया कोई निर्णय आपके लिए थोड़ी चिंता का कारण बन सकता है। आपके व्यवसाय में खड़ी हो रही कोई बाधा या चुनौती भी आपकी चिंता का कारण बन सकती है। हो सकता है, आपको अभी छोटा मोटा नुकसान हो जाए लेकिन कुछ दिनों में उसकी भरपाई भी हो जाएगी और कमाई भी। लेकिन जब तक आपकी गाड़ी ठीक से पटरी पर नहीं आ जाती आप पैसे रुपये को खर्च करने या निवेश करने के मामले में हाथ बांध कर ही चलें। आज आप अचानक ही अपने पुराने दोस्तों से मिल पाएंगे जिससे आपको बहुत खुशी होगी।  आज आपको लगेगा कि आप बहुत भाग्यशाली हैं आपके आस-पास के लोगों को भी ऐसा ही लगेगा। आज आप अपने परिवार व कार्यालय के लोगों के लिए भी भाग्यशाली साबित होंगे। विदेश से होने वाले लेन-देन या साझे के काम से अच्छे लाभ के संकेत हैं। खासकर किसी विदेशी पार्टी से साझेदारी की सोच रहे हैं तो बातचीत के लिए यह बहुत बढ़िया समय है। जो लोग किसी यात्रा पर निकले हैं उन्हें अपने कार्यक्रम में बदलाव भी करना पड़ सकता है क्योंकि इस दौरान उनके व्यवसाय में कोई नई प्रगति हो सकती है। आप कोई नया काम भी शुरू कर सकते हैं जिससे आपकी संस्था को अच्छे लाभ मिलेंगे।  आज आपको कोई बढ़िया विचार सूझ सकता है जो कि भविष्य में आपको धन लाभ दिलाएगा। अपने विचारों में रचनात्मकता लाएं और न जाने आपका कौन सा विचार आपके काम आ जाए। सोच समझ कर ही कोई योजना बनाएं और उस पर आज ही काम शुरू कर दें। इससे लंबे समय तक आपको लाभ मिलेगा।अपने प्रोफेशन में किसी भी हालत में खुद को ढाल लेने की आपकी क्षमता के कारण आज आप फायदे में रहेंगे। आपके काम को प्रोत्साहन और आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। इसलिए निश्चिंत रहिए आपकी आर्थिक स्थिति सुधरेगी। बस आप अपनी तरफ से बेहतर काम करते रहिये आपका बैंक एकांउट बढ़ता रहेगा। आज आपका सौभाग्य आपके साथ होगा और आप पाएंगे कि आप अपने सभी लक्ष्यों को चाहे वो कितने भी कठिन क्यों ना हों आसानी से प्राप्त कर पाएंगे। अपने सपनों को पाने के लिए सबसे महत्वपूर्ण चीज है दृढ़ इच्छा शक्ति। आप अपनी ऊर्जा शक्ति को एकत्रित कर पाएंगे। इससे आप अपने लक्ष्यों को प्राप्त कर पाएंगे। आज आप आसमान को छू लेंगे। आज का दिन किसी भी प्रकार के ॠण आवेदन के लिये बड़ा ही शुभ है। खासकर यदि आप वस्त्र व्यवसाय में हैं तब इस मुद्दे पर आज ही बातचीत करें। आज के दिन इस मुद्दे पर की गई बातचीत अथवा आवेदन सफल ही होगा।  आप अपने व्यक्तित्व से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित कर सकेंगे, जिससे आपको अपने करियर को आगे बढ़ाने में मदद मिलेगी। अपनी नेतृत्व कुशलता व संप्रेषण कला के कारण आप अपने लिए एक खास जगह बना सकेंगे। आपकी सभी के साथ मिल कर काम करने की कला की सभी प्रशंसा करेंगे। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं। हो सकता है, परिवार के सदस्य कुछ बड़ी रकम आपसे मांग रहे हों पर आपको लगता है कि उस रकम की वापसी नहीं होगी। इससे आपके रिश्ते भी खराब हो सकते हैं। इसलिए इस हालत से समझदारी से बच निकलें। ताकि न पैसा हाथ से जाए न रिश्ता बिगड़े। अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें। ये सही समय है, इस बात पर ध्यान देने का कि आपका व्यवसाय कितना फैल रहा है। अगर आप अपने व्यवसाय को ले कर एक सही और अच्छी योजना बनाएं तो आपको लाभ अवश्य होगा। इस समय किए गए सही प्रयास आपको सही दिशा दिखाएंगे। आर्थिक क्षेत्र में आपकी स्थिति थोड़ी डांवाडोल रहेगी, लेकिन आप इस स्थिति से आसानी से निपट लेंगे।  कार्यक्षेत्र में आपकी मेहनत व ईमानदारी की प्रशंसा होगी। हालांकि अभी भी अपने करियर को आगे ले जाने के लिए आपको बहुत मेहनत करनी होगी। इसके लिए आप कुछ नई तकनीक भी सीख सकते हैं। आपकी रचनात्मकता व अनुभव आपको अपने व्यावसायिक लक्ष्यों को प्राप्त करने में मदद करेंगे। अपने अनुभव अपने साथियों के साथ बांटने से भी आपको लाभ होगा। अचल सम्पत्तियों से जुड़े व्यावसायिक निवेश व्यर्थ नहीं जाते अब उचित समय आ गया है जब आप अपने पारिवारिक भूखण्ड को सही ढंग से बेच दें क्योंकि यदि आप उचित खरीददार का चुनाव कर लें तो यह आपके लिए एक बड़े लाभ का स्त्रोत बन सकता है।  आप दोनों के बीच आपसी नजदीकी और जज्बात आज उफान पर हैं। आप दोनों में से कोई एक रिश्ते को गहरा बनाना चाहता है। अपनी भावनाओं को खुलकर जाहिर करें और सुनें भी। आप दोनों के रिश्ते में नई ऊंचाई आ सकती है। अपने काम में अपनी महारत के कारण आपको आज आर्थिक लाभ की अच्छी खबर मिलेगी। असल में आप अपने नियोक्ता के लिए अच्छी कमाई करेंगे और बदले में वे आपको इसका इनाम देंगे। करियर और आर्थिक मामले में यह आपके लिए उपलब्धि है, जिसके आप असली हकदार भी हैं।  आज उन व्यक्तियों को अच्छा महसूस होगा, जो नौकरी की तलाश में अवसाद में चले गए थे। आपको कुछ अच्छे प्रस्ताव मिलेंगे, जिनमें प्रारंभिक रुकावटों के बाद आप सफलता अर्जित करेंगे। आज के दिन किसी भी नवीन काम की शुरूआत अवश्य करें। अच्छा स्वास्थ्य पाने के लिए आपको सकारात्मक विचारों पर ध्यान देना होगा। मगर आपको ताकतवर, हठ पूर्वकता और भावुकता की जरूरत है ताकि आप अच्छे स्वास्थ्य की तरफ आने वाली हर परेशानी को दूर कर दें। लम्बे समय तक अच्छे स्वास्थ्य का आनन्द उठाने के लिए आपको सकारात्मक विचार रखने होंगे। आप जल्द ही अपनी जिन्दगी में यह बदलाव देख पाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल: इन राशि वालों की कुंडली में बन रहा है धन प्राप्ति का योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-25th-september-to-1st-october/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 06:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-25th-september-to-1st-october/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। जहां 1 वालों पर इस सप्ताह धन बरसेगा, वहीं कुछ लोग अपना नया व्यवसाय शुरू करने की तैयारी करेंगे। जानिए आने वाला सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए। यह सप्ताह आपके लिए काफी सकारात्मक परिणाम लेकर आ सकता है। हालांकि सप्ताह की शुरुआत में अष्टम भाव में शनि व चंद्रमा की युति से विषयोग का निर्माण हो रहा है। हो सकता है इस समय आपका मन किसी प्रकार के भय से आशंकित रहे। छोटी-मोटी चोट लगने के योग भी आपके लिए सप्ताह के शुरुआती दिनों में बन सकते हैं। हालांकि जैसे ही चंद्रमा शनि की परिधि से बाहर होंगे और भाग्य स्थान में आ जाएंगे, समय आपके लिये मान सम्मान की वृद्धि करने वाला रहेगा। लगभग इसी समय यानि सप्ताह के मध्य में 27 सितंबर को बुध भी राशि परिवर्तन कर छठे स्थान में सूर्य के साथ बुधादित्य योग निर्मित करेंगें। यह समय आपके कामकाजी जीवन में बढ़ोतरी लाने वाला रहने के आसार हैं। अपने प्रतिद्वदियों पर आप इस समय हावि हो सकते हैं। सप्ताह के आरंभ में चंद्रमा आपकी राशि से सप्तम भाव में शनि के साथ रहेंगे। सप्तम भाव में विषयोग होने से शुरुआती दो दिन दांपत्य जीवन में आपको संभलकर रहने के संकेत दे रहे हैं। इस समय कोई ऐसी बात अपने साथी से न कहें जिससे उसकी भावनाएं आहत हों। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा अष्टम स्थान में गोचर करेंगे, लेकिन इसी समय आपकी राशि से पांचवें स्थान में बुध सूर्य के साथ गोचररत होंगे, जो कि आपके लिये बहुत ही शुभ संकेत कर रहा है।  सप्ताह के आरंभ में रोग व शत्रुओं से थोड़ा सावधान रहें, दरअसल चंद्रमा इस समय शनि के साथ होंगे। हालांकि यह समस्या कुछ ही समय के लिये बनेगी और सप्ताह के मध्य में जैसे चंद्रमा आगे बढ़ेंगे आपके रूके हुए कार्य भी आगे बढ़ने लग सकते हैं। इसी समय सुख भाव में बुध व सूर्य की युति से आपके लिये कार्योन्नति के संकेत कर रही है। इस समय रूके हुए धन की प्राप्ति भी आपको हो सकती है। छोटे भाई-बहनों से भी आपको सहयोग मिलने के आसार हैं। सप्ताहांत में अष्टम चंद्रमा आपके मन को थोड़ा आशंकित कर सकते हैं। इस समय अगर कोई महत्वपूर्ण निर्णय लेना पड़े तो अपने किसी खास से या फिर घर के बड़े बुजर्ग व अनुभवी व्यक्ति से विचार-विमर्श करना लाभकारी रह सकता है। इस सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा जो कि आपके राशि स्वामी भी हैं। आपकी राशि से पंचम भाव में शनि के साथ गोचररत होंगे। सप्ताह के शुरुआती दिन प्रेमी जातकों के लिये शुभ नहीं कहे जा सकते अपने साथी को लेकर मन आशंकित रहेगा। बेहतर रहेगा यदि आप अपने साथी पर भरोसा बनाए रखें। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा छठे भाव में गोचर करेंगे। यह समय शत्रु पर हावी होने का रहेगा। साथ ही सेहत भी ठीक रहने के आसार हैं लेकिन आपका मन कहीं न कहीं आशंकित हो सकता है। हालांकि पराक्रम भाव में बुधादित्य योग भी इस समय बनेगा जो कि आपके कामकाजी जीवन के लिये काफी लाभदायक रहने के आसार हैं।  सिंह जातकों के लिये सप्ताहारंभ में चंद्रमा सुख भाव में शनि के साथ विषयोग बना रहे हैं आपकी सुख सुविधाओं में कुछ समय के लिये कटौती हो सकती है, लेकिन सप्ताह के मध्य में चंद्रमा का पंचम में आना व धन भाव में बुधादित्य योग का निर्माण करना आपके लिये धन प्राप्ति के योग बनायेगा। पारिवारिक जीवन के लिये समय सामान्य बने रहने के आसार हैं। बुध के प्रभाव से इस हफ्ते आपको पैतृक संपत्ति से भी लाभ मिल सकता है।  सप्ताह के शुरुआती दिनों में आपकी राशि से पराक्रम स्थान में चंद्रमा शनि के साथ गोचर करेंगे। इस समय आपको कार्यक्षेत्र में चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है, लेकिन सप्ताह के मध्य में राशि स्वामी बुध का आपकी ही राशि में सूर्य के साथ गोचर करना आपके लिये बहुत लाभकारी योग बना रहा है। लंबे समय से आपको जिस मान-सम्मान की अपेक्षा थी, वह इस समय आपको मिल सकता है। दूरस्थ क्षेत्र की यात्रा करने के योग भी बन रहे हैं। यह सप्ताह आपके लिये काफी अच्छे परिणाम लेकर आए इसकी उम्मीद कर सकते हैं। हालांकि सप्ताह के शुरुआती दिनों में धन भाव में चंद्रमा व शनि के एक साथ गोचररत होने से धंधा थोड़ा मंदा रहने के आसार हैं। इन दिनों में निवेश करने से बचने का प्रयास करें। किसी नई परियोजना में निवेश यदि करना भी चाहते हैं तो अच्छे से विचार-विमर्श के पश्चात ही किसी निर्णय पर पंहुचे। सप्ताह के मध्य में व्यय भाव में बुध का परिवर्तन हो रहा है जहां वह सूर्य के साथ गोचर करेंगे। इस समय आपके खर्चों में बढ़ोतरी हो सकती है। सप्ताह की शुरुआत मे चंद्रमा आपकी ही राशि में शनि के साथ गोचर करेंगे, व्यवसायी जातकों के लिये यह समय अच्छा रहने के आसार हैं। हालांकि इन दिनों में आपको अपनी सेहत का ध्यान रखने की आवश्यकता होगी। सप्ताह के मध्य में लाभ क्षेत्र में बुधादित्य योग का होना व धन भाव में चंद्रमा का गोचर करना आपके लिये धन प्राप्ति के योग निर्मित कर रहा है। इस समय आप अपने खर्चों में कटौती कर भविष्य के लिये संचित धन में वृद्धि का प्रयास भी कर सकते हैं।  धनु जातकों के लिए चंद्रमा का गोचर सप्ताह की शुरुआत में 12वें भाव में रहेगा। इस समय चंद्रमा शनि के साथ गोचर करेंगे। यह समय आपके खर्चों में बढ़ोतरी का समय रहेगा, लेकिन सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी ही राशि में गोचर करेंगे। इस समय आपके जहन में नये-नये विचार उत्पन्न होंगे। रचनात्मक कार्य करने वाले जातको के लिये यह समय बहुत ही सौभाग्यशाली रहने के आसार हैं। इन्हीं दिनों में आपकी राशि से दसवें स्थान में बुध सूर्य के साथ गोचर करेंगे। यह समय आपके लिये कार्यक्षेत्र में उन्नति का समय रहेगा।  यह सप्ताह आपके लिये मिलेजुले परिणाम लेकर आने वाला रह सकता है। सप्ताहारंभ में लाभ स्थान में शनि के साथ चंद्रमा का गोचर करना आपके लाभ में कमी के संकेत कर रहा है। इस समय आपको स्वास्थ्य संबंधी समस्याओं से भी दो चार होना पड़ सकता है। वाहन चलाते समय सतर्कता बरतें, दुर्घटना के योग बन सकते हैं। हालांकि सप्ताह के मध्य में चंद्रमा के व्यय घर में आने से आपके खर्चों में तो बढ़ोतरी होगी, लेकिन इसी समय भाग्य स्थान में बुधादित्य योग का होना आपके भाग्य में वृद्धि करेगा।  इस सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा आपकी राशि से कर्म भाव में शनि के साथ विषयोग का निर्माण कर रहे हैं। इस समय किसी भी नये कार्य की शुरुआत न ही करें तो बेहतर रहेगा। यदि कोई काम बनने की कगार पर खड़ा है तो इस समय उसमें विलंब होता नज़र आ सकता है, लेकिन सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा के लाभ स्थान में आने से रुका हुआ कार्य बनने के आसार बनने लगेंगे। इसी समय में अष्टम भाव में बुध व सूर्य भी गोचर करेंगें। प्रियजनों का पूरा सहयोग आपको मिलने के आसार हैं।  मीन जातकों के लिये सप्ताह के आपकी राशि से भाग्य स्थान में शनि के साथ विषयोग का निर्माण कर रहे हैं। इस हफ्ते की शुरुआत में आपको हो सकता है भाग्य का साथ न मिले इसलिये अपनी मेहनत पर ही भरोसा रखें। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा जहां आपके कर्म स्थान में होंगे तो वहीं बुध का परिवर्नत आपकी राशि से सप्तम भाव में होगा। कामकाजी जीवन के लिये यह समय सामान्य बने रहने के आसार हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हस्तरेखा: जिसके नाखूनों पर बनते हों ऐसे निशान, उन्हें मिलता है भाग्य का साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-those-person-such-nails-are-made-on-finger-is-lucky/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 11:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-those-person-such-nails-are-made-on-finger-is-lucky/</guid>
      <description>जिस प्रकार हथेली की रेखाएं किसी व्यक्ति के भविष्य और स्वभाव के बारे में हमे जानकारी देते हैं उसी प्रकार हाथ के नाखून भी भविष्य की ओर इशारा करते हैं। ज्योतिष के अनुसार जितना महत्व हमारे हाथ की लकीरों का होता है उतना ही नखूनों का भी होता है। आइए जानते हैं नाखूनों से जुडी कुछ बातें।  पढ़ें-  अगर किसी व्यक्ति के हाथ की सभी 10 उंगलियों के नाखुनों पर अर्द्ध चन्द्र के आकार का निशान बनता हो तो वह भाग्यशाली होता है साथ ही उसको राजयोग मिलना तय माना जाता है। यदि अंगुठे का नाखून कछुए की पीठ की तरह ऊपर उठा हुआ हो तो ऐसे व्यक्ति को बड़ी ही मुश्किल से ही किसी काम में सफलता मिलती है। पढ़ें-  यदि किसी व्यक्ति के नाखून का रंग गुलाबी हो या फिर मूंगे जैसा हो तो उसे शुभ माना जाता है। ऐसा व्यक्ति धनी माना जाता है और समाज में उसकी अच्छी प्रतिष्ठा होती है। उंगली के जिस स्थान पर नाखून रहता है वहां पर मांस चिपका हुआ हो तो व्यक्ति की सेहत अच्छी मानी जाती है वहीं अगर किसी के नाखून पीले रंग का हो तो भी उस व्यक्ति का स्वास्थ्य हमेशा खराब ही रहता है। वही यदि किसी महिला के नाखूनों पर सफेद या काले रंग के धब्बे पड़ते हो वह स्त्री झगड़ा करने वाली मानी जाती है। ऐसी महिलाएं स्वभाव से उग्र होती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आमदनी में बढ़ोत्तरी होने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-24th-september/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 08:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-24th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज उनके लिये सुनहरा दिन है, जो रक्षा सेवा में जाना चाहते हैं। यदि इस प्रकार का भविष्य बनाना आपके मन में है तो आज इस विषय में आगे बढना चाहिये। आप देखेंगे कि व्यावसायिक दृष्टिकोण से भी ये क्षेत्र आपके लिये फायदे का सौदा होगा। आज यात्रा में और अपने किसी प्रिय व्यक्ति को कोई तोहफा देने में पैसे खर्च करने पड़ सकते हैं। ये सब खर्चे कई बार न चाहते हुए भी हो रहे हैं और आपको इसकी चिंता भी हो रही है। जितना खर्च उठा सकें उतना ही खर्च करें। ऐसा तोहफा दें, जिससे आपको और पाने वाले दोनों को खुशी हो। आज का दिन आपके लिए खुशी और संतुष्टी भरा रहेगा। ये दिन आपके लिए बड़ी सफलताओं वाला है। ये सब आपके धैर्य, इच्छा शक्ति और कड़ी मेहनत का ही नतीजा है। आज आपको कुछ लोगों से थोड़ा सावधान रहना होगा। आपके आस-पास कुछ नकारात्मक लोग हैं, जो आपके बारे में नहीं सोचते। वो शायद आपको उच्च अधिकारियों की नजर में गिराने की कोशिश करें। आप सावधान रहें और किसी भी विवाद में ना पड़ें। बस अपने करीबी दोस्तों पर ही भरोसा करें। निवेश के मामलों में बाजार से आपको जो सूचना मिल रही है उसे लेकर आप बड़े असमंजस में घिर जाएंगे।  आज आप अपने निश्चित लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर पाएंगे। अगर आप अपने काम की रूपरेखा को सुधारना या बदलाव लाना चाहते हैं तो अपने इस लक्ष्य को पाने के लिए निरंतर मेहनत करते रहें। इससे आपको जल्दी सफलता मिलेगी। याद रखें कि हर सफर पहले कदम से ही शुरू होता है। इस समय आपको कोई शुभ समाचार मिल सकता है। आज यह जरूरी है कि आप अपने आर्थिक मामलों से संबंधित सभी सूचनाएं जुटाएं। कोई बड़ा आर्थिक फैसला ना लें क्योंकि आर्थिक अस्थिरता की आशंका है। अगर आप शेयर बाजार में पैसा निवेश करना चाह रहे हैं तो आज सिर्फ शेयर बाजार के मिजाज पर नजर रखिए। आज जुटाई गई सभी सूचनाओं को कल के बेहतर निवेश के लिए इस्तेमाल कीजिए। आज अपने लिए बड़े सपने देखने का दिन है। आपको जिंदगी में क्या करना चाहिए। आज ही उन सब चीजों की सूची बनाएं जो आप अपने जीवन में करना चाहते हैं। आज आपके किसी खास व्यक्ति के साथ मिलन के संकेत हैं। बाहर निकलकर सामाजिक मेल-जोल करें। अपने जज्बातों को ऊंचा बनाए रखें, आपका पार्टनर आस-पास हो सकता है। उसके साथ नये रिश्ते की पूरी संभावना है। यदि आप योजना बनाकर चलेंगे तो अनापेक्षित क्षेत्रों में भी सफलता संभव है।आर्थिक लाभ के बड़े अच्छे मौके आज आपके सामने होंगे। लेकिन बस मौके का फायदा उठाने के लिए आपको बड़ी ही ठोस और सटीक नीति बनाकर चलना होगा।  आज का दिन अपने प्रियजनों के साथ बाहर जाने के लिए बहुत अच्छा है। आज का दिन परिवार के साथ समय बिताने के लिए भी बहुत अच्छा है इससे आपका आपसी प्यार भी बढेंगा। जो लोग इन्सैन्टिव बेस कार्यक्रमों से जुड़े हुए हैं, उन्हें लाभ होगा क्योंकि मैनेजमेंट उन्हें अच्छा पैसा दे सकती है।यदि आज आप अपने लिये कुछ संपत्ति खरीदने का मन बना रहे हैं, तब इस काम को कुछ समय के लिये स्थगित किया जाना चाहिये क्योंकि आपके ग्रह आपके पक्ष में नहीं हैं और इसके चलते निकट भविष्य में नुकसान होने की आशंका है।  आपको इस वक्त जमीन जायदाद के खरीद फरोख्त से कोई विशेष लाभ नहीं होगा। हालांकि जमीन जायदाद के लेन-देन बहुत बड़े पैमाने पर होते हैं परन्तु आज आपका शुभ दिन नहीं है। आपको पूंजी से कुछ क्षणिक नुकसान की सम्भावना है फिर भी आप चिन्ता ना करें क्योंकि ऐसा समय आपके लिए अधिक दिनों तक नहीं रहेगा। आज जिस जमीन-जायदाद पर आप बातचीत करने वाले हैं उसके प्रति सजग रहें। निजी क्षेत्र में आज उन्नति का माहौल दिखाई देगा। यदि आप अपने काम से बाहर आना चाहते हैं तो आज के दिन कोई अच्छी खबर व आर्थिक लाभ की बात हो सकती है। इस सकारात्मक विकास का भरपूर लाभ उठाएं।  कार्यक्षेत्र में आज आपको तनाव का सामना करना पड़ सकता है, क्योंकि कोई छोटी सी परेशानी बार-बार आपको परेशान कर रही है। आज आपका कम्प्यूटर खराब हो सकता है या बिजली जा सकती है, कुछ भी हो आपका काम तो रुक ही जाएगा। परेशान ना हों इन परेशानियों पर आपका कोई बस नहीं है। लेकिन इस बात का ध्यान रखें कि आप अपनी सभी फाइलों को पहले से सुरक्षित कर लें। आज किसी विदेशी से साझेदारी होने की संभावना है। यह दोनों के लिए फायदेमंद होगा। यदि आपने सही साझेदार चुना तो आपको लगेगा कि आपके व्यवसाय में आश्चर्यजनक रूप से तरक्की हो रही है जो कि आपने सोचा भी नहीं होगा।  अगर आप पैसों के लिए संघर्ष कर रहे हैं और अपनी वित्तीय स्थिति सुधारना चाहते हैं तो अपने वेतन में वृद्धि के लिए अपने उच्चाधिकारियों के साथ बात करने के लिए यह दिन बहुत ही अच्छा है। आपके बॉस का मूड बहुत अच्छा है, इसलिए ये बिल्कुल सही समय है। अपने बॉस से इस बारे में बात करने में बिल्कुल ना हिचकिचाएं। आपको अपनी आदतों पर नियंत्रण करना होगा क्योंकि आज धन की आवक कम है। आज आप उन छोटी चीजों पर खर्च करते हुए ज्यादा सुखी होंगे जो अधिक खुशी देती हैं। फिर भी आपको अपनी खर्च करने की आदतों को लेकर एक बार फिर से सोचना ही होगा।  यदि आप आईटी के क्षेत्र में काम करते हैं तब पाएंगे कि आप पर दबाव कुछ ज्यादा ही है। बहरहाल ये किसी बड़े प्रोजेक्ट के पूर्ण होने से पहले की दबावपूर्ण स्थिति है। चाहे कितना भी दबाव क्यों न हो, आप अपना काम सही समय पर पूरा कर लेंगे। हाल के दिनों में आप जहां भी हाथ डाल रहे हैं फायदा ही फायदा हो रहा है। यही सोचकर आप इन दिनों निवेश के मामले में कुछ बड़े जोखिम उठाने को तैयार हैं। हालांकि आप अब तक पांरपरिक तरीके से निवेश कर रहे थे और खर्च भी सोच समझकर कर रहे थे लेकिन अब आप बड़े जोखिम उठाने की स्थिति में हैं।आज आपको पेटदर्द से सम्बन्धित समस्या हो सकती है। इसलिए सावधानी बरतें। आपको आंख से सम्बन्धित परेशानी होने के भी संकेत हैं।  यदि आप रसायन के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन अनेकानेक अवसरों का मिला जुला स्वरूप लेकर आपके सामने आएगा। हो सकता है कि इन अवसरों में विदेश में काम करने के आसार या प्रस्ताव भी हों। ये एक सकारात्मक विकास है, इसका आनंद लीजिये। आज का दिन आर्थिक दृष्टिकोण से सर्वश्रेष्ठ है। जो प्रबंधन के कार्यों में लगे हैं वे पायेंगे की उनकी कम्पनी एक अच्छी प्रोत्साहन राशि देगी या उनको कम्पनी के प्रति कठिन परिश्रम एवं समर्पण के कारण कम्पनी में भागीदार बनाया जा सकता है। निश्चित रूप से आप इस सुनहरे अवसर का लाभ उठाएं ताकि आप अपना गौरव पूर्ण तथा लाभ दायक करियर बना सकें।  शायद आज आपको लगे कि आपको गलत समझा जा रहा है। याद रखें कि हम हमेशा सब को खुश नहीं रख सकते। अगर कुछ लोग आपके लाख समझाने पर भी आपको समझ नहीं पा रहे तो आप उन्हें समझाने की कोशिश ना करें। कभी-कभी खुद को शांत रखना ही जरूरी होता है। हो सकता है, कहीं से आपको ऐसी रकम मिले जिसके लिए आपने कभी कोई प्रयत्न भी नहीं किया हो। हो सकता कोई आपको तोहफा दे दे, कोई आपको अपना उत्तराधिकारी बना ले, या भाग्य भरोसे कोई और धन हाथ लग जाए। जो भी हो यह ऐसा धन है जिसकी आपको कोई उम्मीद नहीं थी।  आज आप अपने आप को परिस्थितियों के अनुसार ढालने की कोशिश करेंगे। मुसीबतें तो आती जाती रहेंगी, लेकिन आपने ये जान लिया है कि सकारात्मक सोच रखने से हम परिस्थितियों को अच्छी तरह संभाल सकते हैं। आज का दिन विपणन के क्षेत्र के कर्मचारियों के लिये काफी अच्छा रहेगा जब वे अपने आप को किसी प्रशिक्षण आदि के द्वारा आगे बढ़ाने का प्रयास करेंगे। ये अवसर आपका भविष्य तो निखारेगा ही, आपको अपने सहकर्मियों के बीच ऊंचा उठा देगा। आप अपने व्यावसायिक लक्ष्यों की प्राप्ति के साथ साथ प्रशंसा व प्रसिद्धि भी पा सकेंगें। अगर आप इंजीनियर हैं तो यह आर्थिक दृष्टी से लाभदायक दिन है। आपको एक नए व्यवसाय का आकर्षक मौका मिल सकता है। आपको अच्छी आय अर्थात आमदनी मिलेगी जिसके लिए आप बहुत खुश हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि में घर के मुख्य दरवाजे पर करें ये 4 उपाय, दूर होता है वास्तुदोष</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/during-navratri-avoid-vastu-dosh-and-negative-energy/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 16:28:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/during-navratri-avoid-vastu-dosh-and-negative-energy/</guid>
      <description>के पूरे 9 दिनों तक मां दुर्गा की आराधना पूरे विधि -विधान से की जाती है, इस दौरान मां दुर्गा के 9 अलग-अलग स्वरूपों की पूजा होती है। इन नौ दिनों मां दुर्गा अपना आशीर्वाद देने के लिए हमारे घरों में विराजमान होती हैं। अगर आपके घर में नकारात्मक ऊर्जा का वास है तो के दिनों इन उपायों को अपनाकर इस दोष को दूर किया जा सकता है।  पढ़ें-  घर से नकारात्मक ऊर्जा को दूर करने के लिए नवरात्रि के दिनों में घर के मुख्य दरवाजे पर स्वस्तिक का निशान बनाना चाहिए। इसके अलावा श्रीगणेश का चित्र भी लगाएं। इससे कार्य में आने वाली तमाम तरह की बाधाएं दूर होती हैं।नवरात्रि के दिनों में आम और अशोक के पत्तों की माला बनाकर मुख्य द्वारा पर बांधने से घर में होने वाली सभी तरह की नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> आज अपने खर्चो पर नियंत्रण रखें ये राशि वाले लोग, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-23th-september/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 08:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-23th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिलने के संकेत हैं। अगर आपके दोस्त या परिवार के लोग विदेश में रहते हैं तो ये खुशखबरी उनकी तरफ से आ सकती है। संवेदनशील रिश्तों पर आपस में बातचीत करते हुए ध्यान रहे कि आपकी बातों से गलतफहमियां न पैदा हों। अपनी सूझ-बूझ से आप सभी व्यावसायिक समस्याओं को आसानी से हल कर सकेंगे। आज आपको कोई नया व्यावसायिक अनुबंध भी मिल सकता है।कुछ अज्ञात कारणों से आप जो चाह रहे थे वह आपको हासिल नहीं होगा। व्यवसाय में लगे आप में से कई लोगों को हैरानी होगी कि सब कुछ करने के बावजूद मनचाही चीज नहीं मिली।  काम के मामले में आप उदासीन हो सकते हैं इसका कारण काम आपकी रुचि का न होना हो सकता है, इसी कारण हो सकता है आपको अपने काम में बोरियत होने लगे। लेकिन आपके लिये यह वो समय है जब आपको अपने काम के सभी पहलुओं पर पुनर्विचार करना चाहिये। इस समय आप अपने कार्य का क्षेत्र बदलने का विचार भी कर बना सकते हैं। अगर आप आयात निर्यात के धंधे में हैं तो आज का दिन बड़े काम का दिन है। व्यापार के नये नये प्रस्ताव आयेंगे जो पहले कभी नहीं आये।  आज आपको अपने करियर को आगे बढ़ाने के लिए पूरी मेहनत व लगन से काम करना होगा। आपको इस बात का ध्यान रखना चाहिए कि आपके कैरियर की वृद्धी आपकी मेहनत व कार्य प्रदर्शन पर निर्भर करती है। व्यावसायिक मोर्चे पर आज आपको अपनी योग्यता साबित करने के लिए सही योजना बनाकर चलने से फायदा होगा। किसी भी काम को पूरा करने के लिए सही नीति बनाकर चलने की आपकी क्षमता और योग्यता की बदौलत ही आप अपने लक्ष्य को पा लेंगे और इस तरह आपके सामने आर्थिक लाभ के भी अवसर आएंगे। अगर आप व्यवसाय करते हैं तो आज आप पाएंगे कि आप अपने सहकर्मियों और प्रतिस्पर्धियों से आगे निकल गए हैं। आज आपका करिश्माई व्यक्तित्व अपने चरम पर है और लोग आपसे प्रभावित होंगे। इस समय का उपयोग अपने बॉस को प्रभावित करने के लिए करें और खुद को प्रमोशन की लाइन में सबसे आगे रखने की कोशिश करें। यदि आपने किसी कर्ज के लिए आवेदन कर रखा है तो आज उधर से अच्छी खबर मिल सकती है। इसमें देर लगी पर आपके सब्र का मीठा फल निकला। इस रकम को समझदारी से खर्च करें।  आपको चाहिए कि आप अपने कार्यक्षेत्र की समस्याओं को वहीं पर छोड़कर आएं, अन्यथा आप व आपको साथी के मध्य वही समस्यायें घूमती रहेंगी और आप एक दूसरे पर ध्यान केन्द्रित नहीं कर पायेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स‌िंह राश‌ि: आय का ठीक से लेखा-जोखा करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/leo-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 08:04:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/leo-daily-horoscope/</guid>
      <description>आपको चाहिए कि आप अपने कार्यक्षेत्र की समस्याओं को वहीं पर छोड़कर आएं, अन्यथा आप व आपको साथी के मध्य वही समस्यायें घूमती रहेंगी और आप एक दूसरे पर ध्यान केन्द्रित नहीं कर पायेंगे। अगर आप फार्मेसी या किसी चिकित्सा संबंधी क्षेत्र से जुड़े हैं तो शायद आपको विदेश जाने का कोई अवसर मिल सकता है। आपको इस अवसर के बारे में सोचना चाहिए। खास तौर से तब, जब कि आपने पहले कभी इस अवसर को ठुकरा दिया हो। ये अवसर काफी रोचक है और भविष्य में आपको लाभ देगा। अगर आज आप अपने आराम को एक तरफ रख कर सोचें तो आपके करियर में वृद्धि होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हस्तरेखा: हथेली पर बनती हो एेसी रेखाएं, मिलता है विदेश जाने का मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-lines-on-palm-make-foreign-trip/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 16:14:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-lines-on-palm-make-foreign-trip/</guid>
      <description>हाथ की लकीरो में कई तरह की रेखाएं और निशान पायी जाती है जिनसे इंसान के वर्तमान और भविष्य के बारे में आकलन किया जा सकता है। कई लोगों के मन में हमेशा यह इच्छा होती है वह विदेशों में नौकरी करें या फिर कम से कम एक बार किसी अन्य देश की यात्रा पर जरुर जाएं। ज्योतिषशास्त्र के अनुसार आपके हाथों में एक ऐसी रेखा पायी जाती है जिसके बनने पर आप विदेश यात्रा पर जरूर जा सकते हैं।  पढ़ें- हस्तरेखा विज्ञान के अनुसार यदि किसी व्यक्ति की जीवन रेखा से रेखाएं निकलकर चंद्र पर्वत की तरफ जाती हो तो ऐसे में विदेश यात्रा का योग बनता है।वहीं चंद्र पर्वत की ओर जाने वाली रेखाएं जितनी लंबी और गहरी होती है विदेश यात्रा का योग उतना प्रबल बनता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किसी भी नए निवेश से दूर रहें ये 2 राशि वाले, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-22th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 06:47:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-22th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। अगर आप अपने काम को लेकर सही निर्णय नहीं ले पा रहे हैं तो अपने जीवन साथी की सलाह लें। आप पाएंगे कि आपका साथी आपकी बात को बड़े ध्यान से सुनेगा और आपको एक अच्छी और सही सलाह देगा। उसकी सलाह मानें और फिर देखें आप कितना लाभ कमा पाते हैं। किसी विदेशी कंपनी से आपकी साझेदारी से आपको फायदा पहुंच रहा है। यह सही समय है कि अपने विदेशी ग्राहकों के साथ कोई बड़ा लेन-देन करें। आप आने वाले समय में अस्वस्थ भोजन खाने की आदत डाल सकते हैं, इसलिए आज ही एक नया चार्ट बनाएं और स्वस्थ जीवनशैली अपनाएं। कोई कानूनी फैसला अब आपके हक में रहेगा। अब आपको अपने प्रयासों का फल मिल सकेगा। सब कुछ ठीक हो जाएगा लेकिन आपको अपने गुस्से को काबू में रखना होगा। अब खुशियों का समय आ गया है। अब से ये कानूनी मुद्दा आपको परेशान नहीं करेगा। आपको अपने समूह के सहयोग की जरूरत पड़ेगी। इसलिए उन्हें प्रेरित करके एक सामूहिक मीटिंग के लिए बुलाएं। आप तनाव के कारण परेशान हो सकते हैं। इससे बचने के लिए कुछ समाधान ढूंढ़ें, क्योंकि यह आपके स्वास्थ्य के लिए हितकर नहीं है।  आज का दिन विशेष रूप से उन सभी के लिये अच्छा है जो चार्टर्ड अकाउंटैंसी के क्षेत्र में काम करते हैं। आज आपको नवीन ग्राहकों के अनेक संपर्क मिलेंगे। आपको थोड़ा सा अधिक समय देकर इन अवसरों का लाभ लेना चाहिये। इस दौरान की गई कड़ी मेहनत भविष्य में लाभ के अच्छे अवसर उपलब्ध करवाने में सहायक हो सकती है। आज आपको उधार भी लेना पड़ सकता है, इसलिये अपनी खर्चे की आदतों पर ध्यान दीजिये। आज आप उन चीजों पर खर्च कर सकते हैं जिनकी आपको जरूरत नहीं है।  काम के हिसाब से ये उतना अच्छा दिन नहीं रहेगा। आज कार्यस्थल में होने वाली परेशानियों को आपको पूरी कुशलता से हल करना चाहिए। आप समस्याओं को बढ़ने से तो नहीं रोक सकते, लेकिन ये तो आपके हाथ में ही है कि वो किस दिशा में बढ़ें। समझदारी से आप इन परेशानियों को आसानी से हल कर सकेंगे। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति अथवा पदोन्नति के अवसर देगा जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे। आज अपनी गुणवत्ता का पूरा उपयोग कीजिये जिससे आपको लेकर किसी प्रकार की नकारात्मक बातें ना हो सकें। ये समय सभी को प्रभावित करने का है, तो अपना श्रेष्ठ सिद्ध करने के लिये, चल पड़िये।  आज आपको शायद थोड़ा तनाव महसूस हो, क्योंकि आपके परिजन आपसे मदद मांगने को आएंगे। आज आपको कुछ अतिरिक्त जिम्मेदारी भी लेनी पड़ सकती हैं। आपको जो भी करने को कहा जाए पूरे मन से करें। आज आप अपनी योजनाओं को खुद समय पर पूरा नहीं कर पाएंगे, इसके लिए आपको किसी की मदद की जरूरत पड़ेगी। इस व्यक्ति की जितनी मदद आप लेना चाहें लें, इसमें जरा भी ना हिचकें, इससे आपको लाभ ही होगा। आज कोई नया निवेश ना करें। आपके ग्रहों की स्थिति आज से बदल रही है इसलिए जीवन में बहुत कुछ बदलाव आयेगा।  आपका परिवार आपके लिए सहायता का स्त्रोत होगा। वो आपकी हर प्रकार से मदद करने को तैयार रहेंगे, इसलिए उनकी बात जरूर सुनें। आज आपको महसूस होगा कि आपने किसी बड़ी परेशानी का समाधान ढूंढ लिया है। आपके सपने तो बहुत बड़े हैं, लेकिन आप ये नहीं जानते कि उन्हें पूरा कैसे करना है, इसलिए आपको परेशानी हो रही है। ध्यान रखें कि काम करना भी उतना ही महत्वपूर्ण होता है, जितना कि उसका परिणाम। आपके व्यावसायिक क्षेत्र में जो नई-नई बातें सामने आ रही हैं उसके बारे में आप खुद भी सतर्क रहें, जानकारी लेते रहें। अगर आपने ऐसा किया तो सचमुच आप अपने नियोक्ता (एम्पलायर) के लिए महत्वपूर्ण बने रहेंगे और आपकी कमाई भी खूब बढ़ेगी।  जरूरी नहीं कि विदेश से मिली खबर आपके हित में हो। जिस खबर का आपको इंतजार था शायद वो खबर आपको सुनने को ना मिले। धीरज रखें व परिस्थिति को समझने की कोशिश करें। अपने आपको समय दें ताकि आप अपने उद्देश्य को नया रूप दे सकें और साथ ही अपना आत्मविश्वास भी बढ़ाएं। इस समय आपका काम अच्छा चलता रहेगा, लेकिन अगर आप अपने काम में और अधिक सफलता चाहते हैं तो आपको विज्ञापन का सहारा लेना चाहिए। इसकी मदद से आपके लिए नए अवसरों के दरवाजे खुल जाएंगे और आपके करियर में भी वृद्धी होगी। आज आप अपना ध्यान बड़े निवेश पर लगाएं तथा छोटे-मोटे नफा नुकसान पर ध्यान ना दें।  कोशिश करें कि आज आप अपने उच्चाधिकारियों व सहकर्मियों से किसी बहस में ना पड़ें। कई बार शांत रहने में ही इंसान की भलाई होती है इसलिए आज आप जो भी करें सोच समझ कर ही करें। आज आपको आपकी कंपनी की ओर कार्य के लिये सुदूर क्षेत्र में भेजा जा सकता है। आप शायद इस यात्रा को लेकर चिंतित हों, लेकिन चिंता की कोई बात नहीं है। आप एक सितारे की तरह चमकेंगे। अब तक आपके जो काम रुके पड़े थे वे भी पूरे हो जाएंगे। जमीन से जुड़े सभी लेन-देन आपके लिए शुभ हो रहे हैं।  आज कल जो तनाव बढ़ता जा रहा है आपको उसको सही तरीके व समझ से खत्म करने की कोशिश करनी चाहिए। मानसिक शांति प्राप्त करने के लिए कहीं घूमने जाएं या कोई अच्छी सी किताब भी पढ़ सकते हैं। आज आप पाएंगे कि जिस वैकल्पिक मार्ग को आप खोज रहे थे, वो आपको मिल सकता है। खासकर चिकित्सा के क्षेत्र में यदि आप वैकल्पिक चिकित्सा के किसी अवसर की तलाश कर रहे हैं तो वो आज पूर्ण होगी। अभी शेयर बाजार से दूर ही रहें। यह समय शेयर बाजार के खिलाड़ियों के लिए बड़ी दुविधा वाला है। यह समय ऐसा है कि आप कुछ और सोचें और बाजार में कुछ और ही हो। इसलिए किसी तरह का अंदाजा लगाकर ना चलें। आज उनके लिये शुभ दिन है, जो नौकरी बदलना चाहते हैं। हो सकता है कि ये विचार आपके मन में कईं दिनों से आ रहा हो, लेकिन आपने सही प्रस्ताव को देखकर अपना मन पक्का बनाया हो। आपको आगे चलकर इस प्रस्ताव को स्वीकार करना चाहिये जिससे भविष्य उज्वल हो सके। आज का दिन गाड़ी खरीदने के लिए अच्छा नहीं है, इसलिए आपके लिए सलाह यही है कि आज नई गाड़ी की खरीदारी ना करें।  आज के दिन विद्यार्थियों को बड़े अच्छे परिणाम मिल सकेंगे। इसलिये, वे सभी विद्यार्थी जो किसी प्रतियोगिता या साक्षात्कार में जा रहे हैं, उन्हे तनाव में आने की आवश्यकता नहीं है। आज भाग्य आपके साथ है। अचानक पैसे की प्राप्ति या धन आने के संकेत हैं। यह आपके पहले किये समझदारीपूर्वक किसी निवेश का नतीजा भी हो सकता है, इसलिए आज आए पैसे को भी भविष्य के लिए समझदारी से निवेश करें।  आज आपका मन करेगा कि आप घर और ऑफिस से बाहर निकल कर प्रकृति का आनंद लें। आप अपने तनाव को खत्म करके अपने दिमाग को शांत करना चाहते हैं। लंबी परेशानी के बाद आज आप अपने करियर के बारे में कोई महत्वपूर्ण निर्णय ले सकेंगे। व्यापार बहुत बढि़या चल रहा है और लाभ देखकर आप खुश हो जाएंगे। व्यापार से आपकी आर्थिक स्थिति खूब मजबूत हो रही है, यह आपके लिए खुशी की बात है। हालांकि यह आपकी अपेक्षा के अनुरूप नहीं है लेकिन बड़ी बात तो यह है कि आप तरक्की की ओर जा रहे हैं। अपने बजट को संतुलित रखिये खर्च को सही तरीके से कीजिये, तरक्की कायम रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए डांडिया और गरबे की खनक इस सप्ताह किन लोगों की जिंदगी में भरेगी प्यार के रंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-22th-september-to-28th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 06:47:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-22th-september-to-28th-september/</guid>
      <description>शुरू हो चुके हैं। आने वाले नौ दिन मां दुर्गा की शक्तियों की पूजा आराधना होगी। मां दुर्गा की कृपा रहेगी। जिसका असर उनके पर भी दिख सकता है। इन सप्ताह जहां कुछ राशि वालों को समस्याओं का सामना करना पड़ेगा, वहीं कुछ ऐसे लोग भी हैं जिनकी जिंदगी प्यार रंग भरने वाला है। जानिए आपके के लिए कैसा रहेगा ये सप्ताह। मन में कुछ परेशानी का अनुभव कर सकते हैं। प्रेमी से कुछ खटपट होने पर आपका मन बेचैन हो सकता है और उसके व्यवहार से परेशान होकर आप उस पर चिल्ला भी सकते हैं। आपके इस व्यवहार से आप दोनों के बीच की दूरियां बढ़ सकती है। आज प्रेमी से हर बात में ना सुनने को मिल सकती है, जिससे आपका पारा अचानक बहुत बढ़ सकता है। वैसे तो आप खुशमिजाज व ठंडे दिमाग के व्यक्ति हैं, लेकिन जब आपको क्रोध आता है तब अधिक ही आता है। बिना कारण आप ना नहीं सुनना चाहते हैं इसलिए आज आप प्रेमी पर बरस सकते हैं। यदि बीच का कोई रास्ता आपको नजर आता है तब उसे ही अपनाएं। मन मस्तिष्क में स्फूर्ति व ताजगी का समावेश रहेगा और आपका मन आज प्रेमी का साथ पाने को उतावला हो सकता है। मन की बात पूरी हो ही जाएगी। मानसिक शांति तभी बनी रहेगी जब आप मन को संयत करना सीख लेगें अन्यथा मन में अजीबो गरीब ख्यालों से आप परेशान ही रहेगे। परेशानियों से बचें और जिन्दगी का मजा लें। आज का दिन आपके लिए अच्छा नही कहा जा सकता है। प्रेमी का साथ ना मिलने से आप परेशान हो उठ सकते हैं। प्रेमी के संग बिताए पलों को याद करने से मन और अधिक इमोशनल हो सकता है। इससे आपको दिल में अधिक बेचैनी का अनुभव होगा, लेकिन दिल को काबू में नहीं रखा तो बेचैनी बढ़ेगी ही, कम नहीं होगी। किसी भी काम को करने में आज आपकी अरुचि बनी रह सकती है। आपका मन घर से बाहर जाने का नहीं होगा और ना ही प्रेम संबंधों में किसी तरह की कोई उमंग रहेगी। मित्रों के फोन काॅल्स भी आप अनदेखा कर सकते हैं। पॉकेट तंग होने की वजह से आप प्रेमी के साथ कहीं भी जाने का प्रोग्राम नहीं बना पाएंगे, जिससे आपका प्रेमी आपसे रुष्ट हो सकता है। दिन भर रुठने मनाने की प्रक्रिया चलती रह सकती है लेकिन आज प्रेमी भी जिद कर के बैठ सकता है जिससे आप उसे पूरी तरह से मनाने में नाकामयाब रह सकते हैं। आज आपका आकर्षण किसी ओर की हो सकता है और हो सकता है कि आप सोशल साईट के किसी मित्र से फ्लर्ट करना आरंभ कर दें, लेकिन यह आपका केवल आकर्षण मात्र होगा और इसमें प्रेम की बू नहीं होगी। आपका यह संबंध अन्य सभी से छिपा रह सकता है।प्रेम संबंधों के लिए दिन अनुकूल बना रहेगा और प्रेमी से मिलकर आप अत्यधिक प्रसन्नता का अनुभव कर सकते हैं। अपने साथी के साथ आपकी नजदीकियां बढ़ेगी, आप दोनों के मध्य समागम भी हो संभव है। प्रेम के सागर में गोते लगाते हुए दिन बीतने की संभावना बन रही है। अकेलेपन से आप परेशान हो चुके हैं, इसलिए हारकर प्रेमी को मनाने का प्रयास आपको करना ही पड़ेगा। आपको अकेलापन खलने भी लगा है और साथ ही आपको अब प्रेम और प्रेमी दोनों की अहमियत का भी पता लग रहा है। आज का दिन प्रेमी को मनाने और उससे बातें करने में ही बीत सकता है। कभी माता-पिता तो कभी प्रेमी की बातें सुनकर आप स्वयं को बीच में फंसा हुआ पाएंगे। इससे आप अत्यधिक मानसिक दबाव का अनुभव कर सकते हैं और आखिरकार वह दिन आपका आ ही पहुंचा है जब आप एकतरफा होने की सोच सकते हैं क्योंकि रोज-रोज की खटपट से आप अत्यधिक परेशान हो रहे हैं। यदि प्रेमी जीवन में आप दोनों के मध्य किसी तरह की कोई गलतफहमी किसी बात को लेकर हुई होगी तब आज वह दूर हो सकती है और फिर से एक बार फिर आप रोमांस व रोमांच से भर उठेगें। परिवार के किसी सदस्य से आप प्रेमी की मुलाकात भी करा सकते हैं और आपका प्रेमी भी इस मुलाकात से खुश होगा।आपके प्रेम संबंधो की दरार खाई का रुप ले सकती है। आपका साथी तो उग्र रहेगा ही इसलिए जो भी सुधार की कोशिश होगी। वह आपकी ओर से होगी, लेकिन कुछ समय स्थिति अनुकूल रहने के बाद फिर से स्थिति बिगड़ती हुई सी नजर आ सकती है। इससे आपकी परेशानी पहले की अपेक्षा अब और अधिक बढ़ सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि 2017: कहीं आप भी तो इस दिशा में नहीं रख रहें अखंड ज्योत, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/navratri-2017-keep-akhand-jyoti-in-right-direction-know-vastu-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:51:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/navratri-2017-keep-akhand-jyoti-in-right-direction-know-vastu-tips/</guid>
      <description>आज से शारदीयशुरू हो चुके हैं। प्रतिपदा वाले दिन मां दुर्गा की स्‍थापना करते हैं और पूरे नौ दिन उपवास रखके उनकी पूजा-आराधना करते हैं। में घटस्‍थापना के साथ ही कुछ लोग अखंड ज्योति का भी संकल्प लेते हैं और के पहले दिन अखंड ज्योत जलाते हैं। लोग अक्सर बिना दिशा आदि देखे अखंड ज्योति को मां दुर्गा के सामने ही रख देते हैं, जिसका शुभ और अशुभ प्रभाव पड़ता है। जानिए अखंड ज्योति को रखने की सही दिशा  ये भी पढ़ें-  उत्तर- पूर्व यानि ईशान कोण को देवी- देवताओं का स्थान माना गया हैं। इसी दिशा में माता की प्रतिमा और घट की स्थापना करना शुभ होता हैं। कलश को नीचे जमीन पर ना रखें। बल्कि इसकी स्थापना चंदन के पटिए पर करें। यह बहुत ही शुभ माना जाता हैं। साथ ही ध्यान रखें कि पूजा वाली जगह के ऊपर कोई गंदे कपड़े आदि पड़े हुए ना हो। अगर आपने नवरात्र में अखंड ज्यो​ति जलाने का संकल्प लिया हैं तो इसे गलत दिशा में ना रखें। अखंड ज्यो​ति पूर्व- दक्षिण कोण यानि आग्नेय कोण में ही रखने पर शुभ होता हैं। ध्यान रहें पूजा के समय इसका मुंह पूर्व या फिर उत्तर दिशा में होना चाहिए। ये भी पढ़ें-  नवरात्र में समय कुछ लोग अपने घर पर लगे ध्वजा को भी बदलते हैं। इस बार ध्वजा बदलते हुए उसकी दिशा को ध्यान में जरूर रखें। घर की छत पर उत्तर ​पश्चिम कोने पर ही ध्वजा लगाएं। जिस जगह पर माता की प्रतिमा को स्थापित किया गया हैं, वहां के आस पास की जगह को थोड़ा खुला रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि के पहले दिन इन राशि वालों पर होगी मां दुर्गा की कृपा,जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-21th-september/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 07:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-21th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। उच्च अधिकारी आज आपकी मदद करेंगे। अगर आपको अपने कार्यालय में कोई परेशानी है तो अपने अधिकारियों को जरूर बताएं। अगर आप किसी विवाहित व्यक्ति के साथ दुविधापूर्ण स्थिति में हैं या एक से अधिक व्यक्तियों के साथ जुड़े हुए हैं तो आज सावधान रहें। आज व्यापार में लाभ व नौकरी में पदोन्नति के योग हैं। आपको सतर्क रहने की आवश्यकता है। आपके समक्ष आपके भविष्य के सुनहरे रास्ते खुलेंगे।  आज आप रास्ते में आने वाली चुनौतियों का मजा लेंगे। आपको लगेगा कि सफलता प्राप्त करने की आग आपके अंदर है। और अपने लक्ष्य को प्राप्त करने के लिए आप जो भी कर सकते हैं, करेंगे। अपने भीतर की इस आग को जलाए रखें और फिर देखें कि ये आपको कहां ले जाती है। अपनी उपलब्धियों को देख कर आप खुद हैरान रह जाएंगे। आज आपको महसूस होगा कि आपने कुछ वित्तीय परेशानियों से निजात पा ली है। कहीं से अचानक आए हुए धन के कारण आप राहत महसूस करेंगे। आपको अपने धन को लेकर जल्दबाजी में निर्णय नहीं लेने चाहिए।  आज का दिन आपके लिए बहुत खुशनुमा है। आपका पार्टनर अपनी बेहतरीन अदाओं से आपको हैरत में डालेगा। आप अपने रिश्ते को लेकर आज आसमान में उड़ान भरते रहेंगे। आप भी अपने पार्टनर को खुश रखने की कोशिश करें। व्यापारिक प्रबन्धकों के लिये आज का दिन शुभ है। आपको कंपनी में एक उच्च पद शीघ्र ही मिल सकता है। इसके साथ ही उत्तरदायित्व और काम के बोझ के लिये तैयार रहना होगा।। आपको सही सेहत के लिये अपने काम के तनाव को लेकर कुछ कदम उठाने की आवश्यकता है। आज आप अपने आपको ठीक से जान पाएंगे। आज आप अपने दिमाग और व्यक्तित्व को अच्छी तरह से समझने की कोशिश करेंगे। अगर आप किसी कार्यालय में मैनेजर हैं तो आज आपको अपने कर्मचारियों को ले कर किसी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। आपके कर्मचारी शायद जिद्दी हों और आपकी बात ना मानें। आप धैर्य और सही तरीके से स्थिति को संभालने की कोशिश करें और बात इससे आगे ना बढ़ने दें। आज आप अपनी पहुंच और धन के बल पर दूसरों की सहायता करेंगे। आप किसी सेवार्थ कार्य में धन की मदद कर सकते हैं या अपने किसी साझेदार को बढ़िया सा तोहफा दे सकते हैं।  आज आपको अपने कार्यालय में सावधान रहने की जरूरत है। कोई आपकी परेशानी का कारण बन सकता है। आज किसी की भी मदद सोच-समझ कर ही लें, क्योंकि आज धोखे की प्रबल संभावना है। घाटे व धन की कमी से सावधान रहें। इतने प्रयास करने के बाद भी जब आपको समुचित लाभ नहीं मिल रहा है तो आप निराश होंगे। इस समय आपको व्यवसाय में घाटे एवं फालतू खर्चों से सावधान रहना है। अत: आप किसी को भी बड़ी धन राशि देने की कोशिश ना करें जब तक कि यह सुनिश्चित ना हो जाए कि आपको उससे अधिक लाभ मिलने वाला है।  आज आप इस स्थिति में होंगे कि अपने जरूरतमंद दोस्त की बात सुन कर उसकी मदद कर सकें। आपके व्यवहार को सराहा जाएगा। आज आपकी दोस्ती आपके मित्र के लिए बहुत लाभदायक सिद्ध होगी और भविष्य में वो भी आपकी मदद को तैयार रहेगा।आज अपने करियर के संबंध में आपने जो अच्छा काम किया है उसके लिए आपको खुश होना चाहिए। ये पहचान बनाने के लिए आप बहुत समय से मेहनत कर रहे थे। आपके आस-पास के लोग अगर आपकी मेहनत को ना पहचान सकें तो भी आपको खुद ही अपनी प्रशंसा करनी चाहिए। आज आप किसी अनपेक्षित जगह पर अपने पुराने दोस्त के रूप में अपना प्यार पा सकते हैं। उसके लिए आपके जज्बात काफी दिनों से सुलगते रहे हैं, पर आज उसे रिश्ते का रूप देने और बढ़ाने की कोशिश सफल होगी। आप इस रिश्ते को गंभीरता से लें, क्योंकि इसमें आपका विश्वास पहले से बन चुका है। आपको क्या पता यह रिश्ता पूरी जिंदगी के लिए पार्टनर के रूप में बदल सकता है। इस समय आपका आत्मविश्वास ऊंचाई के शिखर पर है। आप अपने सभी काम अपने उच्चाधिकारियों की उम्मीद के अनुसार ही पूरे कर सकेंगे। आप अपने काम को सौ प्रतिशत मन लगा कर ही करते हो। आपका आत्मविश्वास सभी को आकर्षित कर लेता है। आपके प्रेम संबंध में आज नई जान आएगी। अपनी पुरानी आदतों को छोड़कर आप नई शुरुआत करने को तैयार हैं। ऐसा करने से जीवन के प्रति आपका दृष्टिकोण बदलेगा व आपके साथी को भी सुख की प्राप्ति होगी। आज आपको कोई बहुत ही महत्वपूर्ण काम पूरा करने की जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है। लेकिन सफलता पाने के लिए आपको औरों का मार्ग दर्शन करना होगा व उन्हें उत्साहित भी करना होगा। सफलता से ना केवल आप अपने लक्ष्यों को पूरा कर पाएंगे बल्कि कैरियर में भी वृद्धि होगी। आज अपने घर की सुरक्षा का ध्यान रखें क्योंकि कीमती सामान खोने का डर है लेकिन अगर आप सावधान रहें तो नुकसान से बच सकते हैं। अपने पार्टनर की योग्यता को लेकर आज आप थोड़ा असन्तुष्ट होंगे।आपकी जिज्ञासू प्रवृत्ति के कारण आपको अपने प्रयासों के परिणाम तुरंत ही मिल सकेंगे। अगर आप काम को नए तरीके से करना चाहते हैं तो आपको रचनात्मक होना होगा। आपके धैर्य और समस्या को समझने की क्षमता के कारण हर काम में आपको सफलता मिलेगी। अपने प्रयास में सफल होने के लिए आपको बात के हर पहलु पर विचार करना चाहिए और अपने अधीनस्थों की सलाह भी लेनी चाहिए। आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। आपके विपक्षी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं और शायद वो लोग आज ये कर भी पाएं। लेकिन, आप चिंता ना करें क्योंकि इस परिस्थिति को भी आप अपनी कूटनीति व समझ से सुलझा लेंगे। आपकी आर्थिक स्थिति ठीक-ठाक बनी रहेगी, इस बात से संतुष्ट रहिये। मतलब ये कि आज ना कोई नुकसान ना कोई बड़ा फायदा लेकिन खुश रहने के लिए इतना क्या कम है। अगर आपका अपना व्यापार है तो आज का दिन आपका है। जो काम हाथ में है वह तेजी से हो रहा है और नया काम भी आयेगा। अगर आपकी राजनीतिक पहुंच है तो समझिए आपको बड़े फायदे का कोई बड़ा काम हाथ लगने वाला है।  हालांकि आपकी नौकरी ठीक से चल रही है, फिर भी आप पाएंगे कि आपके लिए काम के कई ऐसे दरवाजे खुले हुए हैं, जिनकी कि आपने कल्पना भी नहीं की थी। जो योजनाएं आपको हाथ में हैं, उनके अलावा और बहुत सा काम आपके हाथ में रहेगा। कार्यक्षेत्र में मिलने वाले शुभ समाचार को सुनने के लिए अपने आंख-कान खोल कर रखें। आज का दिन आपकी वित्तीय योजनाओं को सही गति देने वाला है। अपनी नियमित आय के साथ ही आपको आज बोनस या अतिरिक्त आय के साधन की प्राप्ति की सूचना मिलेगी। इन प्राप्तियों का आनंद लीजिये क्योंकि ये आपकी कड़ी मेहनत का ही प्रतिफल हैं।  आज आपकी प्रसिद्धी का जादू दिन भर छाया रहेगा। आए दिन आपके आराम और मौज-मस्ती का मौका मिल जाता है। ये सब आपकी कड़ी मेहनत का ही फल है। अगर आपको कोई परेशानी है तो उसे दुनिया से छिपाने की कोई जरूरत नहीं है। अगर आप नौकरी करते हैं तो अपनी समस्याओं के बारे में आपको अपने उच्चाधिकारियों से बात करनी चाहिए। आज उलझे हुए मुद्दों पर बात करने से आपकी समस्या जरूर हल हो जाएगी। अपने आर्थिक हालात से निपटने के लिए आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की जरूरत पड़ेगी। सोच समझ कर अपने सलाहकार का चुनाव करें। आपको उसकी सलाह से अच्छी दिशा मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली में इन रेखाओं से पता चलता है आप कितने भाग्यशाली है, जानिए खास बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-manibandh-lines-in-palmistry/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 09:46:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-manibandh-lines-in-palmistry/</guid>
      <description>आपने गौर किया होगा हमारी हथेली जिस स्थान से प्रारंभ होती है, वहां पर कुछ छोटी-बड़ी रेखाएं होती है इन रेखाओं को मणिबंध के नाम से जाता है। मणिबंध पर बनने वाली रेखाओं से व्यक्ति की आयु और उसके भाग्य से जुड़ी कई बातें के बारे में पता लगाया जा सकता है।   पढ़ें-  मणिबंध रेखा जंजीरदार होने पर व्यक्ति को जीवन में बहुत सारी उलझनों का सामना करना पड़ता है। इसके विपरित यदि ये रेखाएं निर्दोष और स्पष्ट हो तो प्रबल भाग्योदय का संकेत होता है। ऐसा व्यक्ति जीवन में खूब तरक्की करता है। मणिबंध पर गेहूं की आकृति के समान चिन्ह हो तो यह बहुत ही शुभ माना गया है। जबकि मणिबंध रेखा पर द्वीप का चिन्ह होना जीवन में अनेक दुर्घटनाओं का संकेत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को आर्थिक लाभ मिल सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-20th-september/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 06:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-20th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आज का दिन आपके लिए शांति और सुकून ले कर आएगा। आज आपका मन अपने प्रियजनों से मिलने को करेगा। इन खूबसूरत लम्हों का पूरा लाभ उठाएं दोस्तों के साथ घूमने फिरने जाएं और अपने तनाव को दूर भगाएं।आज आप अपने रोमांस जीवन का आनंद लेंगे। जिसके लिए आप लम्बे समय से इंतजार करते रहे हैं, वह आज आपको मिल सकता है। आज आप पाएंगे कि आपकी आजीविका के क्षेत्र में एक नवीन संधि आपके पास चलकर आ रही है, जिससे आप कुछ अतिरिक्त आय अर्जित कर सकते हैं। ये आपके काम का ही बढ़ाया हुआ स्वरूप हो सकता है अथवा किसी नवीन काम को शुरू करने का अवसर भी।  आज आपकी किसी व्यक्ति से रोमांटिक रिश्ते के बनने की प्रबल संभावना है। यह आकस्मिक मुलाकात आपके लिए यादगार साबित हो सकती है। आज आप अपने कार्यस्थल पर अपने काम से सम्बन्धित किसी समस्या को लेकर किसी सलाहकार या फिर किसी उच्च अधिकारी से सलाह लेना चाहेंगे। आपने कभी दूसरों के लिए भलाई का काम किया है आज आपको लगेगा कि आपको उसका फल मिल रहा है। दान देने से आपको टैक्स की छूट तो मिली ही है, दूसरों के लिए आपने कल किया आज दूसरे आपके लिए खड़े मिलेंगे। आज आपको एहसास होगा कि दूसरों के लिए अच्छा करोगे तो दूसरे भी आपके लिए अच्छा करेंगे।  आज आप अपने लक्ष्य को ले कर थोड़े तनाव पूर्ण रहेंगे। आज आपके शांत रहने में ही आपकी भलाई है। सभी की जिन्दगी में बुरा वक्त आता है। लेकिन जरूरी बात ये है कि आप उसका सामना कैसे करते हैं। बहस में पड़ने के बाद आपको एहसास होगा कि बहस में जीतने से ज्यादा अच्छा होगा अपनी अच्छी छवि बनाना। जहां तक आर्थिक पक्ष का सवाल है आज का दिन आपका है। आज कुछ बड़ा आर्थिक लाभ भी मिलेगा। आप जैसे कई लोगों को दक्षता बढाने वाला कोर्स बहुत मददगार साबित होगा।  अपने साथी को अपनी भावनाओं से अवगत कराने पर आप आपसी रिश्तों को और मजबूत बनाएंगे। आपके विचारों की अभिव्यक्ति से ना केवल आज, बल्कि भविष्य में भी मार्ग सुगम हो जायेगा आपको सावधानी पूर्वक व्यवहार करना होगा। कटु शब्दों से अपने रिश्तों में खटास ना आने दें। सदैव ध्यान रखें कि सच्चाई, ईमानदारी और प्यार ही आपसी रिश्तों की डोर को मजबूत बनाता है। आज यदि आप नौकरी की तलाश में हैं तब अनेक विकल्पों का कोई प्रस्ताव आपके सामने आ सकता है। इसलिये, आपको सही समय देकर इन विकल्पों की पड़ताल करनी चाहिये।  आज कोई बहस या झगड़ा होने की संभावना है इसलिए पूरी कोशिश करें कि आप किसी बहस या झगड़े में ना पड़ें। अगर आपको लगे कि परिस्थितियां बिगड़ रही हैं तो अपने आप को उन से दूर रखें। ऐसा भी हो सकता है कि परिस्थिति इतनी बिगड़ जाए कि बात आपके हाथ से ही निकल जाए। लेकिन फिर भी बहस से दूर रह कर ही आप खुश रह जाएंगे।आज अपने संबंध में दरार डालने वाले व्यक्ति से सावधान रहें। किसी भी विषय को बाहरी दखल के बिना निपटाएं। बाहरी दखल केवल आपकी समस्या को बढ़ाएगी। साथी से साफ बात करें। आज आपको अपने कुशल कार्य प्रदर्शन के लिए सम्मानित किया जा सकता है। इससे आपको ज्यादा मेहनत व लगन से काम करने की प्रेरणा मिलेगी।  आज आप भाग्यवश ऐसे व्यक्ति से मिलेंगे जिसकी सोच व कार्य-शैली आपसे बहुत मिलती है। आप इस संबंध को आगे ले जाने के विषय में सोचेंगे। आपके परिवार के सदस्य भी इसमें आपके साथ हैं। अगर आप कोई नया काम शुरू करने जा रहे हैं तो आपके सहकर्मी आपका विरोध कर सकते हैं। अपनी सच्ची भावनाओं के बारे में उन्हें बताएं कि आप सोचे समझे सही तरीके से काम करना चाहते हैं और धीरे-धीरे वो अपनी राय बदल लेंगे। इस दिशा में आपके द्वारा किये गये प्रयास आपको अपने लक्ष्य की ओर ले जाएंगे। अपने रिश्ते में सुधार लाने के लिए आज का दिन बहुत अच्छा है। अपने प्रियजनों के साथ कहीं बाहर घूमने जाने की योजना बनाएं और उन्हें खुश कर दें। आज आप थोड़ा जल्दी घर पहुंच जाएं और अपने परिजनों को कहीं बाहर घुमाने ले जाएं। ऐसा कुछ करें और फिर देखें कि आपको कितनी खुशी मिलेगी।आज आपको लगेगा कि प्यार मिलते वक्त सितारे आपके पैर पीछे खींच रहे हैं। आप आज अपने सही पार्टनर से मिल तो जाएंगे पर डेटिंग की बात नहीं बन पाएगी। चिन्ता न करें। आगे जल्दी सफलता मिलेगी। आज आपको अपने आप में झांकने का अवसर मिलेगा। अपने संपूर्ण विकास के लिए कुछ अच्छे निर्णय लेने होंगे। इसलिए अपने साथी को अपनी भावनाओं से अवगत कराएं। यह निश्चित कर लें कि आपका साथी भी वैसा ही महसूस करता है। आज आप कलात्मकता से भरे रहेंगे और आपको ऐसा लगेगा कि आप बहुत अच्छे विचारों को जन्म देते हैं। इन विचारों पर अच्छी तरह से ध्यान दें और इनको वास्तविकता में बदलें। आप इन विचारों के बारे में पहले से ही अपने दोस्तों को बता सकते हैं, लेकिन किसी भी अजनबी के सामने इन विचारों के बारे में जिक्र ना करें। यदि आपने किसी नवीन नौकरी के लिये आवेदन दिया है तब आज कोई शुभ समाचार अपेक्षित है। यदि आपने आवेदन नही दिया है तो आज का दिन उस आवेदन को भरकर भेज देने का है। आज के दिन अपनी आजीविका को लेकर किसी न किसी नवीन योजना का श्रीगणेश कीजिये। कोई बड़ा आर्थिक फैसला लेने से पहले दो बार सोचें। किसी बड़े बुजुर्ग की सलाह बड़े काम की होगी। यदि कोई बड़ी योजना शुरू करने की सोच रहे हैं तो थोड़ा रुक जाइये, सही वक्त आने दें। अपने आर्थिक लक्ष्य को मजबूत करने के लिए आपको सही दिशा अपनाने की जरूरत है।  आज आप फैसला करेंगे कि अपने साथी के साथ संबंध लंबे समय तक चलायें अथवा नहीं। अपनी इच्छाओं को व्यक्त करने व निर्णय लेने के लिए यह उत्तम समय है। आज आपको एहसास होगा कि आपके ऑफिस में बिजली के उपकरणों में बार-बार परेशानी आ जाती है। उसके लिए आपको अपने डाटा को पहले से सुरक्षित रखना चाहिए। इन बातों से आपको परेशानी हो सकती है। लेकिन, अगर आप सावधानी बरतें तो आपको कोई परेशानी नहीं होगी। यदि आप आयात निर्यात के क्षेत्र में हैं, तब आज का दिन काफी अच्छा व लाभदायक सिद्ध हो सकता है।  आप अपने संबंध में रोमांच भरने के तरीके ढूंढ रहे हैं। आप अपने साथी की सभी जरूरतें पूरी करेंगे क्योंकि इससे आपको भी खुशी मिलती है। आज आप देखेंगे कि जितना आप अपने साथी के लिए करते हैं उससे ज्यादा वह वापस आपके लिए करने को तैयार है, इससे आपका संबंध अधिक गहरा होगा। आपकी सकारात्मक सोच ऑफिस में आपके साथियों पर अच्छा प्रभाव डालेगी। इससे आपकी सफलता के दरवाजे खुलेंगे। इसलिए, अपनी तुरन्त निर्णय लेने की क्षमता का पूरा प्रयोग करें। अपनी सभी योग्यताओं को प्रयोग करके अपने बॉस व साथियों को खुश रखने की कोशिश करें। अगर आप अपना खुद का व्यापार करते हैं तो आज का दिन आपके लिए फलदायक होगा।  अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो आज आपका फोन बज सकता है। अपने फोन के पास ही रहें, जिससे आप इस मौके को खो ना बैठें। इसके बाद आपको एक बार फिर इस बात पर विचार करना होगा कि आप पहली नौकरी करें यो उसे छोड़ कर नई नौकरी की तलाश करें। आज आप अपनी आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़ा सावधान रहें। कोई बड़ा निवेश करने से आज बचें। किसी कर्ज वगैरह के लिए आवेदन करने की सोच रहे हैं तो अभी कुछ दिनों के लिए रुक जाइए। अच्छा समय आये तभी आवेदन करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपकी जमीन में भी हैं कोई दोष तो इतने दिन वहां रखें गाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-negative-energy-at-your-home/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 15:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-negative-energy-at-your-home/</guid>
      <description>पालतू जानवर हमारे दैनिक जीवन का महत्वपूर्ण हिस्सा होते हैं। पशु-पक्षियों में अशुभ घटने होने वाली घटनाओं की पहचान करने की ताकत होती है। जानवरों में नकारात्मक शक्तियों को पता लगाकर उन्हें नष्ट करने की क्षमता होती है। आइए जानते हैं पशु-पक्षियों से जुड़े कुछ उपाय।  पढ़ें-  हिन्दू धर्म में गाय का विशेष स्थान होता है गाय को माता का दर्जा मिला हुआ है। गाय का संबंध शुक्र ग्रह से होता है शुक्र ग्रह के अनिष्ट प्रभाव से बचने के लिए गाय के दान करने की परंपरा है। ऐसी मान्यता है यदि किसी जमीन में कोई दोष है तो उस जगह पर 15 दिन के लिए गाय बांधकर रखा जाए तो वास्तुदोष दूर हो जाता है। घर में मछलियों को पालने और आटे की गोलियां खिलाने से घर में फैली हुई तमाम तरह की नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है। घर में सुख और समृद्धि आती है। एक्योरियम में 8 रंगीन मछलियां और 1 काली मछली रखनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जमीन जायजाद के मामले में इन राशि वालों का भाग्य आज साथ देगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-19th-september/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 06:32:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-19th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आज आप अपनी दिनचर्या को एक नई दिशा देंगे। अपनी हमेशा काम करने की आदत छोड़ें और अपने दोस्तों के साथ कहीं घूमने जाएं। अपने पुराने विचारों को त्याग कर नए विचारों को अपने जीवन का हिस्सा बनाएं। आज अपने आप को नया जीवन देने का दिन है। अगर आप व्यवसाय में हैं तो आज कोई नयी योजना शुरू करने से पहले सावधान रहें। कोई ऐसा काम तो आज कतई शुरू न करें जिसमें मोटी लागत आ रही हो क्योंकि आज का दिन ऐसा काम शुरू करने के लिए ठीक नहीं। या तो कोई ऐसा काम शुरू कीजिए जिसमें लागत मामूली हो या फिर अच्छे निवेशक के साथ काम शुरू करने के लिए कुछ दिन रुक जाइए। आपके विरोधी आपको नीचा दिखाने की कोशिश करेंगे, इसलिए ध्यान रखें कि वो आपको नुकसान ना पहुंचाने पाएं। आज कार्यालय में ठीक से पेश आएं। अपनी आंखों को खुला रखें ताकि आप उन लोगों को पहचान सकें, जो कि आपकी पीठ पीछे आपको नीचा दिखाने की कोशिश कर रहे हैं। आर्थिक सफलता के दम पर आप अपने सपने को साकार करेंगे। और इस तरह आपने जो लक्ष्य निर्धारित कर रखें हैं वो भी साध लेंगे। जो भी हो, अच्छे मिजाज और सकारात्मक सोच के साथ अपना प्रयास जारी रखें। इस सफलता से प्रेरणा लेकर आप और समझदारी भरा निवेश करें और अपना आर्थिक लक्ष्य हासिल करने के लिए पूरी लगन से अपने काम में लगे रहें। आज आप ध्यान रखें कि आप किस पर भरोसा कर रहे हैं। आपकी आदत है कि आप आंख बंद करके किसी पर भी भरोसा कर लेते हैं अपनी ये आदत बदल लें वरना किसी दिन आपको पछताना पड़ सकता है व आप किसी मुसीबत में भी पड़ सकते हैं। कोई भी निर्णय लेते समय अपने अंदर की आवाज जरूर सुनें। अगर सामने वाला व्यक्ति आपको सच्चा लगे तो भी अपनी जिंदगी की बागडोर उसके हाथ में ना सोंपे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप सरकारी अधिकारी बनेंगे या नेता, जानिए माथे की इन लकीरों से  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-such-lines-on-the-forehead-always-get-honor/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 12:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-such-lines-on-the-forehead-always-get-honor/</guid>
      <description>के अनुसार जिस तरह से हम हथेली पर मौजूद रेखाओं को देखकर व्यक्ति के स्वभाव और उसके भविष्य के बारे में आकलन कर सकते हैं, ठीक उसी प्रकार माथे पर बनने वाली रेखाएं भी व्यक्ति के भाग्य और भविष्य में होने वाली घटनाएं के बारे में पता किया जा सकता है। समुद्रशास्त्र के अनुसार व्यक्ति के माथे पर कई तरह की रेखाएं होती हैं। आइए जानते हैं इन रेखाओं के बारे में।  पढ़ें-  माथे पर सबसे ऊपर बनने वाली रेखा को शनिरेखा कहते है। यह रेखा माथे के बीच में होती है जिसकी लंबाई ज्यादा नहीं होती है। जिस किसी के भी यह रेखा स्पष्ट नजर आती है वह स्वभाव से गंभीर होता है। ऐसा व्यक्ति ज्यादा लोगों से मेल-मिलाप नहीं कर पाता है लेकिन वह तेज दिमाग का माना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों के इनकम में आज इजाफा होगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-18th-september/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 08:52:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-18th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आपके और आपके साथी के मिलने के लिए यह उपयुक्त समय है। यदि आप अपने साथी के समक्ष कोई प्रस्ताव रखना चाहते हैं तो यही उपयुक्त समय है, जबकि वह मान जाएगा। अतः आप मौके का फायदा उठाएं, जिससे आपको भरपूर खुशियां मिलेगी। काम से संबंधित आपकी कुछ परेशानियां आसानी से हल हो सकेंगी। इनके हल करने के लिए आपको अपने दिमाग को शांत रखना चाहिए और तनाव को दूर रखना चाहिए। आपकी तार्किकता आप को सही दिशा में ले जाएगी।आज का दिन आपके लिए बेहतर साबित हो सकता है। आपकी आर्थिक पूंजी में बढ़ोतरी हो सकती है। आप अपनी पूंजी को सोच समझ कर लगाएं। प्यार की दुनिया में आज आप संभल के आगे बढ़ें, क्योंकि आज कोई आपको ब्लैकमेल कर सकता है। अगर पिछले दिनों आपको किसी ने धोखा दिया है तो आप अब उनके बारे में दुबारा सोचें। गंभीरतापूर्वक सोचें कि यह व्यक्ति जो प्रस्ताव कर रहा है क्या क्षणिक उपलब्धि के लिए अपने को जैसा बता रहा है, वैसा है। आज आप स्वयं रक्षात्मक रहें। आज आपको लगेगा कि आपका व्यवसाय बढ़ रहा है। ये सिर्फ आपकी मेहनत का नतीजा है। ऐसे ही आगे बढ़ते रहें, भविष्य में इससे आपके बहुत लाभ होगा। आपको अपनी मेहनत के लिए अपने साथियों से भी प्रोत्साहन मिलेगा। यदि आप अपनी कम्पनी में किसी ऊंचे औहदे पर हैं तो आप देखेंगे कि आज आपका दिन आपके लिए विशेष लाभकारी है। आपके करियर में कुछ परेशानियां आ सकती हैं, जिससे आपको तनाव हो सकता है। इसको कम करने के लिए आप कुछ समय के लिए अपने दोस्तों के साथ कही बाहर घूमने भी जा सकते हैं। लेकिन, इसका मतलब ये बिल्कुल नहीं है कि आप अपनी नौकरी छोड़ कर नई नौकरी की तलाश में लग जाएं। कुछ और समय कोशिश करके देखें, आपको लाभ जरूर मिलेगा। विदेशी निवेश से आज आर्थिक लाभ के संकेत हैं। यदि आप अपना व्यापार विदेशों में फैलाना चाहते हैं तो यह बहुत ही अच्छा समय है। संपत्ति खरीदने के भी संकेत हैं और यदि सोच समझ कर निवेश किया गया तो भविष्य में उसके अच्छे फल मिलेंगे। अपना चुनाव ठीक से करें और इस अनुकूल समय का इस्तेमाल निकट भविष्य में अपनी सफलता के लिए करें।  आज आपके किसी नये व्यक्ति से मिलने की पूरी संभावना है। वह विदेशी हो सकता है। चाहे आप अकेले माता या पिता हैं। आपको एक ऐसा पार्टनर किसी समारोह में मिलेगा, जो आपकी समस्या व भावना को समझेगा। आप जरूर जाएं और मिलें, क्योंकि हो सकता है, आपका पार्टनर आपके लिए प्रतीक्षा कर रहा हो। आपका नया काम उत्तरदायित्वों का बोझ आपके सिर पर डालेगा और आपको संस्थान की अपेक्षाओं पर खरा उतरने के लिये कड़ी मेहनत करनी होगी। खैर, आपको ये संतोष मिलेगा कि आपकी मेहनत के फल आपको मिल रहे हैं।  अगर आप चाहते हैं कि कोई काम सही ढ़ंग से हो तो उसे आपको खुद ही करना पड़ेगा, आज आप ये बात समझ सकेंगे। इस बात की पूरी कोशिश करें कि जो चीज आपके लिए महत्वपूर्ण है, वो आपके नियंत्रण में ही रहे। ये ना समझें कि अगर आपने किसी को काम करने की जिम्मेदारी सौंप दी तो वो भी उसे आपकी तरह ही करेगा। उस काम को एक बार देख भी लें। जरूरत है कि आप व्यवसाय के नये विकल्प पर तुरंत और सकारात्मक ढंग से सोचें। इसका आपको बड़ा फायदा मिलेगा। आप इस विकल्प को अपनी मेहनत से हकीकत में बदल दीजिए। व्यवसाय में सफलता का मूल मंत्र यही तो है। थोड़े बहुत उतार-चढ़ाव के साथ आपकी आर्थिक स्थिति लगातार ठीक होती जाएगी। अपने समय और योग्यताओं का उपयोग करने के लिए अपने आप को कुछ रचनात्मक काम में व्यस्त रखने का ये सही समय है। अच्छा होगा अगर आप इस समय अपने कार्यालय में चुनौतियों को स्वीकार करें, इससे आपको सफलता अवश्य मिलेगी। इस समय आपको अपने ही जैसे लोगों से जुड़ना चाहिए ताकि आप अपने प्रयासों में उनकी मदद ले सकें। उनके सुझावों से आपको सफलता मिल सकती है भविष्य के लिए निवेश करने के लिए आपके सामने आज कई सारे विकल्प खुले हैं। आप अपने स्टॉक ब्रोकर (स्टॉक दलाल) के पास जाएं, उससे स्टॉक में निवेश की सलाह लें। अगर स्टॉक में न निवेश कर मकान या प्रापर्टी में निवेश करना चाह रहे हैं तो ये भी बढ़िया विकल्प है।  आज आपको एहसास होगा कि आए दिन आपके घर में छोटी-छोटी बातों पर झगड़े हो रहे हैं। परिवार के सदस्यों के बीच मतभेद बढ़ रहा है। आज आपके किसी प्रियजन का मूड खराब भी हो सकता है। अच्छा होगा कि आज आप किसी बेकार की बहस में ना पड़ें, धैर्य और नम्रता से काम लें। आज आप पायेंगे कि जिन क्षेत्रों में आपने कभी निवेश नहीं किया है वैसे व्यवसाय आपके सामने नजर आयेंगे। यदि आप अपने इस अतिरिक्त धन राशि को डूबने से भी विचलित ना होने की क्षमता रखते हैं तो विशेष चुनी हुई कंपनियों के शेयरों में अपनी पूंजी निवेश कर सकते हैं। लेकिन आप यही विचार करें कि आपने जो कुछ भी किया है वह अच्छा है। आज जल्दबाजी में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय ना लें। इसके बारे में अच्छी तरह से सोच लें। इस समय शायद आप तनाव से गुजर रहे हैं। परेशान ना हों परिस्थितियां कुछ ऐसा मोड़ लेंगी कि आप खुद ही इस तनाव से बाहर आ जाएंगे। आज कोई खास काम या आकर्षक योजना आपको सारा दिन घेरे रहेगी। आपका सारा दिन इसके बारे में सोचने में ही निकल जाएगा। इसे पूरा करने में आप अपनी सारी मेहनत लगा देंगे। आज का दिन किसी भी प्रकार के ॠण के लिये आवेदन करने के लिये श्रेष्ठ है। यदि आप किसी व्यापार में हैं व इसे बढ़ाने की सोच रहे हैं, तब आज का दिन श्रेष्ठ है।  आज आपको सावधानी बरतने की जरूरत है क्योंकि गलतफहमी के कारण आपके और आपके प्रियजनों के बीच झगड़ा हो सकता है। वो प्रियजन आपके परिजन, दोस्त या फिर सहकर्मी कोई भी हो सकते हैं। इन झगड़ों से बचा जा सकता है अगर आप अपनी कथनी पर ध्यान दें और किसी को ऐसा कुछ ना कहें जिससे किसी को दुख हो। यदि आप लेखक अथवा पत्रकार हैं तब आज का दिन श्रेष्ठ व शुभ है। आपके पास नवीन संपर्कों के साथ प्रस्ताव होंगे। अपने नवीन काम के लिये समय दें और आप देखेंगे कि कैसे समय करवट बदलता है। यदि आप लेखे जोखे से संबंध रखते हैं, तो आज का दिन बडा शुभ हो सकता है। आज का दिन इस क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये बड़ा शुभ है।  अपने नियंत्रण के बाहर की स्थिति में उलझने की जरूरत नहीं है। उसमें बहुत अधिक उलझने से स्थिति बिगड़ सकती है। कुछ मुश्किलों का सामना करने के बाद आपको सफलता अवश्य मिलेगी। धैर्य और साहस बनाए रखें। अगर आप अकेले हैं तो आज दोस्तों के साथ बाहर निकलने पर कुछ नये व्यक्ति मिलेंगे और आप यह सोचने पर मजबूर होंगे कि मुझे कैसा पार्टनर चाहिए। आप थोड़ा निराश हो सकते हैं, क्योंकि आपको अभी तक सही पार्टनर नहीं मिल पाया। लेकिन आशा रखें, वह व्यक्ति आपके आस-पास हो सकता है। आज पिछले कुछ समय से चली आ रही चिन्ताओं से छुटकारा मिलेगा। आप सुकून से अपने अतीत व भविष्य के बारे में सोच सकेंगे। अपने ऊपर अधिक दबाव डालने की आवश्यकता नहीं है। अब आपके ग्रह आपकी आजीविका के क्षेत्र में आप के पक्ष में हो रहे हैं। यदि आप शिक्षा के क्षेत्र में काम कर रहे हैं तब कुछ रुकावटें आने के संकेत है। इन सभी रुकावटों को आपको, एक के बाद एक, अपने अधिकारियों की मदद से सुलझाना होगा। आप देखेंगे कि व्यावसायिक दृष्टि से यह आपके लिये काफी सकारात्मक परिणाम देने वाला समय है। इन दिनों काम के सिलसिले में आपको काफी यात्रा करनी पड़ रही है।  कार्यस्थल पर उन लोगों को पहचानने की कोशिश करें, जो आपकी छवि खराब करने पर तुले हैं या फिर आपका काम बिगाड़ने पर उतारू हैं। वो आपको बुरा और खुद को अच्छा साबित करना चाहते हैं। वो शायद आपका बुरा नही करना चाहते, लेकिन उनका प्रभाव आपके करियर के लिए घातक हो सकता है। आज आपको धन का कुछ नुकसान होने का संकेत हैं। नुकसान कम से कम हो इसके लिए निवेश के मामले में सावधान रहें। आर्थिक मामले में कोई जोखिम भरा अंदाजा लगाने या जोखिम भरा सौदा करने के लिए आज का दिन बिलकुल अच्छा नहीं है। सावधानी पूर्ण कदम उठा कर अपने निवेश किए हुए धन की रक्षा कीजिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल: 24 सितंबर तक इन 3 राशि वालों पर बरसेगा धन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-18th-september-to-24th-september/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 07:10:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-18th-september-to-24th-september/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। जहां 3 वालों पर इस सप्ताह धन बरसेगा, वहीं कुछ लोग अपना नया व्यवसाय शुरू करने की तैयारी करेंगे। जानिए आने वाला सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए।  ये भी पढ़ें-  यह सप्ताह आपके लिये काफी अच्छा रहने के आसार हैं। इस हफ्ते आप यात्राएं कर सकते हैं, हो सकता है किसी मांगलिक कार्यक्रम में भी आपको शामिल होने का अवसर मिले। हालांकि यह आपके खर्चे बढ़ाने वाले भी रह सकते हैं, लेकिन आप इन खर्चों का दबाव महसूस नहीं करेंगें, बल्कि आपमें एक नई ऊर्जा का संचार हो सकता है। मानसिक तनाव से भी आपको मुक्ति मिल सकती है। कुल मिलाकर कह इस हफ्ते अपने भाग्य में वृद्धि की उम्मीद कर सकते हैं।  इस हफ्ते आप सामाजिक व राजनैतिक रूप से काफी सक्रिय रह सकते हैं। राजनीति से जुड़े जातकों के लिये भी समय अच्छा रहने के आसार हैं। अपने पक्ष में जनसमर्थन जुटाने में कामयाब हो सकते हैं। आपके भाग्य में वृद्धि के आसार हैं। यदि पिछले कुछ समय से नये घर या नया वाहन आदि खरीदने के लिये प्रयासरत हैं तो सफलता मिल सकती है। परिजनों का भरपूर सहयोग आपको मिल सकता है। हालांकि शनि की दशम दृष्टि आपकी राशि पर पड़ रही है जिससे पारिवारिक उलझन भी बढ़ सकती है।  यह सप्ताह आपके लिये मिलेजुले परिणाम लेकर आ सकता है। दरअसल इस हफ्ते भाग्य स्थान में चार ग्रहों की दृष्टि पड़ रही है। कार्यक्षेत्र के लिये तो यह समय अनुकूल रहने के आसार हैं। भाई-बहनों का भी अपेक्षित सहयोग आपको मिल सकता है। साथ ही छोटी यात्राओं के योग भी आपके लिये बन रहे हैं। व्यावसायिक रूप से यह समय आपके लिये लाभकारी रहने के आसार हैं।  यह सप्ताह आपके लिये शुभ फलदायी रह सकता है। विशेषकर आर्थिक तौर पर आप काफी लाभकारी स्थिति में रहेंगें। कामकाजी जीवन में भी पद व प्रतिष्ठा की उम्मीद कर सकते हैं। व्यक्तिगत एवं व्यावसायिक जीवन में आपके संबंध मधुर रहने के आसार हैं। परिजनों, सगे-संबंधियों से भी अपेक्षित समर्थन मिलने के आसार हैं साथ ही इनकी ओर से कोई शुभ समाचार भी आपको प्राप्त हो सकता है। हालांकि सेहत को लेकर आपको सचेत रहने की आवश्यकता है। लग्न में स्थित राहू आपके अंदर एक प्रकार का भय भी निर्मित कर रहा है। इस स्थिति से उबरने का प्रयास करें। इस सप्ताह स्वयं को सौभाग्यशाली समझ सकते हैं क्योंकि इस हफ्ते आपको भाग्य का भरपूर सहयोग मिलने के आसार हैं। कामकाजी जीवन में उन्नति के योग भी आपके लिये इस हफ्ते बन रहे हैं। आप आत्मविश्वास से भरे रहेंगे। आर्थिक स्थिति भी मजबूत रहने के आसार हैं। धन प्राप्ति के योग आपके लिये बन रहे हैं। प्रेम जीवन में भी साथी का पूरा सहयोग आपको मिलने के आसार हैं। विवाहित दंपतियों के रिश्ते और भी प्रगाढ़ होने के आसार हैं।  यह सप्ताह आपके लिये उत्साहजनक नहीं कहा जा सकता। अपने स्वास्थ्य को लेकर आप चिंतित हो सकते हैं। कमजोर आत्मबल आपके निर्णय लेने की क्षमता को प्रभावित कर सकता है जिससे संभव है कि कार्यस्थल पर भी आपका प्रदर्शन अपेक्षा से कम रहे। इस हफ्ते यात्राओं में भी धन व्यय के आसार हैं। घरेलु जीवन की चिंताओं के कारण कामकाज में ध्यान कम लगेगा। एकाग्रता की कमी रह सकती है। हालांकि कुछ जातक इन सब समस्याओं की बजाय स्वयं की विलासी प्रवृति के कारण भी दिक्कतों को झेल सकते हैं। इस हफ्ते आप खुद को भाग्यशाली समझ सकते हैं। आपको अपने जीवन में काफी सकारात्मक परिवर्तन देखने को मिल सकते हैं। कामकाज के लिहाज से समझिये आपकी उन्नति का समय शुरु हो चुका है। व्यवसायी जातक भी अपने व्यापार में बढ़ोतरी कर सकते हैं। यात्राओं के योग भी आपके लिये बन रहे हैं। कामकाज संबंधी यात्राएं जहां सफल रहेंगी तो वहीं छुट्टियां मनाने के लिये की जाने वाली यात्राएं भी आपको सुकून देने वाली रह सकती हैं। जो विवाहित जातक संतान प्राप्ति की कामना रखते हैं उन्हें इस हफ्ते कोई खुश खबरी मिल सकती है।  यह सप्ताह आपके लिये मिलाजुला रहने के आसार हैं। व्यावसायिक रूप से देखा जाये तो समय आपके लिये अच्छा कहा जा सकता है। जो नौकरीशुदा जातक लंबे समय से कार्यस्थल पर अपने कद व पद में बढ़ोतरी की उम्मीद लिये मेहनत कर रहे हैं उन्हें तरक्की मिल सकती हैं। व्यवसायी जातक अपने बिजनेस को बढ़ाने का निर्णय ले सकते हैं या फिर किसी नई परियोजना पर काम आरंभ कर सकते हैं। हालांकि इस समय आप काफी धन खर्च कर सकते हैं हालांकि यह एक प्रकार से धन का सदुपयोग ही होने के आसार हैं।  इस सप्ताह आप काफी खुशमिज़ाज़ रह सकते हैं। कामकाज में भी आपका मन लगेगा। व्यक्तिग और व्यावसायिक जीवन में बड़ों का सहयोग मिलने की उम्मीद कर सकते हैं। शिक्षा क्षेत्र से जुड़े जातकों के लिये भी यह समय अनुकूल परिणाम लेकर आ सकता है। संतान पक्ष की ओर से भी आप संतुष्ट रह सकते हैं। आर्थिक स्थिति भी बेहतर बनी रहने के आसार हैं। इस समय आप धार्मिक कार्यों में भी बढ़ चढ़ कर भाग ले सकते हैं। यात्रा के योग भी आपके लिये इस हफ्ते बन रहे हैं। यात्रा सफल व आनंदमयी रहने की संभावना है।  इस सप्ताह का समय आपके लिये काफी चुनौतिपूर्ण रहने के आसार हैं। हालांकि भाग्य आपकी राशि से भाग्य स्थान में सूर्य के होने से इन चुनौतियों का सामना करने के लिये आपका आत्मविश्वास काफी मजबूत रहेगा, लेकिन व्यक्तिगत एवं व्यावसायिक मोर्चे पर सामने आने वाली छोटी-छोटी समस्याएं आपको उलझाये रख सकती हैं जिससे हो सकता है आपका मन भी विचलित रहे। इन तमाम परिस्थितियों से निपटने में दोस्तों की अहम भूमिका हो सकती है, आवश्यकता पड़ने पर विश्वसनीय दोस्तों से मदद ले सकते हैं।  यह सप्ताह आपके लिये कोई शुभ समाचार लेकर आ सकता है। जो अविवाहित जातक विवाह के इच्छुक हैं और बातचीत की प्रक्रिया चल रही है तो उनकी बात सिरे लग सकती है। कामकाज के नज़रिये समय अच्छा कहा जा सकता है आपके जहन में नये-नये विचार उत्पन्न होंगे। नये व्यवसाय का आरंभ भी कर सकते हैं। घर के किसी बुजूर्ग सदस्य की सेहत को लेकर चिंतित हो सकते हैं। तमाम परिस्थितियों में जीवन साथी का सहयोग आपको तसल्ली दे सकता है। इस सप्ताह आपको थोड़ा संभलकर रहने की आवश्यकता है। विशेषकर स्वास्थ्य के मामले में समय आपके लिये चुनौतिपूर्ण रह सकता है। मधुमेह (डायबिटिज़) से पीड़ित जातकों की पीड़ा बढ़ सकती है सचेत रहें। स्वयं के साथ-साथ अपने साथी की सेहत के प्रति भी आपको सजग रहने की आवश्यकता रहेगी। ऐसे समय में साथी के साथ आपसी सहयोग बनाकर रखें। हालांकि सुख हो या दुख समय एक जैसा कभी नहीं रहता। सप्ताह के अंत होते-होते आपकी समस्याओं का समाधान होने के आसार भी नज़र आने लगेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में लगाएं इन 5 में से कोई एक पौधा , नहीं रहेगी कभी पैसे की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-keep-these-plant-at-your-home/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 15:21:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-keep-these-plant-at-your-home/</guid>
      <description>घर में पेड़-पौधे लगाने से लोग अपने आपको प्रकृति के नजदीक होने का अनुभव करते है। पेड़ पौधें होने से घर में सकारात्मक ऊर्जा मिलती है, लेकिन कई बार कुछ ऐसे पेड़-पौधे होते जिनसे घर में वास्तु दोष होते है। आइए जानते हैं कि कौन सा पौधे का घर में लगाने से शुभ फल मिलता है और किस पौधे को लगाने से अशुभ होता है।  पढ़ें- तुलसी- हिन्दू धर्म में तुलसी के पौधे का विशेष महत्व होता है। तुलसी के पौधे में नकारात्मक ऊर्जी को खत्म करने की ताकत होती है। यह पौधा माता लक्ष्मी का रूप होती है, तुलसी के पौधे को घर के दक्षिणी भाग में नहीं लगाना चाहिए। केले का पौधा- तुलसी के बाद हिन्दू धर्म में केले के पौधा का विशेष महत्व होता है। गुरुवार के दिन इसकी पूजा करने के विशेष फल मिलता है। पूजा में केले के पत्ते का इस्तेमाल किया जाता है। घर के ईशान कोण में केले के पेड़ को लगाना चाहिए। नीम का पेड़- नीम के पेड़ में नकारात्मक ऊर्जा को दूर करने में ताकत होती है। घर में नीम का पेड़ लगाना शुभ माना जाता है।  मनी प्लांट- वास्तु शास्त्र के अनुसार घर में मनी प्लांट लगाना बहुत ही शुभ होता है। ज्योतिष के अनुसार मनी प्लांट शुक्र ग्रह का कारक है। इससे घर में तनाव कम होता है और खुशहाली आती है।  बांस का पौधा- बांस का पौधा सुख और समृद्धि का प्रतीक माना जाता है। वास्तुशास्त्र के अनुसार बांस के पौधे लगाने से घर में छिपी हुई नकारात्मक ऊर्जा बाहर होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सूर्य ने बदला अपना घर, इन राशियों पर हो सकता है शुभ-अशुभ असर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sun-transit-in-virgo-on-17-september-2017-and-know-it-effects/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 12:03:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sun-transit-in-virgo-on-17-september-2017-and-know-it-effects/</guid>
      <description>सभी ग्रहों में सूर्य को प्रमुख ग्रह माना जाता है। 17 सितंबर की आधी रात को सू्र्य 12 बजकर 55 मिनट पर सिंह राशि को छोड़कर कन्या राशि में प्रवेश किया। सूर्य इस राशि में 17 अक्टूबर 2017 तक रहेंगे। सूर्य का कन्या राशि में परिवर्तन सभी राशियों पर अपना प्रभाव डालेगा। कुछ राशियों के लिए यह बदलाव शुभ होगा जबकि कुछ के लिए अशुभ हो सकता है।  पढ़ें-  मेष- इस राशि वालों के लिए यह परिवर्तन सकारात्मक असर लेकर आएगा। नौकरी में प्रमोशन मिलने की संभावना बन सकती है वही व्यापार में अच्छा लाभ मिलने के संकेत है। सेहत के मामले में सचेत रहने की आवश्कता है। आत्मविश्वास और मेल मिलाप बढ़ेगा। वृष- करियर में इस दौरान अच्छी खबर सुनने को मिल सकती है। अतिरिक्त धन लाभ के संकेत बन रहे है। जीवनसाथी का भरपूर साथ मिलेगा लेकिन इस परिवर्तन से बड़ें निर्णय लेने में परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। मिथुन- इस राशि के जातको को परिवार में किसी बात को लेकर परिवार के सदस्यो के बीच मनमुटाव हो सकता है यानि की घर की शांति भंग हो सकती है।वहीं नौकरी या व्यापार से पैसा कमाने का मौका मिल सकता है। कर्क- सूर्य का राशि परिवर्तन इस राशि वालों के भाग्य में जबरदस्त बदलाव देखने को मिल सकता है। इस राशि के लोग जिस काम में अपना हाथ लगाएंगे वह अवश्य ही पूरा होगा। विरोधियो पर काबू करने में आप सफल होंगे। समाज में आपका मान-सम्मान बढ़ेगा। सिंह- सिंह राशि सूर्य की राशि है। यह आपकी राशि से निकलकर कन्या राशि में पहुंच रहे हैं। इसमें सूर्य होने से सभी लोगों पर ज्यादा असरदार रहेगा। सूर्य के प्रभाव से कुछ नौकरीपेशा लोगों को प्रमोशन मिलेगा और ट्रांसफर के योग भी बनेंगे। सेहत में उतार-चढ़ाव आ सकता है। कन्या - सूर्य सिंह राशि को छोड़कर सूर्य आपकी राशि में प्रवेश कर रहे है। इस राशि के जातको के लिए सेहत खराब हो सकती है। जीवन में तनाव भारी पड़ सकता है। धन के लेन-देन में सावधानी बरतें आपको कोई नुकसान उठना पड़ सकता है। तुला- सूर्य आपकी राशि में 10वें भाव में गोचर होगा। इस दौरान कोई ऐसा काम न करें जिससे समाज में आपके मान-सम्मान को हानि न पहुंचे। यह परिवर्तन तुला राशि के लिए शुभ नहीं होगा। जीवनसाथी के बीच मनमुटाव हो सकता है। वाहन से कोई दुर्घटना हो सकती है सावधानी बरतें। वृश्चिक- सूर्य का यह राशि परिवर्तन इस राशि के जातको के लिए सकारात्मक प्रभाव छोड़ेगा। इनकम में बढ़ोत्तरी होने की संभावना है। आपकी प्रतिष्ठा पहले के मुकाबले बढ़ेगी। सूर्य के इस राशि में गोचर के दौरान कोई बड़ी उपलब्धि हासिल होगी। धनु- इस राशि के जातको के लिए लाभ मिलने के शुभ संकेत है। सेहत के लिहाज से यह गोचर अच्छा रहेगा। इस दौरान कई काम आप करेगें जिसके के कारण समाज में आपका मान-सम्मान बढ़ेगा। मकर- पैसों की लेन-देन में सावधानी बरतें, वरना आपको धन की हानि हो सकती है। पिताजी के साथ किसी बात को लेकर मनमुटाव हो सकता है। आपकी सेहत कुछ कमज़ोर रह सकती है इसलिए अपनी सेहत पर पूरी तरह से ध्यान दें और मानसिक तनाव को अपने ऊपर हावी न होने दें। कुंभ- यह महीना कुंभ राशि के जातको के लिए काफी कठिन रहने वाला है। काफी मेहनत करने के बाद ही आपको सफलता मिलेगी। ग़ैरक़ानूनी काम से दूर रहें। इस अवधि में जीवनसाथी को स्वास्थ्य संबंधी परेशानी से गुज़रना पड़ सकता है। अप्रत्याशित ख़र्चे भी आपके लिए समस्या का कारण बन सकता है इसलिए धन का ख़र्च सोच समझकर करें और बचत पर ज़्यादा ध्यान दें। मीन- साझेदार पार्टनर के साथ किसी तरह का विवाद हो सकता है। यदि आप नौकरी कर रहे हैं तो आपको कोई शुभ समाचार प्राप्त हो सकता है। यात्रा के दौरान आपको अधिक सावधान रहने की आवश्यकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आर्थिक स्थिति में सुधार होगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-17th-september/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 08:03:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-17th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आज आपको ऐसा ज्ञान प्राप्त करने का अवसर मिलेगा जिससे आपको लाभ होगा। ये ज्ञान आपको किसी व्यक्ति या किसी किताब से प्राप्त हो सकता है। आज आपकी प्यार भरी जिंदगी में तनाव उत्पन्न हो सकता है। अगर आप अपने निश्चय पर अटल रहे तो जहां पहुंचना चाहते हैं, वहां पहुंच सकते हैं। आपके पास कोई जादुई छड़ी नहीं है, लेकिन अगर आप अपने काम को कड़ी मेहनत से पूरा करने की कोशिश करें तो सफल जरूर होंगे। आप अपनी क्षमता के प्रति ईमानदार रहें और नए-नए क्षेत्रों में अपनी रुचि बनाएं। नई कार खरीदने की सोच रहे हैं तो आज का दिन अच्छा है।  नए पार्टनर की कईं दिनों से चली आ रही असफल खोज आज सकारात्मक दिशा दिखाएगी। यदि आप नई नौकरी की तलाश है तब आज कोई अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। हो सकता है कि ये वो काम न हो जिसके विषय में आपने सोचा था। आज अचानक कहीं से धन की प्राप्ति हो सकती है। इसलिए आपका बजट सुधर जाएगा जो कल तक खींचतान में चल रहा था। हो सकता है, शेयर बाजार से कोई बड़ी रकम मिल गई या फिर किसी ने कोई बड़ा गिफ्ट दे दिया, जिसकी आपको कोई उम्मीद भी ना थी। आज आपकी सेहत अच्छी रहेगी और मनोबल ऊंचा रहेगा।  अपने पार्टनर की खोज में लगे लोगों को आज अपने पेशे के अन्दर ही कोई जीवनसाथी मिल सकता है। आज कार्यालय में समूह के साथ काम करने के लिये काफी अच्छा दिन है। आपको ये महसूस होगा कि जिस प्रोजेक्ट को आप आगे बढ़ा रहे हैं, उसे इस स्तर तक लाने के लिये आपके समूह के सदस्यों का ही सहयोग आपको यहां तक लाया है। आपकी प्रेरणादायी बातों से आपके समूह को स्फूर्ति मिल सकती है। अपनी सारी खरीदारी को धीमी गति में ले आइये और अपने क्रेडिट कार्ड को अलमारी में बंद कर दीजिये।  आज आपको बड़े आर्थिक लाभ के संकेत हैं। आप सफलता के लिए कड़ी मेहनत कर रहे हैं, आज उसका अच्छा नतीजा मिलेगा। आपके सितारे आपका साथ दे रहे हैं इसलिए छोटी या बड़ी किसी भी अवधि की योजना में आपके किये गये प्रयासों के आज अच्छे परिणाम सामने होंगे। अगर आप खुद को अलग सा महसूस कर रहे हैं तो आपको इस बारे में अपने बॉस से बात करनी चाहिए। हो सकता है, आपको विदेश भेजने की तैयारी चल रही हो। शांतिपूर्ण बात करने से आपकी समस्या का हल निकल सकता है। अगर आप चाहते हैं कि कोई काम सही ढ़ंग से हो तो उसे आपको खुद ही करना पड़ेगा, आज आप ये बात समझ सकेंगे। इस बात की पूरी कोशिश करें कि जो चीज आपके लिए महत्वपूर्ण है, वो आपके नियंत्रण में ही रहे। ये ना समझें कि अगर आपने किसी को काम करने की जिम्मेदारी सौंप दी तो वो भी उसे आपकी तरह ही करेगा। उस काम को एक बार देख भी लें। जरूरत है कि आप व्यवसाय के नये विकल्प पर तुरंत और सकारात्मक ढंग से सोचें। इसका आपको बड़ा फायदा मिलेगा। आप इस विकल्प को अपनी मेहनत से हकीकत में बदल दीजिए। व्यवसाय में सफलता का मूल मंत्र यही तो है। थोड़े बहुत उतार-चढ़ाव के साथ आपकी आर्थिक स्थिति लगातार ठीक होती जाएगी।  आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे। पूरे दिन आप मीटिंग में ही घिरे रहेंगे। अगर आप अपनी सभी जिम्मेंदारियों को सही से पूरा कर पाए तो आपके बॉस व साथियों पर आपका बहुत अच्छा प्रभाव पड़ेगा। अगर आप पूरी मेहनत से काम करें तो आप देखेंगे कि सब कुछ आपके हक में ही रहेगा। आज आपका कठिन परिश्रम एवं एक दिशा में किया गया कार्य बहुत बड़ी संख्या में धन अर्जित करा सकता है। हाल ही में आपकी सृजनात्मक योग्यता अपने कार्यक्षेत्र में प्रदर्शित हुई है। आपको निश्चित रूप से आर्थिक पुरस्कारों की प्राप्ति होगी जो कि आपके उत्तम विचारों का प्रतिफल है। आप अपनी इस बौद्धिक सम्पदा को सुरक्षित रखने का प्रयास करें ताकि उससे अनावश्यक लाभ नहीं लिया जा सके। कार्यक्षेत्र में आज आपको बहुत ही ध्यान से काम करना हेगा। अगर आपने पूरे ध्यान से काम नहीं किया तो आप इच्छित परिणाम नहीं प्राप्त कर पाएंगे। आप उस काम को चुन लें, जिसे आप सबसे पहले करना चाहते हैं और मन लगा कर उसे पूरा करने की कोशिश करें। तभी आप अपने लक्ष्यों के प्राप्त कर सकेंगे। काम का बोझ आपको व्यस्त तो रखेगा लेकिन भविष्य में यह और भी बढ़ने वाला है क्योंकि एक नया व्यवसाय भी शुरू होने का संकेत है। इसलिए अपनी मानसिक क्षमता को बढ़ाने के लिए भी कुछ उपाय करें ताकि नये विचार काम आयें और आप और कमाई कर सकें। अपने बहुआयामी व्यक्तित्व के बल पर आपको आर्थिक लाभ मिलेगा। यही नहीं करियर में भी अच्छे मौके मिलेंगे। एक आर्थिक लक्ष्य निर्धारित करके चलने से आपको सफलता हासिल करने में आसानी होगी। कड़ी मेहनत की बड़ी जरूरत है। सकारात्मक सोचने से बल मिलता है, नकारात्मक सोच से आप अपना ही नुकसान करेंगे और अपना आर्थिक लक्ष्य भी हासिल नहीं कर पाएंगे। आज आपको अपने करियर के संबंध में किसी निपुण सलाहकार की सलाह की जरूरत होगी। सलाहकार का चुनाव करते समय सावधान रहें, कहीं आपको कोई गलत सलाह ना मिल जाए। वित्त से संबंधित कुछ बातों को जानने के लिए आप किताबों, अखबार या फिर नेट का सहारा लेंगे। साथ ही आप अपनी उन्नति के लिए सलाह लेना चाहेंगे। आज आपको अपने वित्तीय लक्ष्यों को लेकर सही तरीके से जागरुक रहना है। आज आपके सलाहकार आपको जो भी सलाह देंगे, आपको यही प्रतीत होगा कि इससे मुझे फायदा नहीं होगा परंतु ये एक प्रकार से संवादहीनता की स्थिति है। आज आपको अपने लक्ष्यों को सही तरीके से जानने व पहचानने की आवश्यकता है और इसी के बाद आप इन तथ्यों को अपने सलाहकर्ताओं के साथ बांट सकते हैं। आज आपको सड़क पर बेहद सावधानी बरतने की जरूरत है। सड़क दुर्घटना होने की सम्भावना है। ध्यान रहे आप बेहद सावधानी से रोड़ पर चलें और यातायात के सभी नियमों का पालन करें ताकि मुश्किल पल निकल जाएं।  आज आपके लंबे समय से रुके काम पूरे हो जाएंगे। कोई महत्वपूर्ण व्यक्ति जो अब तक आपके लिए बाधा बन रहा था वो अब आपकी मदद को आगे आएगा। इसकी मदद से आप अपना काम आसानी से पूरा करवा लेंगे। व्यवस्था के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये कार्यस्थल पर सकारात्मक बदलाव होंगे। कुछ रुकावटें अभी समाप्त हुई हैं व काम करना आसान हुआ है। आज का दिन शांतिपूर्वक व उत्पादक होगा। आज कोई भुगतान करते वक्त सावधान रहें और ध्यान रखें कि आपके बैंक में इतने पैसे तो हैं ना कि इसका भुगतान हो जाए।  आज आपको महसूस होगा कि आपका भविष्य वाकई अच्छा आकार ले रहा है। सकारात्मक व अनापेक्षित परिवर्तन होंगे। किसी भी उन्नति को अपने लिये प्रेरणा का स्रोत मानकर अधिकारियों को प्रसन्न करने का प्रयत्न करें। वे आपको अधिक उत्तरदायित्व सौंपना चाहते हैं। आपकी मेहनत की बदौलत आपकी अच्छी आमदनी होगी। अगर आप किसी कंपनी में कार्यरत हैं तो आपकी मेहनत के चलते उत्पादन में काफी इजाफा होगा। अगर आप अपने उत्पाद या सेवा का प्रचार प्रसार करते हैं तो आपकी आमदनी निस्संदेह बहुत बढ़ेगी। कुल मिलाकर आपकी मेहनत की बदौलत आपकी आर्थिक स्थिति में बहुत तरक्की होने वाली है। आज आपको व्यापार में अच्छे फायदे के आसार हैं। आप इस समय का सदुपयोग अपने व्यापार को बढ़ाने में कर सकते हैं। आप अपने सबसे बड़े काम पर ध्यान दीजिए, आपको लगेगा कि आपको अपने उत्पाद और अपनी सेवाओं का विस्तार करना चाहिए। अपने काम में लगे रहिए, सफलता जरूर मिलेगी।ऑफिस में आज का दिन मिला जुला ही रहेगा। आपको लगेगा कि आप पर काम का बोझ बढ़ता जा रहा है व आपको इच्छित परिणाम नहीं मिल पा रहे हैं। आपको अपने काम को नियंत्रित करके उसको करने की गति पर ध्यान देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आपके साथी का भी है ये मूलांक? जानिए कैसी रहेगी शादीशुदा जिंदगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-married-life-according-to-moolank-or-date-of-birth/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 08:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-married-life-according-to-moolank-or-date-of-birth/</guid>
      <description>यानि आपकी जन्म तारीख का कुल जोड़ आपकी जिंदगी को प्रभावित करता है। यही नहीं ये आपके वैवाहिक जीवन पर भी असर डालता है। नंबरों के इस खेल में दोनों के कभी उनकी जिंदगी को खुशहाली से भर देता है ,तो कभी तनाव से भरा रहता है। जानिए किन वालों के बीच अक्सर होते हैं झगड़ा   ये भी पढ़ें-  अंकशास्‍त्र के अनुसार अगर पति और पत्नी दोनों का मूलांक 1 होता है तो उनमें प्रतिस्पर्धा की भावना रहती है, जिसके कारण पारिवारिक जीवन में अक्सर कलह की स्थिति रहती है।  वहीं अगर पति का मूलांक 1 और पत्नी का मूलांक 3 होता है तो ये सबसे उत्तम होता है। इस जोड़े में प्रेम और परस्पर सहयोगात्मक संबंध रहता है। अगर पत्नी का मूलांक 3 की जगह 4 होता है तो दोनों के बीच बिना किसी कारण के भी विवाद रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को पुरानी परेशानियों से निजात मिलेगी, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-16th-september/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 06:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-16th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आज आप जिन्दगी के प्रति अपने नजरिये को बहुत ही सकारात्मक पाएंगे फिर चाहे वो आपके परिवार, काम या फिर प्यार से संबंधित हो। आज आप अपने भविष्य को लेकर अच्छे मूड में रहेंगे। इससे दूसरे लोग भी आपसे प्रभावित होंगे। अपनी सकारात्मकता का प्रयोग अपनी और दूसरों की जिन्दगी में खुशियां लाने के लिए करें। आज का दिन बीमा व्यवसाय के लोगों के लिये लाभप्रद है। आपके पास नवीन संपर्कों के साथ प्रस्ताव होंगे।  आज आपको महसूस होगा कि आपके कार्यक्षेत्र में कुछ ऐसी बातें हो रही हैं, जो कि आपके बस में नहीं हैं। आप इन समस्याओं का समाधान भी नहीं ढूंढ पा रहे हैं। सबसे अच्छा तरीका यही है कि आप कुछ समय के लिए शांत हो जाएं। इससे आप इस परेशानी को टाल सकेंगे। आपके व्यापार में आने वाले इस कठिन समय से निपटने के लिये आपको सबसे पहले समय निकालकर बैठना होगा व सही योजना बनानी होगी। इस विषय में चिंता ना करें। आपकी कुशलता व गुणवत्ता के चलते आप कठिन से कठिन समय से भी पार पा लेंगे। ऐसा तो कभी भी नहीं होता है कि हमेशा ही अच्छा समय चलता रहे।  घर पर कुछ समय से चल रही समस्याओं का अंत हो जाएगा। शांति बनाए रखने के प्रयास अब रंग लाएंगे। घर पर बदलते इस शांति पूर्ण माहौल के लिए आपको ईश्वर का धन्यवाद करना चाहिए। अपने रिश्तों को और मजबूत बनाने के लिए आपको अपने घर वालों के साथ कहीं बाहर घूमने का कार्यक्रम बनाना चाहिए। इसका असर आपके रिश्तों पर साफ दिखाई देगा। अन्तर्राष्ट्रीय लेन-देन और अंतराष्ट्रीय बाजार से जुड़े व्यवसायियों के लिए आज लाभकारी दिन है। इस मौके का फायदा उठायें और जहां तक संभव हो अपना व्यापार बढ़ायें।  आपके सितारे स्थिरता व शांति प्रदर्शित कर रहे हैं। आज घरेलू स्तर पर अपने परिवार के साथ का पूरा आनंद लीजिए। अपने परिवार के साथ खेलने व खुलकर मौज मस्ती करने का यही समय है। आज आपके विचारों पर बादलों का साया रहेगा। आप अपने जीवन के बारे में केवल सपने ही देख रहे हैं। थोड़े बहुत सपने तो देखने ही चाहिएं, लेकिन दिन के अंत तक अपना सिर बाहर निकाल कर दुनिया को सच की आंखों से देखना और जमीन पर पैर रखना भी जरूरी है। मेहनत से ही आप अपने प्रयासों में सफल हो सकेंगे। अगर आपका अपना व्यापार है जिसमें आपके पास कोई सरकारी लेन देन है तो आज पैसे रूपये के मामले में आपको बड़ा फायदा होने वाला है। अपनी कड़ी मेहनत जारी रखिये इसका अच्छा फल जल्दी ही आपको मिलेगा और प्रसंशा भी मिलेगी। अगर आपको लग रहा है कि आपके परिवार के सदस्यों के बीच कोई तनाव चल रहा है तो आपके उस समस्या को जड़ से उखाड़ फेंकने की कोशिश करनी चाहिए। आज आप अपने कार्यक्षेत्र में हुई प्रगति पर नजर डाल सकते हैं और देख सकते हैं कि आपने क्या पाया है। इस सफलता को प्राप्त करने में जिन लोगों ने आपकी मदद की है, आपको उन्हें धन्यवाद कहना नहीं भूलना चाहिए। उनकी मदद के बिना आप वहां नहीं पहुच सकते थे, जहां आज आप हैं। आगे बढ़ने का अपना रास्ता ध्यान से चुनें। अगर आप संपत्ति का काम कर रहे हैं या फिर शेयर बाजार में निवेश कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए काफी अच्छा है।  अगर किसी नजदीकी व्यक्ति के साथ आपके रिश्ते में कोई खटास आ गई है तो आप उसे सुधरता हुआ पाएंगे। आज आपको अपने उच्चाधिकारियों को खुश करने की पूरी कोशिश करनी चाहिए। अगर आप पदोन्नति की इच्छा रखते हैं और अपने बॉस पर अच्छा प्रभाव छोड़ना चाहते हैं तो आपको उन्हें खुश करने में कोई कमी नही छोड़नी चाहिए। अगर आप ऐसा करेंगे तो आप जल्दी ही उनकी नजर में आ सकते हैं, जिसका आपको जल्दी ही लाभ भी मिलेगा। इन दिनों पैसे रूपये की चिंता सता सकती है लेकिन ये घड़ी भी निकल जाएगी। आप इस दुविधा में पड़ सकते हैं कि पैसा बचाया जाय या जो सामने जरूरत आ पड़ी है उसके लिए खर्च कर दिया जाय। व्यावसायिक क्षेत्र में आगे बढ़ने के नए मौके मिलेंगे। अगर आप कोई नया व्यवसाय शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो इसके लिए आज का दिन बहुत ही शुभ है। आज आपको अपनी ताकत व रुझान का विष्लेशण करना चाहिए, इससे आने वाले समय में आपको लाभ होगा। आज का दिन आप काफी सारे खर्चों में अपना बटुआ खाली कर देंगे। आज का आपका धन किसी विद्युत उपकरण व सुविधा में खर्च होगा। ये ध्यान रखें कि जो भी आप खरीद रहे हैं, वो आपकी क्रय शक्ति के दायरे में है ओर इससे आपका बजट नहीं खराब हो रहा।  वे विद्यार्थी जो विदेश से किसी खबर की प्रतीक्षा कर रहे हैं, उनके लिये आज का दिन शुभ है। व्यवसाइयों के लिये आज का दिन विदेश से लाभ प्राप्त करने का है। आपको इन अवसरों का लाभ लेने के लिये इसके अनुकूल अपने आप को बनाना होगा। इस अवसर का लाभ उठाने पर आप कहीं दूर यात्रा पर भी जा सकते हैं। यदि किराये के घर में रह रहे हैं तो आज अपने सपनों का घर खरीदने के लिए खोजबीन शुरू कर दें। इस दिशा में आज की कोशिश से अच्छे नतीजे मिलेंगे। आप पायेंगे कि जैसा घर ढूंढ़ रहे थे वो मिल गया या कम से कम इतना तो होगा ही कि घर के लिए जरूरी पैसे का इंतजाम हो गया।  आज आप घर पर थोड़ा सावधान रहें क्योंकि झगड़ा होने की प्रबल संभावना है। बेकार के झगड़ों से बचें। ग्रह कुछ ऐसा योग बना रहे हैं कि घर पर अशांति रहे। इसलिए आपको अपनी भावनाओं को काबू में रखते हुए इस बात का ध्यान रखना है कि घर पर झगड़ा ना हो। अपना दिमाग ठंडा रखें सही सूझ-बूझ से परिस्थिति को संभालें। आज का दिन उन लोगों के लिए काफी अच्छा है जिनका अपना खुद का व्यवसाय है। व्यवसाय के लिए यात्रा आपके लिए काफी लाभदायक हो सकती है और यदि नहीं तो ये आप के भविष्य के वित्तीय मामलों मे भी तरक्की ला सकती है। आज आप अपने दिमागी जोर से बचे रहेंगे, क्योंकि आपने काफी हद तक अपने व्यावसायिक और वित्तीय लक्ष्य पर काफी नाम कमाया होगा।  आज आप ऐसे व्यक्ति से मिलेंगे, जिसका साथ आपको बहुत खुशी देगा। उसका दोस्ताना व अच्छा स्वभाव आपको न सिर्फ आकर्षित करेगा, बल्कि आप उसके साथ नजदीकी रिश्ता बनाने की भी सोच सकते हैं। हो सकता है कि आप दोनों का जल्दी ही प्रेमसंबंध शुरू हो जाए। आगे बढ़ने से पहले उसे अच्छी तरह परख लें। खतरे मोल लेने की आपकी क्षमता के कारण आपको व्यावसायिक क्षेत्र में सफलता मिलेगी। हो सकता है, आपको बाहर जाने का मौका भी मिले। इस बदलाव से आप व्यावसायिक सफलता के मार्ग पर चल पड़ेंगे। अपने लक्ष्य को प्राप्त करने के लिए आपको विषम परिस्थितियों में भी आसानी से काम करने की अपनी क्षमता का विकास करना होगा। आज यदि आप नए मकान या संपत्ति में निवेश करना चाह रहे हैं तो उसके दस्तावेजों को ठीक से पढ़ सुन लें।  लंबे समय से लटका हुआ कोई कानूनी मुद्दा आज आपके हक में रहेगा। ये मुद्दा आपको बहुत परेशान कर रहा था । अब आपकी सारी परेशानियां हल हो जाएंगी और जिन्दगी सामान्य रूप से चलने लगेगी। अब आप मानसिक व भावनात्मक रूप से आगे बढ़ सकते हैं। इस समय आप खुद को अपने कार्यालय में बहुत प्रभावी पाएंगे। आज आपका लीडर होने का हुनर अपने चरम पर होगा और दूसरे लोग इस बात की सराहना करेंगे। आपके सितारे ऐसी स्थिति में हैं कि आपको अपने इस हुनर को प्रदर्शित करने के लिए और अधिक जिम्मेंदारियां लेनी होंगी। जरूरत है कि आप व्यवसाय के नये विकल्प पर तुरंत और सकारात्मक ढंग से सोचें। इसका आपको बड़ा फायदा मिलेगा।  अगर आपको ऐसा लग रहा है कि आप किसी परेशानी से अकेले ही लड़ रहे हैं और कोई भी आपका साथ नहीं दे रहा है तो आप पाएंगे कि आज आपके दोस्त व परिजन आपकी हर तरह से मदद करने को तैयार हैं। आज का दिन आपको सभी तरफ से लाभ पहुंचाने वाला है। आपको आज इस बात का बड़ा संतोष होगा कि आपकी स्थिति अब सुदृढ़ हो रही है। आपकी कोई लॉटरी तो नहीं निकलने वाली लेकिन इतना तो है कि आपकी परीक्षा का अच्छा परिणाम तो मिलने ही वाला है। चिंतित ना हों, कुल मिलाकर आपकी आर्थिक स्थिति बेहतर होती जा रही है और निकट भविष्य में इसमें कोई गिरावट का भी डर नहीं है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> अगर इस तरह से है घर का मुख्य दरवाजा, नहीं आती मां लक्ष्मी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vaastu-never-keep-these-things-at-your-home/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vaastu-never-keep-these-things-at-your-home/</guid>
      <description>अक्सर हम नौकरी या काम के सिलसिले में घर से बाहर रहते हैं। जब भी हम वापस अपने घर में आते है तो हमें शान्ति और सुकून का आभास होता है, लेकिन कई बार घर में शान्ति के बजाय मन परेशान रहने लगता है। दरअसल इसके पीछे घर में से जुड़ी कुछ ऐसी चीजे होती हैं जिससे नकारात्मकता हावी होने लगती है।  पढ़ें-  वास्तुशास्त्र के अनुसार घर में टूटे-फूटे बर्तन रखने से अशुभ प्रभाव पड़ता है। घर में ऐसे बर्तन होने से माता लक्ष्मी प्रसन्न नहीं होती हैं जिसके कारण आपके घर में उनका वास नहीं होता। वास्तु शास्त्र के अनुसार यह नकारात्मक ऊर्जा देते हैं। घर में कभी भी टूटा हुआ शीशा नहीं रखना चाहिए इसे वास्तुशास्त्र में बड़ा दोष मनाते है। ऐसा होने से घर में नेगेटिव ऊर्जा फैलती है और परिवार में तनाव बना रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को इस सप्ताह प्रेमी से मिलेगा भावनात्मक साथ, जानें अपना लव राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-15th-september-to-21th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 06:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-15th-september-to-21th-september/</guid>
      <description>के लिए ये सप्ताह मिला जुला रहेगा। कुुछ राशि वालों को इस सप्ताह अपने प्रेमी से भावनात्मक रूप से साथ मिलेगा, जो उनको परिस्थितियों से लड़ने के लिए अधिक मजबूत करेगा। जानिए आपके के लिए कैसा रहेगा ये सप्ताह। आप यदि सोच रहे हैं कि अपने प्रेम संबंधों को कैसे अगले पायदान तक ले जाया जाए तब आपको अभी इस सप्ताह एक बार फिर से विचार कर लेना चाहिए। ऐसा नहीं है कि आप प्रेमी जीवन की जिम्मेदारियों को संभालने में सक्षम नही है, लेकिन समय अभी आपके अनुकूल ज्यादा नहीं कहा जा सकता है। आपका किसी वरिष्ठ व्यक्ति से इन संबंधों को लेकर विवाद हो सकता है। इसलिए कुछ समय और संबंधों को ऐसे ही चलने दें। सप्ताह का आरंभिक भाग आपके लिए खर्चों से भरा रह सकता है और दूसरे भाग में आपको कोई परेशानी बनी रहने से मानसिक तनाव महसूस हो सकता है। सप्ताह का आरंभ आपका घूमने फ़िरने से हो सकता है। आप मित्रों के साथ मनोरंजक स्थानों पर जा सकते हैं। यदि आप प्रेमी को साथ ले जाते हैं तब आपको उसका भी पूरा ध्यान रखना चाहिए। मित्रों के साथ रहकर प्रेमी की उपस्थिति को अनदेखा ना करें। आप सप्ताह के मध्य भाग में घर की जिम्मेदारियों में फंस सकते हैं। सप्ताह का तीसरा भाग आपके मिलन का भी कहा जा सकता है। आप अपने प्रेमी से अपने मन की सभी बाते दिल खोल के करना चाहेगें। अंतिम भाग सप्ताह का आपको कुछ अपसेट कर सकता है। आप अपने प्रेमी जीवन को सफल बनाने के लिए कुछ बदलाव अपने भीतर करना चाहते हैं। यह सही भी है क्योंकि कुछ बाते जो आपके प्रेमी को आप में पसंद नहीं है उनमें सुधार कर आप प्रेमी जीवन को भी सफल बना सकते हैं। आप अपने प्रयासों में काफ़ी हद तक सफल भी रह सकते हैं, लेकिन मध्य भाग में फ़िर कोई बात आपके प्रेम संबंधों में कांटा बनकर उभर सकती है जिससे आपका दिल आहत हो सकता है। कुल मिलाकर यह सप्ताह आपके प्रेम संबधों के लिए मिले जुले फल प्रदान करने वाला होगा। आपको सप्ताह के अंतिम भाग में कुछ अनुकूल अनुभूति हो सकती है। आपको सप्ताह के आरंभ में कुछ मानसिक परेशानियों को झेलना पड सकता है। इन परेशानियों का कारण आप स्वयं भी हो सकते हैं। आप बहुत जल्दी भावुक हो जाते हैं और इसी भावुकता में आपको फिर कुछ और दिखाई नहीं देता है। आप अपने ही नजरिये से सभी को देखना चाहते हैं यही आपकी सबसे बडी कमजोरी भी है। इसीलिये आप फ़िर परेशान भी रहते हैं। आपको अपने प्रेमी की बातों को भी महत्व देना चाहिये ना कि एक ही बात को पकडकर आप कोई जिद पाल कर रखें। सप्ताह का पहला और अंतिम भाग आपके लिए परेशानी वाला रहेगा इसलिए आप पहले ही इन परेशानियों का हल करने के लिए तैयार रहें। यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधों के लिए मिश्रित फल प्रदान करने वाला कहा जा सकता है। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए अनुकूल बना रहेगा और आप प्रेमी के साथ काफी मस्ती भी कर सकते हैं। दूसरे भाग में आपको कुछ निजी परेशानियों का अनुभव हो सकता है जिससे प्रेमी की ओर कम ध्यान दे पाएंगे। अंतिम भाग में एक बार फिर से आप दोनों प्रेमी जीवन का आनंद लेगें। प्रेमी जीवन से संबंधित आप कोई भी फ़ैसला लेने से पूर्व एक बार अपने प्रेमी की सलाह भी अवश्य लें। इससे आपको प्रेमी को भी एहसास रहेगा कि आप उसे भी महत्व दे रहे हैं अन्यथा आपके संबंधों पर इसका बुरा प्रभाव पड सकता है। आपके भीतर जो भावनाएं हैं उन्हें कुछ समय तक दिल में ही रहने दें, क्योंकि उन्हें प्रकट करने का अभी सही समय नहीं आया है। आप प्रेमी से जो अपेक्षाएं मन ही मन रखे हुए हैं उन पर भी अंकुश लगाने का प्रयास करें। यह अपेक्षाएं आपकी सबसे बड़ी कमजोरी भी साबित हो सकती हैं। आपकी अपेक्षाओं की यदि उपेक्षा हो गई तब आपका दिल बुरी तरह से टूट सकता है। इसलिए उतना ही सोचे, जितना कि व्यवहरिक रुप से होना संभव होता है। अनुचित मांगों को प्रेमी भी पूरा नहीं कर पाएगा। सप्ताह का पहला व दूसरा बहग तो अनुकूल कहा जा सकता है लेकिन अंतिम भाग में आपको मानसिक परेशानियों का सामना करना पड सकता है। यह सप्ताह आपके लिए पूरी तरह से अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। आप दूसरों की बातों में फ़ंसकर प्रेमी से अनबन कर सकते हैं। आपका प्रेमी आपको समझाने का प्रयास भी करेगा, लेकिन आप टस से मस नहीं होगे। आपको किसी की बात पर आंख मूंदकर विश्वास करने से पहले एक बार अभी तक के अपने प्रेमी जीवन पर नजर अवश्य ही डालनी चाहिये। आप प्रेमी के साथ किसी तरह की नाइंसाफी ना करें। सप्ताह का आरंभिक भाग आपका लडाई झगडो तथा रुठने मनाने में बीत सकता है। मध्य भाग में कुछ बदलाव आने की उम्मीद बनती है लेकिन अंतिम भाग में फ़िर से मनमुटाव हो सकता है। आपकी सोच भी इस समय नकारात्मक हो सकती है और उसी का प्रतिकूल प्रभाव आपके संबधों पर पड सकता है। प्रेम संबंधों को लेकर आप कुछ अधीर दिखाई देते हैं। आप पिछ्ली बातों को भुला नहीं पाएंगे, इसीलिए आपकी झल्लाहट अपने प्रेमी पर निकल सकती है। आपका प्रेमी आपकी मनोदशा समझ सकता है और नाराज होने की बजाय आपको भावनात्मक रुप से सहारा देगा। आपको अपने रुखे व्यवहार से बाद में पछ्तावा भी हो सकता है। यदि वाकई में आपको पश्चाताप है तब आप इसके लिए प्रेमी से क्षमा मांग सकते हैं और उपहार स्वरुप कोई भेंट दे सकते हैं। सप्ताह का पहला भाग अनुकूल लेकिन दूसरा भाग प्रतिकूल रह सकता है। तीसरे भाग में मिलन होने की संभावना बनती है लेकिन अंतिम भाग में फिर से कुछ मानसिक परेशानी आपको घेरे रह सकती है। यह सप्ताह आपके प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। प्रेमी से आपकी बातचीत काफी अच्छे मूड में होती रहेगी। इससे आप दोनों एक-दूसरे को पहले से अधिक करीब पा सकते हैं और आने वाले समय के लिए कुछ वादे भी एक-दूसरे से कर सकते हैं। सारी बातें तो सही हैं लेकिन आप अपने हठ को कंट्रोल करने का प्रयास करें। सप्ताह का अंतिम भाग कुछ परेशानी वाला सिद्ध हो सकता है अथवा आपको कुछ जरुरी काम से बाहर जाना पड सकता है जबकि आपका मन जाने का नहीं होगा। धीमी गति से चलते प्रेम संबधों से आपको बोरियत महसूस हो सकती है। आप इनमें कुछ नयापन चाह सकते हैं, लेकिन नयापन लाना आपके अपने हाथों में है। आप जैसे अपने संबंधों को चलाना चाहेगें वह वैसे ही चलेगें। आप अपनी ओर से भी कुछ प्रयास करें। कुछ नए आइडिया सोचें कि कैसे संबंधों में रस भरा जा सकता है। उनमें मिठास बढाने का प्रयास करें। वैसे सप्ताह का पहला भाग आपके मिलन का भी हो सकता है यदि आप थोडे से प्रयास करें और मन के घोडे दौडाएं। सप्ताह का दूसरा भाग आप दोनों के मध्य मनमुटाव का भी हो सकता है लेकिन अंतिम भाग में फिर से आपकी सु्लह हो जाएगी। इस सप्ताह आप खुद को काफ़ी परेशान पा सकते हैं। सप्ताह के आरंभ में आपका मन बिना कारण विचलित रह सकता है। आप परेशान हो सकते हैं कि जितना आप कर सकते हैं उतना अपने प्रेम संबंधों को आगे बढा नहीं पा रहे हैं। आप कभी- कभी जो दुविधा में पड जाते हैं उससे आपको बाहर निकलना होगा क्योंकि जब तक आप उससे बाहर निकलकर स्वतत्र रुप से कोई फ़ैसला नहीं लेंगे, तब तक आपका कुछ नहीं हो पाएगा। प्रेमी जीवन के प्रति भी आपकी कुछ जिम्मेदारियां हैं उन्हें आप समझने का प्रयास करें और किसी अन्य की बातों में आप आने का प्रयास ना करें। अपनी बातों को गहराई से सोचने का प्रयास भी करें। आपके प्रेम संबंधों को लेकर मित्रों के मध्य कुछ चर्चा चल सकती है। कुछ लोग आपके संबंधों का मजाक उडाने का प्रयास कर सकते है। जब यह बातें आपके कानों तक पहुंचेगी तब आपको कफी धक्का लग सकता है और आप अत्यधिक परेशान भी हो सकते हैं। आपका प्रेमी भी परेशान होगा क्योंकि यह आप दोनों से जुडा मामला है। इसीलिए दोनों का परेशान होना स्वाभाविक सी बात है। आप दोनों को अपने संबंधों को लेकर किसी को सफाई देने का प्रयास नहीं करना चाहिए। समय के साथ सब कुछ ठीक हो जाएगा। इसलिए आप चुप रहकर परिस्थितियो को अनदेखा करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार को इन राशि वालों के घर आएगी मां लक्ष्मी, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-15th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 06:49:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-15th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आज आपका किसी से नया रिश्ता कायम हो सकता है। ये प्रेम से संबंधित रिश्ता नहीं होगा बल्कि दोस्ती या गुरू- शिष्य का रिश्ता होगा। आज आपकी जिंदगी में कोई ऐसा व्यक्ति आएगा जो आपका सही मार्ग दर्शन करेगा। सूचना प्राद्योगिकी के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन अवसरों से भरा हुआ होगा। बहरहाल, आज आपको अपने काम से कम, लेकिन सहकर्मियों से मिलने वाले सहयोग से ज्यादा सफलता मिलेगी। इसलिये आपको सभी को साथ लेकर चलना होगा। आज आपका भाग्य जोरों पर है इसलिये उपहार व धन आदि की प्राप्ति हो सकती है।  आज आपको अपने दोस्तों से खूब प्रशंसा मिलेगी। शायद आपके सहकर्मी भी आपकी तारीफ के पुल बांधें। आज आप पाएंगे कि आप अपने काम और रूचि के मध्य अच्छा संतुलन स्थापित कर पाएंगे। आपको अपने समस्त विचारों को एकत्रित कर उनका सृजनात्मक उपयोग करना चाहिये। आप इन दिनों पैसे कमाने के कुछ नये रास्ते तलाश रहे हैं और कोई नई बढ़िया नौकरी भी, तो आज आपको कोई बड़ी खबर मिलने वाली है। आप बहुत ऊर्जावान व्यक्ति हैं, जज्बे को बनाये रखिये इसका फायदा आपको अपने काम में दिखने वाला है। अपनी इच्छा पूरी करने में इस मौके का इस्तेमाल कीजिए। आज आपको लगेगा कि आप बहुत व्यस्त और कुछ परेशान हैं। ये समय थोड़े बदलाव का है जिसके कारण आप कुछ परेशान रहेंगे, लेकिन ध्यान रखें कि ये बदलाव ही आपके लिए नए अवसरों के द्वार खोलेगा। आज आप पाएंगे कि पिछले कुछ समय से जो बात आपको परेशान कर रही थी आज वो परेशानी कम हो रही है। आप पर काम का बहुत बोझ रहेगा, लेकिन काम से संबंधित कुछ तनाव आज कम हो जाएगा। आज तो आपके सामने व्यवसाय के एक दो नहीं बल्कि बहुत सारे प्रस्ताव होंगे जो आपके व्यवसाय को एक नई चमक देंगे।  आज आप किसी छोटी यात्रा पर जा सकते हैं। ऐसी यात्रा जिसकी आपने कभी आशा भी नहीं की थी इस यात्रा पर खूब मजे करें। ये यात्रा आपके लिए बहुत अच्छी साबित होगी। हालांकि आने वाला समय चुनौतियों से भरा है, लेकिन अब आपको सकारात्मक परिणाम ही मिलेंगे। बाधाएं खत्म हो जाएंगी और आप आसानी से अपने काम पर ध्यान लगा सकेंगे। आज खुद को शांत रखने की कोशिश करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तिजोरी में इस चीज के साथ रखें सोना, चुटकियों में चमक जाएगी किस्मत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/keep-gold-in-locker-with-saffron-or-kesar-for-good-luck/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:17:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/keep-gold-in-locker-with-saffron-or-kesar-for-good-luck/</guid>
      <description>हर धातु और का संबंध से होता है। की दशा को सही रखने के लिए लोग उस ग्रह से जुड़े रत्न और धातु को धारण भी करते है। इन्‍हें खरीदने से लेकर धारण करने तक एक निश्चित दिन भी होता है। अधिकतर धातु और रत्न को लेकर तो लोग काफी सतर्क रहते हैं, लेकिन जब बात सोने की आए तो उसके सिर्फ एक गहना तक ही मानते है, जबकि सोने को रखने का तरीका, पहनने का तरीका आदि सब कुछ हमारी जिंदगी को प्रभावित करता है।  ये भी पढ़ें- ज्यादातर लोग सोने को श्रृंगार के लिए पहनते हैं और इस पर ध्यान नहीं देते है कि वो सोना उनकी जिदंगी को कितना प्रभावित करेगा। सोने को बाएं हाथ में पहनने से बचें। इस हाथ में सोना पहनने से जिंदगी में परेशानी आती है। अधिकतर लोग सोने में इंवेस्ट करते हैं और खरीदकर तिजोरी में बंद कर देते हैं। अगर आप भी ऐसा करते हैं तो तिजोरी को सिर्फ उत्तर दिशा में ही रखें। ये भी पढ़ें-  सोने को हमेशा लाल और पीले कपड़े में ही बांधकर रखें और इसके साथ कुछ केसर भी रखें। इससे समृद्धि आती है। कहीं से सोना पाना शुभ नहीं अशुभ होता है। इससे खर्च बढ़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज सरप्राइज के तौर पर इन राशियों को धन लाभ हो सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-14th-september/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 08:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-14th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आज के लिए आपका मूल मंत्र है -विश्वास। आपको ये जानने की कोशिश करनी चाहिए कि आप अपने ही प्रियजनों, जो कि आपसे प्यार करते हैं, पर विश्वास करने में हिचक क्यों कर रहे हैं। यदि आप बेरोजगार चल रहे हैं तो ये समय आपके लिये अच्छा संदेश ला सकता है। हो सकता है कि ये वो काम न हो जिसका इन्तजार आप कर रहे हैं। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आपने सभी जमीन सम्बंधी कागजात ध्यानपूर्वक जांच लिए हैं। आपका कोई प्रियजन आज आपके लिए कोई खुशखबरी ले कर आएगा और आपको उस पर गर्व होगा। खुशियों का उत्सव मनाने का समय है क्योंकि आपको कोई नजदीकी कुछ खास हासिल कर सकता है। उनको कोई इनाम, अच्छे अंक या फिर खूब सारी प्रशंसा मिल सकती है। उनको और अधिक प्रोत्साहन दें और शाबाशी देना बिल्कुल ना भूलें। नये निवेश का विचार लेकर आने वालों से सावधान रहें खासकर उनसे तो जरूर सावधान रहें जिनकी किसी विदेशी के साथ साझेदारी है। किसी नई साझेदारी या अंतरराष्ट्रीय साझेदारी से आज परहेज करें। विनम्रता से ऐसे प्रस्ताव को आगे के लिए टाल दें। फिर ठीक से अंदाजा लगायें कि क्या ऐसा प्रस्ताव आपके लिए फायदेमंद है या नहीं।  आपकी नकारात्मक सोच आपका स्वास्थ्य बिगाड़ सकती है। याद रखे नकारात्मक सोच वालों का जीवन अच्छा नही होता इसलिए सकारात्मक सोच रखें। सब के साथ मिल कर काम करने के कारण आप अपने सभी लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर सकेंगे। अगर आप औरों के साथ मधुर संबंध बनाने में समय लगाएं तो व्यावसायिक क्षेत्र में आपको लाभ ही होगा। इससे ना केवल आप अपने लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर सकेंगे बल्कि औरों से आपके रिश्तों में भी मधुरता आएगी। आप पर आर्थिक दबाव चाहे जैसा हो आप अपनी क्षमता से उन दबावों को झेल जाएंगे।  आज आपको नौकरी का वो प्रस्ताव मिलेगा, जिसका विचार लंबे समय से आपके मन में चल रहा था। ये प्रस्ताव आपके सामने राहत के समान भी हो सकता है, क्योंकि आप नयी नौकरी तलाश रहे हैं। नौकरी बदलते समय ये सोचें कि ये बदलाव आपके लिये सही है या नहीं।अपनी पूंजी के प्रति एवं किसी भी निवेश के प्रति सावधान रहें। इस समय बड़े आर्थिक पूंजी निवेश बहुत लाभदायक नहीं हो सकेंगे। आप बुध्दिमत्तापूर्वक अपने अवसरों के शोध में जुटे रहें एवं विभिन्न क्षेत्रों में अपने व्यवसाय के अवसरों का अवलोकन करें। आपके लिए यह बेहतर होगा कि आप रूपयों के लेन-देन के बड़े निर्णय से बचे रहें।  आज कोई नया व्यवसाय शुरू करने का विचार आपके मन में आ रहा है। इसके लिए आज का दिन शुभ है। हालांकि नया व्यवसाय शुरू करने से पहले आपको किसी अनुभवी व्यक्ति की सलाह जरूर ले लेनी चाहिए। अगर आप सही समय पर सही व्यक्ति की सलाह लेंगे तो भविष्य में आपको लाभ जरूर होगा। आज आपको अधिक खर्च के कारण सामने आने वाली स्थिति का सामना करना होगा। वो अतिरिक्त खर्चा हालांकि आपकी जेब पर भारी था लेकिन आपने हिम्मत कर उसे खरीद डाला। आज आपको अपनी वित्तीय स्थिति का सही लेखा जोखा रखना होगा। परिवार के साथ कहीं बाहर घूमने जाने से आपके रिश्तों में और मजबूती आएगी। याद रखें कि खुद को तरोताजा महसूस करने के लिए परिवार के साथ समय बिताने से ज्यादा अच्छा कोई विकल्प हो ही नहीं सकता । इन सुनहरे पलों का पूरा आनंद लें और अपने जीवन को जी भर कर जिएं। आप अपनों के साथ समय बिताने के लिए उनके साथ किसी छोटी सी यात्रा पर भी जा सकते हैं। आज सभी ओर से उपलब्धियों का दिन है। आज सरप्राइज की तरह कोई आर्थिक लाभ मिल सकता है। कोई ऐसा धन या प्रॉप्रर्टी जो आप सोचते थे कि हाथ से गया ही गया, वह आज वापस मिल सकता है। कानूनी मामलों में भी आपकी जीत हो सकती है और नतीजन आपको कोई बड़ी रकम भी मिल सकती है।  इस समय शायद आप कुछ मुश्किल काम में लगें हैं । अच्छी तरह सोचें कि आप क्या करना चाहते हैं और अपने विचारों को स्पष्ट रखें। जल्दबाजी में कोई गलती ना कर बैठें। अगर आप सोचते हैं कि करियर के क्षेत्र में आपके पास कौन-कौन से विकल्प हैं तो ये समय करियर सलाहकार से सलाह लेने का है। उसी तरह अगर आप विद्यार्थी हैं और अपने स्कूल को लेकर उलझन में हैं तो किसी सलाहकार की सलाह अवश्य लें। आज किसी सही सलाहकार से ली गई सलाह आपको सही दिशा में ले जाएगी। आज आप लम्बी अवधि के लिए जमीन खरीदने में निवेश की योजना बनायेंगे। परन्तु ऐसे निवेश से बचना चाहिए क्योंकि लम्बी अवधि का यह निवेश आपको आर्थिक सुरक्षा प्रदान नहीं करेगा।  आज का दिन अद्भुत अनुभव व जोश से भरा रहेगा। आज आपको अपनी रोज की दिनचर्या से मुक्ती मिलेगी और आप अपने आपको तरोताजा कर पाएंगे। आपसी मतभेदों को दूर करने का प्रयास करें। आज आप देखेंगे कि आपके प्रयासों से मतभेद कम हो रहे हैं तथा आपसी प्रेम अपनी चरम सीमा पर है। आपसी रिश्तों में सुधार आयेगा। अगर आप लंबे अरसे से किसी पूंजी निवेश के लिए सोच रहे हों तो आज का दिन आपके लिए महत्वपूर्ण साबित हो सकता है। बाकी समय से लंबित किसी जमीनी सौदे का निपटारा शीघ्र ही होने वाला है और आपके भाग्य में यह भी लिखा है कि निकट भविष्य में यह लेन देन आपको आर्थिक लाभ पहुंचायेगा।  घर वालों व मित्रों के नकारात्मक स्वभाव को ले कर आपको थोड़ा सतर्क रहना चाहिए। अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो वो खुश खबरी आपको जल्दी ही मिलने वाली है। अपने विचारों को सकारात्मक रखें, इसका लाभ आपको आने वाले समय में जरूर होगा। इस नए मौके का पूरा लाभ उठाने की कोशिश करें। घर या गाड़ी के लिए कर्ज लेना चाहते हैं तो आवेदन करने के लिए आज का दिन अच्छा है। कार खरीदने की योजना है तो आज खरीद लें, दिन अच्छा है।  आज अध्यात्म की ओर आपका रुझान पहले से अधिक रहेगा। आप धार्मिक और आध्यात्मिक मान्यताओं के बारे में सोच विचार करेंगे। आपके बाहर जाने की योजना आज पक्की हो जाएगी। यदि अपने साथी के साथ कहीं बाहर जाने की योजना है तो किसी ऐसे स्थान पर जाएं जहां आराम से बातचीत कर सकें। जमीन-जायदाद के मामले में उनके कागजातों को सावधानी पूर्वक अध्ययन करें क्योंकि मामूली त्रुटियां भी किसी बड़े झंझट का कारण बन सकती हैं। आप जोखिम भरे जमीन जायदाद के मामले में कदम रख रहे हैं।  आज आप अपने आप को बहुत ऊर्जावान महसूस करेंगे और किसी भी परेशानी से लड़ने के लिए तैयार रहेंगे। आज आपकी उत्पादन क्षमता भी ज्यादा रहेगी। आपकी ये सारी सकारात्मक विशेषताएं अपने रास्ते की सभी बाधाओं को पार करने में मदद करेंगी। धन प्राप्त करना आसान नहीं है लेकिन कठिन परिश्रम दुर्भाग्य को भी चुनौत्ती दे सकता है। यदि आप ऐसा अनुभव करते हैं कि इन दिनों आपकी व्यवसायिक योजनाएं सुचारु रूप से कार्य नहीं कर रही हैं तो इसका मतलब यह नहीं कि कार्य नहीं हो रहा है बल्कि वह बढ़ने की प्रक्रिया में है जिन्हे आप देख नहीं सकते।  आज आप अपने रास्ते की मुश्किलों को देख कर थोड़ा परेशान हो जाएंगे। आप इन परेशानियों से बचने की बहुत कोशिश कर रहे थे लेकिन परेशानी आ ही गई। अपने गुस्से को काबू में रखते हुए धैर्य और साहस से इन परेशानियों से उबरने की कोशिश करें। नवीन काम के साथ ढेर सारे उत्तरदायित्व भी सामने आएंगे। आज आप गैजेट्स और विद्युत उपकरण खरीदेंगे। हो सकता है कि आपको इनकी इतनी जरूरत ना हो। इन्हे खरीदने से पहले एक बार अवश्य सोच लें। कहीं ये आपका बजट तो नही बिगाड़ रहे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसानी से डिप्रेशन का शिकार हो जाते हैं ऐसे हाथ वाले, जानिए कैसे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/depression-and-mental-stress-shows-up-in-hand-know-more-about-depression-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/depression-and-mental-stress-shows-up-in-hand-know-more-about-depression-according-to-palmistry/</guid>
      <description>हाथों की बनावट, हथेली का रंग, रेखा और उंगलियों का आकार आदि व्यक्ति के स्वभाव के बारे में बताती है। कई बार इनसे व्यक्ति की कई परेशानियों का कारण भी पता चल जाता है। ऐसी ही एक बीमारी है डिप्रेशन यानी अवसाद, यानी व्यक्ति की जिंदगी में का हावी होना और नीरसता का छा जाना। ये धीरे धीरे किसी व्यक्ति को बीमार भी कर देती है। जानिए किस तरह के हाथ वाले होते हैं इस बीमारी के शिकार  ये भी पढ़ें-  यदि किसी व्यक्ति का हाथ लंबा है तो वो व्‍यक्ति कल्पनाओं में रहने वाला होता है। साथ ही एक साथ कई कार्य भी करता रहता है। जिसकी वजह से हर कार्य में अधूरापन रहता है। कार्य पूर्ण न होने के कारण व्यक्ति डिप्रेशन का शिकार होने लग जाता है। दोनों हाथों की तर्जनी अंगुली मध्यमा की ओर झुके तो ऐसा व्यक्ति कल्पनाशील, आलसी और बड़े- बड़े सपने देखने वाला होता है। काम में असफल होने के कारण इन लोगों का डिप्रेशन में जाने की संभावना अधिक रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी जन्म की तारीख में भी आता है ये खास अंक, जानिए इसके पीछे का राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-the-secret-behind-your-birth-date-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:33:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-the-secret-behind-your-birth-date-according-to-numerology/</guid>
      <description>व्यक्ति की जिंदगी में उसकी जन्म तारीख का काफी महत्व है। उसकी यही जन्म तारीख उसके स्वभाव से लेकर उसका भाग्य निर्धारित करती है। अंकशास्‍त्र के अनुसार व्यक्ति का और कोई खास नंबर उसके जीवन को प्रभावित करता है। जानिए अगर आपकी जन्म तारीख में 2 अंक एक बार या दो बार आए तो जीवन को कैसे करेगा प्रभावित  ये भी पढ़ें- ऐसे लोग जिनकी जन्म तारीख में 2 का अंक एक बार आता है तो ये लोग या तो बहुत जल्दी इमोशनल हो जाते है या फिर बिल्‍कुल भी नहीं हो पाते। 2 अंक सिर्फ जन्म की तारीख नहीं बल्कि तारीख के साथ जन्म का महीना जन्म का साल भी शामिल होता है। जैसे किसी व्यक्ति का जन्‍म 20-10-1985 हो हुआ है तो इसमें एक बार दो का अंक आ रहा है। यदि 2 का अंक दो बार आता है तो ऐसे लोग काफी ब्रिलियंट होते है, लेकिन ये लोग जिस चीज में हैं अगर उसे ही पकड़े रहे तो इनके लिए अच्छा होगा। जैसे अगर आपका जन्म 22-10-1985 को हुआ हो। 2 का अं‌क 3 बार ( जैसे 22-10-1988) आए तो ये लोग चिड़चिड़े होते हैं। इन्हें अपने मूड का खुद को ही पता नहीं होता। किसी पल इनका मूड काफी अच्छा रहता है तो अगले ही पल छोटी सी बात पर भी गुस्सा करने लग जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों का लंबे समय से चली आ रही इच्छा पूरी होगी, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-13th-september/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 06:53:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-13th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आज का दिन उन विद्यार्थियों के लिए शुभ है जिन्होंने छात्रवृत्ति के लिए आवेदन दिया है। ये अच्छी सूचना आपको अपने शैक्षणिक उद्देश्यों को प्राप्त करने की प्रेरणा देगी। आप इस समय शायद विदेश जाने की सोच रहे हैं। यदि आप किसी कार्यालय में कार्यरत हैं तो आप यह पायेंगे कि कम्पनी की ओर से आपको अतिरिक्त कार्य के लिए अलग से वेतन मिल रहा है। इस प्रकार के प्रोत्साहन कार्य से आप ना घबराएं क्योंकि इस प्रकार भी आप अपनी आय को निश्चित रूप से बढ़ा सकते हैं। आपकी आमदनी के साथ-साथ आपकी आवश्यकताएं भी बढ़ती है इससे घबराने की आवश्यकता नहीं हैं।  आज आप दोनों के बीच में तनाव उत्पन्न हो सकता है। अपने साथी की बातों को ध्यान पूर्वक सुनें कि वह क्या कहना चाहता है एवं आपसे क्या अपेक्षा रखता है। व्यावसायिक काम को समय पर पूरा करने की आपकी लगन के कारण आपको सफलता मिलेगी। हालांकि अच्छे परिणाम प्राप्त करने के लिए आपको अपनी तकनीक में थोड़ा बदलाव लाना होगा। आपकी मेहनत से आपके साथी व उच्चाधिकारी भी आपसे प्रभावित हुए बिना नहीं रह सकेंगे। आज उन लोगों के लिए रूपये-पैसे की सोचेंगे जो आप पर ही आश्रित हैं, जैसे आपके बच्चे और अभिभावक। बच्चों की शिक्षा योजना और माता पिता की रिटायर्मेंट योजना पर भी कुछ निवेश करें।  याद है कि आपने अपने घर के आस-पास कुछ परिवर्तन करने की सोची थी। घर पर शांति का माहौल है इसलिए आप आराम से कोई भी परिवर्तन कर सकते हैं। यदि आप फैशन जगत में काम करते हैं अथवा कला के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन नवीन अवसरों से भरा हुआ है। इन अवसरों में विदेश भ्रमण का भी मौका हो सकता है। ये सकारात्मक बदलाव हैं। इनका फायदा उठाइये। आपको लगेगा कि आपके घरेलु संपर्क इन दिनों आपके काम नहीं आ रहे हैं, दिन भी आपके पक्ष में नहीं चल रहे। इसलिए घरेलु बाजार की बजाय विदेशी बाजार पर ध्यान केन्द्रित कीजिए, विदेश से आर्थिक लाभ के अच्छे संकेत हैं।  आज का दिन आपके रोमांस भरे दिल में धैर्य रखने एवं दूसरे की गलतियों को अनदेखा करने का दिन है। आज आपसी मतभेद दूर करने का प्रयास करें। इन मतभेदों को दबाने का प्रयास ना करके जड़ से दूर करने की कोशिश करें। जमीन जायदाद की खरीद फरोख्त इन दिनों आपके लिए लाभकारी सिद्ध हो सकती है। जमीन की कीमत बढ़ती जा रही है और आगे भविष्य में यह बढ़ती ही जायेगी। अत: जमीन जायदाद खरीदने में पूंजी निवेश करें तथा पहले ली हुई जमीन बेचें जिसमें आपको अच्छी आमदनी हो सकती है।  किसी के साथ साझेदारी करने का विचार आज आपके दिमाग में चलता रहेगा, खासतौर से औरतों के। काफी सोच समझने के बाद आप इस साझेदारी के लिए हां कर देंगे। आपका निर्णय सही है और आप इस दिशा में आगे बढ़ सकते हैं। लेकिन आप इस दिशा में सोच-विचार कर लें। आज आपको यह सावधानी बरतने की आवश्यकता है की आप कहां और कैसे पूंजी निवेश कर रहे हैं। आज आपका ध्यान जल्दी लाभ होने वाले व्यवसाय से हटकर सुरक्षित व्यवसायों की ओर अधिक आकर्षित होगा। इस वक्त के लिए यही सही निर्णय है क्योंकि यह सावधानीपूर्वक तय किया गया निवेश है जो आगे चलकर फलदायक साबित हो सकता है।  आज के दिन काम के लिये यात्रा हो सकती है। ये एक छोटी सी यात्रा हो सकती है। आपको इसमें कुछ रुकावटें पेश आ सकती हैं। आपको अपने व्यावसायिक संपर्कों के जरिये इन रुकावटों से पार पाना होगा। यदि आप अपने और अपने परिवार के लिए नया घर खरीदने की सोच रहे हैं तो आज आपको मनचाही जगह मिल जायेगी। आज आप संपत्ति के कई विकल्प देखेंगे, इससे सही घर के चुनाव में आसानी होगी। फिर आप उस घर को खरीदने के लिए धन जुटा लें। आज साहित्य पढ़ने से आपको बहुत लाभ मिलेगा। शायद आपको लगे कि आपने जो कुछ पढ़ा है उसे आप अपने काम या व्यक्तिगत उन्नति के लिए प्रयोग कर सकते हैं। हो सकता है इस जानकारी से जीवन के प्रति आपका नजरिया ही बदल जाए। आज का दिन आपको वित्तीय अवसाद की सोच दे सकता है। आप अपने लिये या परिवार के लिये कुछ खरीदना चाहते हैं लेकिन अपने आप को उस प्रतिस्थिति में नहीं पाते। आपके अपनों पर प्यार की बरसात करने का समय नजदीक ही है लेकिन वो समय अभी नहीं है। अपनी नौकरी को बदलने के विषय में ना सोचिये। जल्दी ही अच्छा समय आने वाला है।  आज का दिन उन महिलाओं के लिये अच्छा है, जिन्हे अपनी आजीविका में कोई परेशानी पेश आ रही है। किसी क्षेत्र से अनापेक्षित अच्छे परिणाम मिलने की उम्मीद है। सितारे आपके पक्ष में है। आशा का दामन न छोड़ें। आप परिवार की आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़े चिंतित हो सकते हैं। ज्यादा खुला खर्च करना आपके तनाव का कारण बन सकता है। एक बार फुरसत से अपने खर्च का हिसाब लगाइये, गैर जरूरी खरीदारी भी बंद कर दीजिए। आज सभी वाद विवादों से बचें। लंबे समय से चली आ रही आपकी कोई इच्छा आज पूरी हो सकेगी। विद्यार्थियों का परीक्षा परिणाम बहुत अच्छा रहेगा। अपने परिणाम से उन्हें खुशी व आश्चर्य दोनो ही होंगे। जो लोग व्यवसाय में हैं वो पाएंगे कि उनके लंबे समय के कुछ लक्ष्य पूरे हो रहे हैं। इसके लिए आपको खुद को शाबाशी देनी चाहिए, क्योंकि इसे पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आपका दूसरों से मिलने का दिन है अत: आप बाहर जाएं व प्रियजनों का अभिनंदन करें। आपके नये सम्पर्क भविष्य में सहायक होंगे इसलिए आप अपने व्यावसायिक पत्र को जेब से निकालें व दूसरों को देने से डरें नहीं। सभी सम्पर्क आपके लिए भाग्यशाली नहीं होंगे उनमें से कोई एक या दो ही आपके लिए लाभदायक साबित हो सकते हैं।  आज का दिन आत्मनिर्भरता का दिन है। ध्यान रहे कि आज आप अपने सभी महत्वपूर्ण कामों को खुद ही पूरा करें। अगर आज आप अपना काम किसी और पर छोड़ देंगे तो निराशा ही हाथ लगेगी। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे। लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए व अपनी सोच को सकारात्मक रखने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा ले कर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। अपने सपनों को पूरा करने के लिए आपको पूरे मन से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। आज आप घर खरीदने का फैसला कर सकते हैं। बहुत दिनों से इसकी सोच रहे थे, आज वो घड़ी आ गई है। हालांकि ठीक से देख सुन लें ताकि आपका मनचाहा घर मिल सके। सही सोच और दिशा के साथ आगे बढ़ें।  आपके सहकर्मी आपको नीचा दिखाने की कोशिश करेंगे, लेकिन आप अपनी इच्छा शक्ति और दृढ़-निश्चय से विजयी हो जाएंगे। आज आपको ध्यान रखना होगा, क्योंकि दूसरे लोग आपकी पीठ पीछे कोई साजिश कर सकते हैं। आपके खिलाफ उठाए गए छोटे-मोटे गलत कदम शायद आपको बेईमानी लगें, लेकिन अगर आप उन सब को मिला कर देखें तो आपको कार्यालय में बुरे माहौल का एहसास होगा। इसके बारे में अपने उच्च अधिकारियों से बात करने में जरा भी ना हिचकिचाएं। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है।  कुछ समय से आपके घर पर छोटी-छोटी बातों को लेकर झगड़े हो रहे हैं। लेकिन आज आपने इन झगड़ों को खत्म करने की ठान ली है। अगर हो सके तो अपनी समस्या सुलझाने के लिए अपने सहकर्मियों की मदद लें। समय पर की गई उनकी मदद से आपको फायदा होगा। आपको कुछ और जिम्मेंदारियां मिल सकती हैं, क्योंकि आपका बॉस चाहता है कि आप थोड़ा और सहयोग दें। यदि आपका विदेशी ग्राहकों से लेने देन है तो आज आपको आर्थिक फायदा होगा। नये ग्राहक भी बनेंगे और बड़ा आर्डर भी देंगे, इसलिए इस मौके का फायदा उठायें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली पर बना हो इस जगह वृत्त का निशान, मिलता है धनवान होने का मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-these-sign-of-your-hand-in-palmistry-you-become-rich-person/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 11:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-these-sign-of-your-hand-in-palmistry-you-become-rich-person/</guid>
      <description>जिस प्रकार हथेली पर बनी रेखाओं, पर्वतों, उंगलियों, अंगूठों और तिलों का महत्व होता है उसी प्रकार हथेली में चिन्हों और निशानों का में भी काफी महत्व होता है जैसे वृत्त, त्रिभुज, वर्ग आदि। इन आकृतियों से व्यक्ति के स्वभाव, भाग्य और सेहत संबंधी कई तरह की बातें मालूम होती है। जिस किसी के हाथ में वृत्त का निशान बने उसका भाग्य हमेशा उसका साथ देता है।  पढ़ें- यदि बुध पर्वत पर वृत्त का निशान पाया जाता है तो ऐसे व्यक्ति को बिजनेस में भारी मुनाफा मिलता है। ऐसे व्यक्ति के जीवन में कभी भी धन की कमी महसूस नहीं होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज आर्थिक लाभ मिलने की संभावना है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-12th-september/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 08:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-12th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आज आप बहुत खुश होंगे कि आपने अपनी समस्या का हल ढ़ूंढ़ लिया। बहुत लंबे समय से आप इस परेशानी का सामना कर रहे थे। आप काम से संबंधित एक छोटी सी यात्रा करेंगे, संभवतः विदेश में। आपको अपने स्वभाव पर संयम रखते हुए सारे काम करने होंगे व अपनी प्रतिभा सिद्ध करनी होगी। सारे लक्ष्यों को आप अच्छे से पूरा कर पाएंगे। साथ ही ये आपके लिये उन्नति का एक अच्छा मौका भी होगा। आज आप पायेंगे कि अगर आप बिजनेसमैन हैं तो आसानी से अपने प्रतियोगियों से आगे बढ़ सकते हैं।  आज का दिन समूह के साथ मिलकर काम करने के लिये बेहतर है। आपके द्वारा अपने समूह के सदस्यों को प्रेरणा देना सभी की उत्सुकता का केन्द्र बनेगा। हो सकता है कि आपकी पदोन्नति समूह नायक के बतौर हो जाए। स्वयं के व्यवसाय में कार्यरत्त उद्यमियों को विदेशी प्रोजेक्ट मिल सकता है। आयकर विभाग की तरफ से आपके लिए कोई मुश्किल खड़ी होने के संकेत हैं। इसलिए ध्यान रखें कि आपके कर चुकाए गये हैं। अगर नहीं चुकाए गये हों तो अब चुका दें। आप पहले कभी टैक्स जैसे मामलों में दोषी नहीं रहे हैं इसलिए आज कोई समस्या खड़ी होती है तो उससे आप निपट लेंगे।  आपके संबंधों में आज कठिनाई आ सकती है। किसी भी विषय पर जरूरत से ज्यादा दबाव अथवा ध्यान ना दें। यह रुकावट अस्थायी है व इसे दूर होने का समय दें। रोमांस के लिए यह समय उपयुक्त नहीं है। आप लगातार अपने करियर को आगे बढ़ाने का प्रयास करते रहेंगे। आज आपको पूंजी निवेश के लिए एक नयी योजना मिलेगी। यह ऑनलाइन व्यवसाय के रूप में हो सकती है। आज का दिन आपके लिए नये तरीके अपनाने के लिए बेहतर हो सकता है। लेकिन आपको यह सुनिश्चित करना होगा कि जो कुछ आप कर रहे हैं उसकी पूरी जानकारी आपको है। आज आप गिनीचुनी चुनौतियां ही स्वीकार करें क्योंकि आपको ज्ञात होगा कि आपकी कुछ नयी सोच आपके लिए बड़े आर्थिक लाभ लेकर आयेगी।  फिलहाल सत्ता धारी लोगों से ना ही उलझें तो अच्छा होगा, खास तौर से अगर आपको उनसे कोई काम निकलवाना हो तो। सरकार से संबंधित काम करवाने के लिए आपको थोड़े धैर्य से काम लेना होगा। अगर आपका बहुत जरूरी सरकारी काम अटका पड़ा है तो बिना किसी हिचक के उच्चाधिकारी से बात करें। क्या आपको अपने कार्यस्थल से कोई अच्छी खबर हाल ही में मिली है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह से बढ़ रहा है मनी प्लांट तो हो जाएं सावधान, होता है धन का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-tips-of-money-plant-increase-your-money/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 08:17:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-tips-of-money-plant-increase-your-money/</guid>
      <description>, जिसके लिए कहा जाता है कि इस पौधे को घर में या ऑफिस में रखने से व्यक्ति को पैसों की कमी नहीं होती। इसी वजह से अधिकतर लोग इसे अपने घर में भी लगाते हैं। इसके बावजूद बहुत ही कम लोग होते हैं, जिन्हें इससे फायदा मिल पाता है। आप जानते हैं ऐसा क्यों इसके पीछे सबसे बड़ा कारण पौधे का सही तरह से न लगा पाना होता है। साथ ही पौधे की बेल का हर जगह बढ़ना होता है। जानिए को लगाने का सही तरीका  ये भी पढ़ें-  मनी प्लांट को हमेशा अग्निकोण में ही लगाएं। ईशान कोण और उत्तर पूर्व कोण में लगाने से धन की हान‌ि होती है। यही नहीं पति पत्नी के बीच झगड़े भी होते हैं। ईशान कोण का प्रतिनिधित्व देव गुरु बृहस्पति करते हैं। वहीं गणेश जी को दक्षिण दिशा के देवता और शुक्र ग्रह को इस दिशा का प्रतिनिधि माना गया है। देव गुरु और शुक्र के बीच शत्रुता मानी जाती है। इसीलिए इस प्लांट को अग्निकोण में ही लगाना चाहिए। मनी प्लांट को डोर से बांधकर हमेशा ऊपर की तरह लेकर जाएं। कभी भी नीचे जमीन पर या नीचे की लटकने न दें। हरा रंग बुध का कारक होता है। इसीलिए अगर आप इस पौधे को बुधवार के दिन लगाते हैं तो अधिक लाभदायक होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर के मंदिर में न करें ये 5 गलतियां, होगा पैसों का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-mistakes-these-5-point-of-vastu-tips-during-kept-temple-in-your-home/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 10:45:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-mistakes-these-5-point-of-vastu-tips-during-kept-temple-in-your-home/</guid>
      <description>घर में बना भगवान का मंदिर बहुत ही महत्वपूर्ण होता है। घर में रोज पूजा-आराधना करने से हमें भगवान की कृपा और आशीर्वाद तो मिलता ही है साथ ही हमें मानसिक शांति और सकारात्मक ऊर्जा भी मिलती है। के अऩुसार घर के मंदिर से जुड़ी ऐसी कुछ बातें होती है जिसका ध्यान रखना बहुत ही जरुरी होता है।  पढ़ें-  घर में मंदिर के पास न तो बाथरूम होना चाहिए और न ही रसोईघर। वास्तुशास्त्र में इसे सही नहीं माना जाता है क्योंकि इससे पूजा का सही फल प्राप्त नहीं होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी आप भी तो इस तरह से नहीं करते शनि देव को प्रणाम, उठाना पड़ सकता है नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-greet-to-shani-dev-with-folded-hands/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 08:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-greet-to-shani-dev-with-folded-hands/</guid>
      <description>अधिकतर लोग भगवान को हाथ जोड़कर प्रणाम करते हैं। को भी इसी तरह प्रणाम किया जाता है, लेकिन क्या आप जानते हैं कि के सामने खड़े होकर हाथ जोड़कर उन्हें प्रणाम नहीं करना चाहिए। जानिए इसके पीछे का कारण  ये भी पढ़ें-  अक्‍सर शनिदेव को प्रणाम करते समय उनसे कृपा बनाए रखने के लिए प्रार्थना करते हैं। जबकि ऐसा भूलकर भी नहीं करना चाहिए। शनिदेव की व्रक दृष्टि का पड़ना अशुभ होता है। शनिदेव के मंदिर में सूर्योदय से पहले या फिर सूर्यास्त के बाद ही जाएं। शनिदेव को दोनों हाथ जोड़कर प्रणाम करने की जगह अपना सिर शनिदेव के आगे झुकाएं और दोनों हाथ को कमर के पीछे ले जाकर बांधकर नमन करें। इसके बाद शनिदेव के आगे प्रतिज्ञा करें कि जो काम भगवान को पसंद नहीं हैं, वो आप बिल्कुल भी नहीं करेंगे। अगर आपने भगवान को ऐसा वचन दिया है तो उसका ईमानदारी से पालन नहीं कर पाएं तो शनिदेव का प्रकोप भी आपको झेलना पड़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन राशि वालों को आज नौकरी में प्रमोशन मिलने की संभावना है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-11th-september/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 06:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-11th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। अगर आप अकेले हैं तो आज आपको प्रेम संबंध के मामले में थोड़ी निराशा मिल सकती है। आप अपने प्यार के इजहार में घबड़ाहट महसूस करेंगे। अपने किसी दोस्त की सहायता लें। अगर आपका संदेश ठीक तरीके से पार्टनर तक पहुंच पाता है तो अनुकूल प्रतिक्रिया मिलने की संभावना है और आपका प्रस्ताव स्वीकार भी हो सकता है। आज आपको कोई नई नौकरी या कोई नया काम अचानक ही मिल सकता है, जिससे आपको आश्चर्य होगा। आगे बढ़ कर इसे पकड़ लें, क्योंकि इसके लिए समय शुभ है। आपकी कार्य क्षमता इस समय ऊंचाई के शिखऱ पर है और इस समय आप जो भी करेंगे उससे आपको लाभ ही होगा। अगर आप शेयर बाजार में कुछ निवेश कर रहे हैं, तो ये काम आपके लिए काफी लाभदायक साबित हो सकता है।  आपकी सकारात्मक सोच से आप अपनी सभी परेशानियों को हल कर सकेंगे। आपकी राजनैयिक योग्यताओं एवं कठिन परिश्रम से आपकी अच्छी आय की वापसी हो सकती है जिससे आपके अधिकारियों पर आपके प्रति अच्छी धारणा बन सकती है। अत: आपको कठिन परिश्रम करने की आवश्यकता है क्योकि आपके अधिकारियों की नजरें आप पर टिकी हैं। आप इसका अनुभव करें या न करें लेकिन आपके संस्थान में आपके साथ कार्य करने वाले लोगों का ध्यान आपकी कार्य कुशलता की ओर अवश्य रहता है। आप अपने कार्य को बेहतर अंजाम देते रहें और आप इसी प्रकार सफलता प्राप्त करते रहेंगे।  शिक्षा के क्षेत्र में आज आपको सफलता मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आप पढ़ाई में खुद को आगे पाएंगे। आपको किसी नई जगह पर अथवा किसी नए तरीके से पढ़ाई करने का अवसर भी मिल सकता है। आज आपको कोई बहुत महत्वपूर्ण सूचना भी मिल सकती है जिससे आपका किसी समस्या को देखने का नजरिया ही बदल जाएगा। आज आप एक या दूसरे किसी व्यक्ति के साथ बातचीत में लगे रहेंगे। हर कोई आज आपसे बात करना चाहेगा। चाहे वह परिवार का हो, दोस्त हो या आप का प्रिय व्यक्ति। इस मौके का लाभ उठाएं और आनन्द लें, क्योंकि हर कोई आज यही देखता रहेगा कि आप उससे कितने खुश हैं। आज का दिन आपको अपनी रोमांटिक जिंदगी से महत्वपूर्ण सबक सीखने का दिन साबित हो सकता है। आप अनुभव करेंगे कि महज ऊपरी आर्कषण के कारण ही दो जानें लंबे समय तक एक साथ नहीं रह सकतीं। इसलिए प्रेम भरे सफर को शुरू करने से पहले ही विचार कर लें कि क्या आप और आपका साथी एक-दूसरे के प्रति वफादार हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपके हाथ में बना हो ऐसा निशान, भाग्य देता रहेगा हमेशा आपका साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-types-of-palm-sign-makes-amazing-luck/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-types-of-palm-sign-makes-amazing-luck/</guid>
      <description>हाथ की लकीरों में कई तरह की रेखाएं होती है जिनसे इंसान के वर्तमान और भविष्य के बारें में आकलन किया जा सकता है। हाथ पर लकीरों के अलावा कई तरह के निशान होते हैं जो व्यक्ति के स्वभाव और उनके भविष्य के बारे में बताते हैं। ज्योतिष में बताया गया है कि भले ही भाग्य रेखा छोटी हो लेकिन हथेली में अगर कुछ शुभ चिन्ह मौजूद हों तो छोटी भाग्य रेखा वाला व्यक्ति भी अच्छे जीवन का आनंद ले सकता है।  पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिनकी हथेली में मछली का चिन्ह होता है ऐसा व्यक्ति जीवन में निरंतर सफलता की ओर बढ़ता रहता है। इन्हें संतान सुख के साथ ही उत्तम धन वैभव की प्राप्ति होती है। जो भी काम करते हैं उनमें सफल होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज का दिन भाग्यशाली हो सकता है इन राशि वालों के लिए, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-10th-september/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 06:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-10th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आपको ये सूचना मिल सकती है कि आपका स्थानांतरण किसी अन्य शहर में कर दिया गया है अथवा आपने स्वयं ही शहर को छोड़क़र अन्यन्त्र जाने की ठानी है। आप जल्दी ही अपने आप को अपने काम के जरिये सिद्ध कर दिखाएंगे। ये एक सकारात्मक मोड़ है, इसलिये घबराने की जरूरत नहीं है। व्यापार में तगड़ा झटका लगने का भय है। इससे बचने की कोशिश करें। अच्छा तो यह रहेगा कि इस तात्कालिक झटके से अपने व्यवसाय को बचाने का प्रयास करें। एक लक्ष्य बनाकर उसे पाने का प्रयत्न करें। कुछ ऐसे कर्मठ और निष्टावान लोगों को साथ जोड़िये जो आपको अपने व्यवसाय में नई ऊंचाई छूने में मदद करें।  क्या आपने कभी सोचा है कि आपके घर में इतने झगड़े क्यों होते हैं। शायद आपको ही अपने गुस्से पर काबू रखने की जरूरत है। अगर आप और सकारात्मक और सहनशक्ति वाले व्यक्ति बन जाएं तो आप अपने घर में खुशनुमा माहौल पैदा कर पाएंगे। याद रहे गलती हर इन्सान से होती है, कोई भी सम्पूर्ण नहीं होता। अपने परिजनों के साथ इज्जत से पेश आएं परिणामस्वरूप वो भी आपके साथ वैसा ही व्यवहार करेंगे। सितारों के प्रभाव से आज आप दोनों के रिश्ते में गहराई बढ़ेगी। यदि आप फार्मा के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है।  यदि आप लंबे समय से काम के बोझ तले दबे हुए हैं तो आज के दिन आपके सहकर्मी इसमें से आपको बाहर निकलने में मदद कर सकते है। आज व्यवसायिक संपत्ति लेन देन करना आपके फायदे में होगा। शेयर या किसी साझेदारी में पैसा बिलकुल मत लगाइये, चाहे कोई कितना भी बड़ा लालच दे। अगर आपको सेहत से सम्बन्धित परेशानी है तो आज वो दिन है जब आपको अपनी परेशानी का हल निकालना होगा। तले-भुने खाने से दूर रहें और तनाव को कम रखें ताकि आपकी बल्डप्रेशर की परेशानी ना बढ़ जाए। आज आपको असन्तुलित खाने के प्रति सावधान रहना होगा। आज आप जरा अपनी बहस करने की आदत को काबू में रखें। आज आप शायद थोड़ा उत्तेजित हो जाएं व बहस में पड़ जाएं। शांत रहें और बस अपना काम करने में लगे रहें। यदि आप आईटी उद्योग में हैं तब संभव है कि आपको विदेश जाना पड़े। इस अवसर का लाभ उठाएं, क्योंकि इससे आपको धन व उन्नति, दोनों ही प्रकार के लाभ मिलेंगे। इस अवसर को चूकें नहीं और घबराएं भी नहीं। कुछ वस्तुएं जिन्हें आप बहुत पहले खो चुके थे आपको आज वह मिल जाएंगी। यह आपके लिए कोई विशेष वस्तु हो सकती है। आज का दिन आपके लिए सबसे अच्छा है क्योंकि आज आप अपनी बहुमूल्य वस्तुएं प्राप्त कर रहे हैं।  आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिल सकती है। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आपको ये खुशखबरी स्कॉलरशिप या एडमिशन के रूप में मिल सकती है। ये एक नई नौकरी भी हो सकती है। आप अपने साथी के प्यार एवं संबंध की गहराइयों को दिल से अनुभव करें और वैसा ही उसको अनुभव करायें। यदि आप अपने रिश्तों को दिल से मजबूत करने की कोशिश करेंगे तो वैसा ही प्रतिकार अपने साथी से प्राप्त करेंगे। काफी कड़ी मेहनत के बाद आखिरकार आज आपको कुछ आर्थिक लाभ मिलता दिखेगा। इस पैसे को जोखिम भरे निवेश में लगाने से बेहतर है कि किसी सुरक्षित निवेश में लगाएं। किसी लेन-देन या बड़े निवेश के लिए आज का दिन ठीक नहीं है।  आज आपको कार्यक्षेत्र में आगे बढ़ने का मौका मिलेगा। विषम परिस्थितियों में भी आसानी से काम कर लेने के कारण आप बहुत आगे बढ़ सकेंगे। आप में वो काबिलियत है जो आपके अधिकारी आपसे चाहते हैं। समय के साथ आपके कैरियर में उतनी वृद्धी जरूर होगी, जितनी कि आप सोचते हैं।आज का दिन आपके लिए भाग्यशाली हो सकता है, क्योंकि आपको कोई अचल सम्पत्ति मिलने वाली है। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप अपने धन का समुचित उपयोग करते हैं, क्योंकि इन दिनों आपकी वित्तीय स्थिति विकास की राह पर है तथा आपके पास पूंजी के रूप में बड़ी राशि सुरक्षित है जिसका आप को प्रबन्धन करना है। यह एक अच्छी खबर है लेकिन आप सुनिश्चत करें कि आप धनवर्षा ग्रहण करने के लिए तैयार हैं।  आज आप जो भी निर्णय लें बहुत सोच-समझ कर लें क्योंकि बाद में जल्दबाजी में लिए गए निर्णय के लिए आपको पछताना पड़ सकता है। यदि आपका सपना पर्यटन के क्षेत्र में काम करने का है तब आज का दिन ये सपना साकार हो सकता है। आपके लिये आज अवसरों की कमी नही है, आपको सिर्फ उनका लाभ उठाना है। ट्रेवल एजेन्सी हो या एअरलाइन, आपको अपनी ओर से कोशिशें करनी होंगी, जिससे सफलता मिल सके। आर्थिक रूप से आपने कुछ अच्छी प्रगति की है अत: आज आप अपने आत्म-विश्वास में वृद्धि देख सकते हैं इससे आपको आत्म-संतुष्टि मिलेगी। आपको हमेशा अपने कैरियर एवं आर्थिक निपुणता पर गर्व महसूस करना चाहिए। आपको अपने आर्थिक लक्ष्यों पर लम्बे समय तक भरोसा करना चाहिए। आज अपने गुस्से पर काबू रखें। आज संकेत हैं कि आप अपने कार्यालय में अपना आपा खो देंगे जिससे आपकी छवि बिगड़ सकती है। अपना ध्यान अपने लक्ष्यों पर रखें और अपने व्यावसायिक संबंधों को बिगड़ने ना दें। याद रहे कि आज आप छोटे-मोटे मुद्दों को छोड़ कर अपने लंबे समय के लक्ष्यों पर ध्यान दें। आज बड़ी आसानी से आपको आर्थिक लाभ और साथ ही प्रसिद्धि भी मिलने वाली है। आज तो बिना किसी मेहनत के कोई मोटी रकम मिलने वाली है। जैसे मान लीजिए कोई आपको अपना उत्तराधिकारी ही बना ले अब इसे समझदारी से खर्च कीजिए। अगर आपको काम के सिलसिले में या निजी काम के लिए किसी यात्रा पर जाना था तो किसी कारण आपकी इस योजना में बाधा आ सकती है। या तो आपकी यात्रा कुछ दिनों के लिए टल सकती है या फिर आपकी योजना पूरी तरह से बदल सकती है। लेकिन इस बदलाव के कारण आप नाराज ना हों।आप यदि इंजीनियरिंग के क्षेत्र में हैं तो आज का दिन आप के लिये ही बना है। आपको किसी बडी कंपनी से अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। ये प्रस्ताव अच्छे आर्थिक सुधारों के साथ आपको मिलेगा। आपको कहीं से अचानक धन मिलने के संकेत हैं। आज का दिन आपके लिए भाग्यशाली है, लेकिन इसका ये मतलब नहीं कि आप अपनी जमी जमाई नौकरी छोड़ दें।  आज आपको ये महसूस होगा कि आप वाकई कंपनी के किस विभाग के लिये काम करना चाहते हैं। आप अपने संस्थान से तो खुश हैं, परंतु अपने विभाग से नहीं। यदि आज आप अपने अधिकारियों के साथ सकारात्मक प्रयास के साथ बात करेंगे तब संभव है कि आपका काम बन जाए। आज आपके साथ कोई हादसा घट सकता हैं, जिसमें चोट लगने के संकेत हैं, इसलिए वाहन चलाते समय या खाना बनाते समय आपको बहुत सतर्क रहने की जरूरत हैं। इस बात का ध्यान रहें की आप जो भी काम करें ध्यान से करें ताकि आपको कोई नुकसान ना हो। कोई भी आग का काम या किसी भी नुकीले पदार्थ का काम करते समय ध्यान अवश्य दें। आज के दिन आप राजनीति में जरूरत से ज्यादा रूचि ले रहे हैं। आज आपको महसूस होगा कि बदलाव का समय आ चुका है। आपकी ओर विश्वास की अपेक्षा से देखा जाएगा। आपकी क्षमताएं ही आपके लिये अवसरों के द्वार खोलेंगी। अपने लाभ को बढ़ाने के लिए आज प्रचार-प्रसार का सहारा लें। समझदारी से अपने बाजार का चुनाव करें, ठीक से प्रचार-प्रसार करें, आप पायेंगे कि व्यापार दिन दूनी रात चौगुनी गति से बढ़ रहा है। इस काम पर खर्च किये जा रहे पैसे की कीमत वसूल हो जायेगी।  आज आप अपने संबंध को अगले स्तर पर ले जाने के बारे में सोचेंगे। हो सकता है, आप अकेले हों और किसी साथी के प्रति प्रेम की भावना विकसित हो रही हो अथवा आप किसी से मिल रहे हैं और शादी के विषय में सोच रहे हैं। दोनों ही सूरतों में संबंध को अगले स्तर पर ले जाना आपका मुख्य लक्ष्य होगा। यदि आप किसी भी प्रकार की रक्षा सेवा में जाना चाहते हैं तो आज का दिन इस प्रकार के आवेदन के लिये श्रेष्ठ है। आज के दिन की गई शुरूआत आपको सही सफलता का मार्ग दिखाएगी। आज अचानक कोई बड़ा फायदा होगा, इससे पिछले दिनों के नुकसान की भरपाई हो जाएगी। इस फायदे को और बढ़ाने की कोशिश कीजिए अपने सारे पैसे अभी खर्च ना कर दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजनेस में तरक्की पाने के लिए दुकान और घर में रखें ये खास चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-keep-these-things-at-your-shop-for-wealth/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 10:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-keep-these-things-at-your-shop-for-wealth/</guid>
      <description>जीवन में तरक्की और पैसा कमाने का सपना हर कोई देखता है और इसको पाने के लिए वह मेहनत करता है। कई बार लाख कोशिशे करने के बाद भी उसे मनचाही सफलता नहीं मिल पाती है। वास्तुशास्त्र में तरक्की पाने के लिए कई तरह के उपाय बताए गए है चाहे वह नौकरी हो या बिजनेस। अगर आपके साथ भी ऐसा होता है तो हम आपको में कुछ उपाए बताने जा रहे हैं जो आपकी व्यवसाय में तरक्की में लकी साबित हो सकता है।  पढ़ें-      अगर आप खाने से संबंधित कोई व्यवसाय करते है जैसे कोई होटल, रेस्टोरेंट आदि तो आप दुकान में गाय और बछड़े का मूर्ति रखनी चाहिए ऐसा करने से आपके व्यवसाय में तरक्की पक्की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को लेन-देन करना आज शुभ होगा,  जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-9th-september/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 06:38:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-9th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आप का प्यार दिन-प्रति-दिन अपने पार्टनर के लिए गहराता जा रहा है, ऐसा आप आज महसूस करेंगे। हवाई कल्पना में ना उड़कर यथार्थ से जुड़े रहें। वैसे अपने को इस पार्टनर के सामने खुलकर पेश करें। यह आपके लिए बहुत अच्छा पार्टनर साबित हो सकता है। बचे हुए काम को जल्दी से पूरा करने के लिए आपको शायद अपने अधीनस्थों को प्रेरित करना पड़े कि वो अपनी पूरी क्षमता से काम करें। लेकिन शायद सभी प्रोत्साहित ना हों, इसलिए उन्हीं को चुनें जो प्रत्साहित होने की क्षमता रखते हैं। आपकी तकनीकी योज्ञताओं की परीक्षा ली जा सकती है। और इसके लिए आपको कोई चुनौती पूर्ण काम दिया जाएगा।  आज आप अनावश्यक रूप से गलत, कड़वी बातें ना करें, कुछ कहने से पहले सोच लें। आप समझते हैं कि आप अपने साथी के प्रति ज्यादा ईमानदार हैं। शांत रहकर अपने व्यवहार करने से लंबे समय में आप खुद को बचा पाएंगे। आज आपको एहसास होगा कि आप अपनी मेहनत से ही इतनी आगे आ सके हैं। सफलता पाने के लिए लगातार पूरा ध्यान केंद्रित करके प्रयास करने की जरूरत होती है। लगातार काम करने से आपको अपने साथियों से भी इज्ज्त मिलती है। जहां तक आर्थिक मामलों की बात है, आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की सलाह की जरूरत पड़ेगी। किसी निवेश संबंधी मामले को लेकर आप उलझन में रहेंगे।आज आपके घर पर खुशियां छाई रहेंगी। इस अवसर का लाभ उठाते हुए आप उन लोगों से मिल सकते हैं जिनसे आप बहुत समय से नहीं मिल सके हैं। आज आप अपनी सभी परेशानियों को एक तरफ रख दें।यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आनेवाला समय कुछ अच्छे परिणाम आपके लिये ला सकता है। आज के दिन आपको चिरप्रतीक्षित खबर मिल सकती है। आपके धैर्य का फल आपको मिलेगा। आज का दिन शेयर बाजार में निवेश करने के लिय बडा श्रेष्ठ व शुभ है। आप बड़े लंबे समय से अपने धन को लेकर शेयर बाजार में प्रयोग करना चाह रहे थे लेकिन अब आपको सही दिशा में जाने का अवसर मिला है।  यदि आप अपना व्यवसाय करते हैं तब आज का समय आपके लिये है। क्या आप अपना व्यवसाय बढ़ाने की सोच रहे हैं?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>