<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2017 23:26:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>शुक्रवार को इस वक्त भूलकर भी ना करें ये महत्वपूर्ण काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e7lqhr/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 23:26:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e7lqhr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इस 1 राशि वालों की कुंडली में अचानक धन मिलने का है योग, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-october/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन ध्यान रहे कि किसी महत्वपूर्ण काम के लिए आप किसी और पर आश्रित ना रहें। ये काम आप खुद ही करें अन्यथा परिणाम कुछ निराशजनक हो सकते हैं। आज आप अपने व्यवसाय को लेकर किसी भी प्रकार के भागीदारी संबंधी प्रश्न को हल नहीं कर पाएंगे। आपको ये महसूस होगा कि भागीदारी तो चल रही है, परंतु संबंध समाप्त हो चुके हैं। आज शेयर बाजार में उतार-चढ़ाव हो सकता है, इसलिए अगर आप पैसा निवेश करने की सोच रहे हैं तो हर पल चौकन्ना रहें। स्वास्थ्य सम्बन्धित परेशानी आ सकती हैं। आप महसूस करेंगे कि आप किसी बीमारी से पीड़ित नहीं हैं, परन्तु यह सब आपकी रोज की भाग दौड़ के कारण है। आज आप जिसकी मदद करेंगे, भविष्य में वो भी आपके काम आ सकता है। इसलिए किसी की भी मदद करने से पीछे ना हटें। आज आपको अपने परिवार के किसी सदस्य की ओर से थोड़ा बहुत आर्थिक सहयोग मिल सकता है जो आपको सुकून पहुंचाएगा। यदि किसी रिश्तेदार से आपने कुछ पैसा लिया है तो वह आपको इसे चुकाने के लिए थोड़ा और समय दे सकता है। आप काल्पनिक विचारों को अपने लक्ष्यों के आगे न आने दें। आप को यह समझना होगा कि काल्पनिक विचार कभी सच नहीं होते। आप बिना बात की परेशानी न लें, जिससे आपका स्वास्थ्य खराब हो।  आपका व्यवसाय जिस तरीके से इन दिनों चल रहा है, ऐसे में भागीदारी की एक योजना आपके मन में काम कर रही है। आज के दिन आपको इस संबंध में बात करनी चाहिए, जिससे आपको सफलता व स्थिरता मिल सकेगी। अपने सभी विकल्पों की सही पड़ताल करें। आज सर्दी से बच कर रहें कोई परेशानी हो सकती है। आपके गले में भी परेशानी हो सकती है। आप खुद को ढ़क कर रखें और कुछ ठंडा पेय पदार्थ न लें। आज की परेशानियां छोटी होगीं, परन्तु ध्यान अवश्य दें।  हफ्ते भर से चली आ रही बहस और तनाव से आप खुद को थका हुआ सा पाएंगे। ज्यादा तनाव ना लें और झगड़े से बचने की कोशिश करें। आज आपको कहीं से अचानक धन मिलने के संकेत हैं। आज का दिन आपके लिए भाग्यशाली है, लेकिन इसका ये मतलब नहीं कि आप अपनी जमी जमाई नौकरी छोड़ दें। हां बस आर्थिक लाभ के लिए हाथ पांव मारते रहें, लाभ होगा जो पहले नहीं दिख रहा था।  कुछ समय से आपके घर पर छोटी-छोटी बातों को लेकर झगड़े हो रहे हैं, लेकिन आज आपने इन झगड़ों को खत्म करने की ठान ली है। आज अपने प्रयासों से आप ये कर ही डालें। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे, लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा लेकर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। आपके नए सम्पर्क भविष्य में सहायक होंगे, इसलिए आप अपने व्यावसायिक पत्र को जेब से निकालें व दूसरों को देने से डरें नहीं।  अगर आपको ऐसा लग रहा है कि आप किसी परेशानी से अकेले ही लड़ रहे हैं और कोई भी आपका साथ नहीं दे रहा है तो आप पाएंगे कि आज आपके दोस्त व परिजन आपकी हर तरह से मदद करने को तैयार हैं। विक्रय व विपणन के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिए आज का दिन दबाव से मुक्ति देने वाला है। लंबित काम पूरे होंगे। इस काम को उत्पादकता के साथ लेते हुए पिछले कामों के संपादन में बिताएं। आज आप किसी नेक काम के लिए दान की सोचेंगे।  अपने नियंत्रण के बाहर की स्थिति में उलझने की जरूरत नहीं हैं। उसमें बहुत अधिक उलझने से स्थिति बिगड़ सकती है। कुछ मुश्किलों का सामना करने के बाद आपको सफलता अवश्य मिलेगी। धैर्य और साहस बनाए रखें। आज कोई खास काम या आकर्षक योजना आपको सारा दिन घेरे रहेगी। आपका सारा दिन इसके बारे में सोचने में ही निकल जाएगा। यदि आप लेखे जोखे से संबंध रखते हैं, तो आज का दिन बडा शुभ हो सकता है।  आज आपको अपने परिजनों का पूरा सहयोग मिलेगा। अगर आप खुद को किसी मुसीबत में पाएं तो बेहिचक अपनों से सहयोग मांग लें। मानसिक व शारीरिक स्वास्थ्य के कारण आपके कार्य प्रदर्शन में वृद्धी होगी। आपके काम व पढ़ाई में आप पूरा मन लगा कर काम करना चाहेंगे। हाल ही में सेहत से सम्बन्धित परेशानियों से जूझने के बाद आज आप अपने पैरों पर खड़े होकर अच्छा महसूस करेंगे।  आज आप समझ नहीं पाएंगे कि क्या करें। शांति से बैठ जाएं और सोचें कि आपकी इस उलझन का कारण क्या है। अपने उच्च अधिकारियों की मदद लें और फिर देखें कि आपको कितने अच्छे परिणाम मिलते हैं। कुछ अज्ञात कारणों से आप जो चाह रहे थे वह आपको हासिल नहीं होगा। व्यवसाय में लगे आप में से कई लोगों को हैरानी होगी कि सब कुछ करने के बावजूद मनचाही चीज नहीं मिली। आप शायद यह भी सोचें कि आज तो सब कुछ अच्छा दिख रहा है, लेकिन सप्ताहंत में परिणाम से आप निराश हो सकते हैं।  आपका दिमाग आज तेजी से काम करेगा, जिसका उपयोग आप भविष्य की योजनाएं बनाने में करेंगे। आज उन छात्रों के लिए खुशी का दिन होगा, जो इंजीनियरिंग या सीए की परीक्षा की तैयारी कर रहे हैं। सॉफ्टवेयर इंजीनियर्स के लिए भी आज का दिन अवसरों की सौगात लेकर आएगा। यदि आप अपने काम को बदलना चाहते हैं तब आज के दिन किसी सलाहकार की सेवाएं ली जानी चाहिएं। अगर आप कानून संबंधित काम करते हैं तो आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे।  आज जहां तक आपके व्यावसायिक उद्देश्यों का सवाल है, आपके सितारे गर्दिश में ही हैं। अपने लक्ष्यों को पाने के लिए अभी से काम पर लग जाएं। लक्ष्य प्राप्ति की इस राह पर शायद आपकी सभी उम्मीदें पूरी ना हो पाएं, लेकिन इसका मतलब ये नहीं है कि आप परिस्थितियों से हार मान लें। वे विद्यार्थी, जिन्होंने पिछले दिनों साक्षात्कार दिए हैं, वे शुभ समाचार पाकर प्रसन्न होंगे। हो सकता है कि पैसे से जुड़े किसी मामले में आज आप जोश में आकर कोई गलत फैसला कर बैठें। इसलिए आज काम-काज के समय या कोई आर्थिक फैसला लेते समय अपनी भावनाओं पर नियंत्रण रखें। जरूरी नहीं हर आदमी हर समय अच्छा ही निर्णय ले। इसलिए हो सकता है, आपका कोई फैसला आपका ही नुकसान कर दे। इसलिए जरा संभल कर निर्णय लें। शैक्षणिक योग्यता बढ़ाने के लिए आज का दिन बहुत शुभ है। इस दिशा में बढ़ाए गए कदम ना केवल आपकी मानसिक योग्यता को बढ़ाएंगे, बल्कि आपके व्यावसायिक भविष्य के लिए भी लाभदायक सिद्ध होंगे। आज आप अपने लंबे समय से रुके हुई कार्य योजनाओं को पूरा कर सकेंगे। इससे ना केवल आपको मानसिक शांति मिलेगी, बल्कि करियर में भी वृद्धी होगी। अपने काम को समय पर पूरा करने की कोशिश करें, इससे आपके अधिकारियों पर आपका बहुत ही अच्छा प्रभाव पड़ेगा और आप बेकार के तनाव से भी बच सकेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने प्रेमी के और नजदीक आएंगे इस राशि वाले, जानेें अपनी लव लाइफ के बारे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-27th-october-to-2nd-november/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-27th-october-to-2nd-november/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलाव को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए अक्टूबर माह का ये सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए। यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधों के लिए मिश्रित फल प्रदान करने वाला कहा जा सकता है। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए अनुकूल बना रहेगा और आप प्रेमी के साथ काफी मस्ती भी कर सकते हैं। दूसरे भाग में आपको कुछ निजी परेशानियों का अनुभव हो सकता है, जिससे प्रेमी की ओर कम ध्यान दे पाएंगे। अंतिम भाग में एक बार फिर से आप दोनों प्रेमी जीवन का आनंद लेगें। प्रेमी जीवन से संबंधित आप कोई भी फैसला लेने से पूर्व एक बार अपने प्रेमी की सलाह भी अवश्य लें।  सप्ताह का आरंभ घूमने फिरने से हो सकता है। मूड में मस्ती भरी रह सकती है और आप मित्रों के साथ मनोरंजक स्थानों पर जा सकते हैं। यदि आप प्रेमी को साथ ले जाते हैं तब आपको उसका भी पूरा ध्यान रखना चाहिए। मित्रों के साथ रहकर प्रेमी की उपस्थिति को अनदेखा ना करें। आप सप्ताह के मध्य भाग में घर की जिम्मेदारियों में फंस सकते हैं। सप्ताह का तीसरा भाग आपके मिलन का भी कहा जा सकता है। इस सप्ताह आप खुद को काफी परेशान पा सकते हैं। सप्ताह के आरंभ में आपका मन बिना कारण विचलित रह सकता है। आप कभी-कभी जो दुविधा में पड़ जाते हैं, उससे आपको बाहर निकलना होगा, क्योंकि जब तक आप उससे बाहर निकलकर स्वतंत्र रुप से कोई फैसला नहीं लेगें तब तक आपका कुछ नहीं हो पाएगा। अपने प्रेमी के प्रति भी आपकी कुछ जिम्मेदारियां हैं, उन्हें आप समझने का प्रयास करें। आप बहुत जल्दी भावुक हो जाते हैं और भावुकता में आपको कुछ और दिखाई नहीं देता है। आप अपने ही नजरिये से सभी को देखना चाहते हैं यही आपकी सबसे बडी कमजोरी है। इसीलिए आप परेशान भी रहते हैं। आपको अपने प्रेमी की बातों को भी महत्व देना चाहिए, ना कि एक ही बात को पकड़कर आप कोई जिद पाल कर रखें। सप्ताह का पहला और अंतिम भाग आपके लिए परेशानी वाला रहेगा, इसलिए आप पहले ही इन परेशानियों का हल करने के लिए तैयार रहें। आप यदि सोच रहे हैं कि अपने प्रेम संबंधों को कैसे अगले पायदान तक ले जाया जाए, तब आपको अभी इस सप्ताह एक बार फिर से विचार कर लेना चाहिए। ऐसा नहीं है कि आप प्रेमी जीवन की जिम्मेदारियों को संभालने में सक्षम नही है, लेकिन समय अभी आपके अनुकूल ज्यादा नहीं कहा जा सकता है। आपका किसी वरिष्ठ व्यक्ति से इन संबंधों को लेकर विवाद हो सकता है। सप्ताह का आरंभिक भाग आपके लिए खर्चों से भरा रह सकता है और दूसरे भाग में आपको कोई परेशानी बनी रहने से मानसिक तनाव महसूस हो सकता है। आप अपने प्रेमी जीवन को सफल बनाने के लिए कुछ बदलाव अपने भीतर करना चाहते हैं। यह सही भी है, क्योंकि कुछ बातें जो आपके प्रेमी को पसंद नहीं हैं, उनमें सुधार कर आप प्रेमी जीवन को भी सफल बना सकते हैं। आप अपने प्रयासों में काफी हद तक सफल भी रह सकते हैं, लेकिन मध्य भाग में फिर कोई बात आपके प्रेम संबंधों में कांटा बनकर उभर सकती है, जिससे आपका दिल आहत हो सकता है। कुल मिलाकर यह सप्ताह आपके प्रेम संबधों के लिए मिले जुले फल प्रदान करने वाला होगा।  आपके भीतर जो भावनाएं हैं, उन्हें कुछ समय तक दिल में ही रहने दें, क्योंकि उन्हें प्रकट करने का अभी सही समय नहीं आया है। आप प्रेमी से जो अपेक्षाएं मन ही मन रखे हुए हैं, उन पर भी अंकुश लगाने का प्रयास करें। यह अपेक्षाएं आपकी सबसे बड़ी कमजोरी भी साबित हो सकती हैं। इसलिए उतना ही सोचें जितना कि व्यवहरिक रुप से होना संभव होता है। अनुचित मांगों को प्रेमी भी पूरा नहीं कर पाएगा।  यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधो के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। प्रेमी से आपकी बातचीत काफी अच्छे मूड़ में होती रहेगी। इससे आप दोनों एक-दूसरे को पहले से अधिक करीब पा सकते हैं और आने वाले समय के लिए कुछ वादे भी एक-दूसरे से कर सकते हैं। सारी बातें तो सही हैं लेकिन आप अपने हठीले व्यवहार पर नियंत्रण रखें। सप्ताह का अंतिम भाग कुछ परेशानी वाला सिद्ध हो सकता है अथवा आपको कुछ जरुरी काम से बाहर जाना पड़ सकता है जबकि आपका मन जाने का नहीं होगा। आपके प्रेम संबंधो को लेकर मित्रों के मध्य कुछ चर्चा चल सकती है। कुछ लोग आपके संबंधो का मजाक उड़ाने का प्रयास कर सकते है। जब यह बातें आपके कानों तक पहुंचेगी तब आपको काफी धक्का लग सकता है और आप अत्यधिक परेशान भी हो सकते हैं। आपका प्रेमी भी परेशान होगा, क्योंकि यह आप दोनों से जुड़ा मामला है। आप दोनों को अपने संबंधो को लेकर किसी को सफाई देने का प्रयास नहीं करना चाहिए। समय के साथ सब कुछ ठीक हो जाएगा। इसलिए आप चुप रहकर परिस्थितियों पर नजर रखें। धीमी गति से चलते प्रेम संबंधो से आपको बोरियत महसूस हो सकती है। आप इनमें कुछ नयापन चाह सकते हैं, लेकिन नयापन लाना आपके अपने हाथों में हैं। आप जैसे अपने संबंधो को चलाना चाहेंगे, वह वैसे ही चलेगा। आप अपनी ओर से भी कुछ प्रयास करें। वैसे सप्ताह का पहला भाग आपके मिलन का भी हो सकता है यदि आप थोडे़ से प्रयास करें और मन के घोडे़ दौडाएं। सप्ताह का दूसरा भाग आप दोनों के मध्य मनमुटाव का हो सकता है, लेकिन अंतिम भाग में फिर से आपका प्रेम प्रगाढ़ होगा। यह सप्ताह आपके लिए पूरी तरह से अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। आप दूसरों की बातों में फंसकर प्रेमी से अनबन कर सकते हैं। आपका प्रेमी आपको समझाने का प्रयास भी करेगा, लेकिन आप टस से मस नहीं होंगे। आपको किसी की बात पर आंख मूंदकर विश्वास करने से पहले एक बार अभी तक के अपने प्रेमी जीवन पर नजर अवश्य ही डालनी चाहिए। सप्ताह का आरंभिक भाग आपका लड़ाई झगड़ों और रुठने मनाने में बीत सकता है। मध्य भाग में कुछ बदलाव आने की उम्मीद बनती है, लेकिन अंतिम भाग में फिर से मनमुटाव हो सकता है।  प्रेम संबंधो को लेकर आप कुछ अधीर दिखाई देते हैं। आप पिछ्ली बातों को भुला नहीं पाएंगे, इसीलिए आपकी झल्लाहट अपने प्रेमी पर निकल सकती है। आपका प्रेमी आपकी मनोदशा समझ सकता है और नाराज होने की बजाय आपको भावनात्मक रुप से सहारा देगा। आपको अपने रुखे व्यवहार से बाद में पछ्तावा भी हो सकता है। सप्ताह का पहला भाग अनुकूल, लेकिन दूसरा भाग प्रतिकूल रह सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिन की इस बेला में किए गए सारे काम संपन्न होंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e7qttf/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 06:15:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e7qttf/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी तर्जनी उंगली वाले होते हैं भाग्यशाली, मिलता है बड़ा पद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/index-finger-length-indicate-your-luck-and-money-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 16:44:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/index-finger-length-indicate-your-luck-and-money-according-to-palmistry/</guid>
      <description>अंगूठे और मध्यमा के बीच जो उंगली होती है, उसे तर्जनी कहते हैं। इस उंगली के नीचे गुरू पर्वत यानी गुरु का स्थान होता है। इसलिए इस को धर्म और धन का स्थान भी कहा जाता है। अपनी इस को गौर से देखिए। की लंबाई कितनी है और इसका झुकाव किस ओर है।   ये भी पढ़ें-  हस्तरेखा विज्ञान के अनुसार तर्जनी उंगली की लंबाई अगर मध्यमा से अधिक है तो व्यक्ति भाग्यशाली होता है। ऐसा व्यक्ति स्वभाव से गंभीर होता है और उच्च पद को प्राप्त करता है। इन्हें अपनी योग्यता और पद का अभिमान भी रहता है। इनमें दूसरों पर प्रभाव जताने की प्रवृति होती है। ऐसे लोगों में बदले की भावना तीव्र होती है। जिस व्यक्ति की तर्जनी उंगली अनामिका उंगली के बराबर होती है वह निष्ठावान होते हैं। इनमें दूसरों की मदद करने की स्वभाविक प्रवृति होती है। अपनी इस प्रवृति के कारण जीवन में सफल होते हैं, लेकिन इनमें असत्य बोलने की प्रवृति हो सकती है। ये भी पढ़ें-  तर्जनी उंगली का अनामिका से छोटी होना अच्छा नहीं माना जाता है। ऐसे लोग जल्दी निराश हो जाते हैं। इनके अंदर ईर्ष्या की भावना रहती है और यह किसी भी प्रकार से अपने लक्ष्य को पाने की कोशिश करते हैं।  मध्यमा उंगली से यह उंगली दूर होने पर व्यक्ति बहुत अधिक झूठ बोलने वाला होता है। हस्त रेखा विज्ञान के अनुसार तर्जनी की लंबाई मध्यमा के बराबर होने पर व्यक्ति असामान्य मानसिकता वाला होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 2 राशि वाले आज रहें थोड़ा संभलकर, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-october/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:49:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आप कुछ दिनों से समझ नहीं पा रहे कि आपको क्या करना है, लेकिन आपकी सोच में स्पष्टता आ ही जाएगी। इस अवसर का फायदा उठाते हुए आज आप अपने सभी रुके हुए काम कर लें। आप अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करने के लिए हर प्रयत्न कर सकते हैं। अब आप अपनी आय का ठीक से प्रबंधन करें। आपको अपनी आय बढ़ाने का एक बढ़िया रास्ता भी मिल जाए। आज आप और आपके परिवार के लोगों के बीच छोटे-मोटे झगड़े हो सकते हैं, जिनके कारण आप उदास हो जाएंगे। आज खर्च करने से पहले थोड़ा सोच लें, क्योंकि आपकी नकदी की आवक बहुत ज्यादा नहीं है। हो सकता है कि आपकी ज्यादा खरीदारी की आदत के कारण कुछ लोगों को परेशानी हो रही हो, इसलिए आज थोड़ा सा नियंत्रण रखें। आज आपको अपना ध्यान व व्यायाम करने के नए तरीके खोजने होंगे। किसी भी चीज को चुनते समय आपको ध्यान रहे कि आपका उसमें मन लग जाए और पसीना भी निकले।  आज आपको अपने गुस्से पर पूरी तरह से काबू रखना चाहिए। किसी उच्चाधिकारी से लड़ाई होने की आशंका है। आप बहुत ही तनावपूर्ण महसूस करेंगे और अपने काम पर भी ध्यान केंद्रित नहीं कर पाएंगे। जब तक आप अपने इस खराब मूड से बाहर निकलें तब तक आपको शांत रहने की कोशिश करनी चाहिए। आज अपने ऊपर या अपने किसी प्रिय व्यक्ति पर खर्च करें।  आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिल सकती है। आज आपको ये महसूस होगा कि आप वाकई कंपनी के किस विभाग के लिए काम करना चाहते हैं। आप अपने संस्थान से तो खुश हैं, परंतु अपने विभाग से नहीं। यदि आज आप अपने अधिकारियों के साथ सकारात्मक प्रयास के साथ बात करेंगे तब संभव है कि आपका काम बन जाए। यदि आप फार्मा के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है। आज के दिन अपने क्षेत्र से संबंधित किसी विशेष अवसर को लेकर सचेत रहें व उसका लाभ उठाएं। आज का दिन उन महिलाओं के लिए अच्छा है, जिन्हें अपनी आजीविका में कोई परेशानी आ रही है। किसी क्षेत्र से अनापेक्षित अच्छे परिणाम मिलने की उम्मीद है। सितारे आपके पक्ष में है। यदि आप किसी कार्यालय में कार्यरत हैं तो आप यह पाएंगे कि कम्पनी की ओर से आपको अतिरिक्त कार्य के लिए अलग से वेतन मिल रहा है। इस प्रकार के प्रोत्साहन कार्य से आप ना घबराएं, क्योंकि इस प्रकार भी आप अपनी आय को निश्चित रूप से बढ़ा सकते हैं।  आज आप पाएंगे कि आप अपने काम और रूचि के मध्य अच्छा संतुलन स्थापित कर पाएंगे। आज का दिन उन लोगों के लिए काफी अच्छा है जिनका अपना खुद का व्यवसाय है। व्यवसाय के लिए यात्रा आपके लिए काफी लाभदायक हो सकती है और यदि नहीं तो ये आप के भविष्य के वित्तीय मामलों मे भी तरक्की ला सकती है। आज आप अपने दिमागी जोर से बचे रहेंगे, क्योंकि आपने काफी हद तक अपने व्यावसायिक और वित्तीय लक्ष्य पर काफी नाम कमाया होगा। अपने मकसद को पाने के लिए मेहनत करें। अपने नए प्रोजेक्ट में अपने नए-नए तरीकों का इस्तेमाल करें। अगर आप अनुभवी लोगों की मदद लेते हैं तो, वे भी आपके लिए काफी लाभदायक साबित होंगे। अगर आपको लग रहा है कि कुछ बातों को लेकर आपके और आपके परिवार के लोगों के बीच कोई अनबन चल रही है तो आज आपको उनको खत्म करने का प्रयास करना चाहिए। आपका नया काम उत्तरदायित्वों का बोझ आपके सिर पर डालेगा और आपको संस्थान की अपेक्षाओं पर खरा उतरने के लिए कड़ी मेहनत करनी होगी। नवीन कर्मचारियों को नवीन ज्ञान लेकर संस्थान की पद्धति के साथ चलना होगा। यदि आप अपनी गाड़ी बेचने का मन बना रहे हैं तो उसे बेच देने के लिए आज का दिन अच्छा है। आज आप इस स्थिति में होंगे कि अपने जरूरतमंद दोस्त की बात सुनकर उसकी मदद कर सकें। आपके व्यवहार को सराहा जाएगा। आज आप पाएंगे कि आपकी आजीविका के क्षेत्र में एक नवीन संधि आपके पास चलकर आ रही है, जिससे आप कुछ अतिरिक्त आय अर्जित कर सकते हैं। ये आपके काम का ही बढ़ाया हुआ स्वरूप हो सकता है। आज आपको कोई हानि या क्षति हो सकती हैं, इसलिए छोटी-छोटी चोटों से सावधान रहें। सड़क पर काफी सावधानी से वाहन चलाए, ताकि आप खुद भी सुरक्षित रहें और दूसरों के साथ भिड़ंत से भी बच जाएं।  आज आपको अपने करियर को आगे बढ़ाने के लिए पूरी मेहनत व लगन से काम करना होगा। आपको इस बात का ध्यान रखना चाहिए कि आपके करियर की वृद्धी आपकी मेहनत व कार्य प्रदर्शन पर निर्भर करती है। आज आप अपनी ऊपरी कमाई को अपने दोस्तों और परिवार के मनोरंजन पर खर्च करेंगे। आज आप सेहत को लेकर थोड़ा परेशान हो सकते हैं। मगर चिन्ता ना करें, यह थोड़े समय की बात हैं। आपके लिए बेहतर होगा कि आप आलसपन से बचें।  आपकी रचनात्मकता को आज सराहा जाएगा। आज आप दूसरों को मुश्किल समस्याओं से बाहर निकलने का रास्ता भी बताएंगे। आमतौर पर आर्थिक रूप से आज आपके लिए अच्छा दिन है। कोई आर्थिक समस्या नहीं खड़ी होगी और आप की आय के साधन भी सुदृढ़ व स्थिर रहेंगे, लेकिन इस मौके को लापरवाही के कारण हाथ से मत जाने दीजिए। अच्छा रहेगा कि आप कुछ पैसे बैंक में जमा करें और उधार में कोई बड़ी खरीदारी करने की ना सोचें।  ग्रहों के बुरे प्रभाव के कारण आज आप घर पर किसी बहस में पड़ सकते हैं। इसलिए आपको अपनी कथनी और गुस्से को काबू में रखना होगा। काम के संबंध में यात्रा हो सकती है। ये समय आपके लिए अच्छा चल रहा है। इस समय का उपयोग अपने भविष्य संबंधी सूचनाओं को एकत्र करने के लिये किया जा सकता है, जिनको आप आगे चलकर उपयोग में ला सकते हैं। कोई छोटा सा तनाव भी आपको परेशान कर सकता है। उसे रोकने का तुरन्त प्रयास करें, क्योंकि अगर यह परेशानी बढ़ेगी तो आपको ज्यादा कष्ट हो सकता है। आप शायद कुछ अधिक तनाव से गुजर रहे हैं और इस बारे में अपने किसी दोस्त से बात करना चाहते हैं। बिना हिचकिचाए अपने करीबी मित्र से बात करें। आज आपको काम करने व पढ़ने के लिए ऐसी जगह ढूंढनी चाहिए, जहां किसी तरह का व्यवधान ना हो। आज आपका ध्यान आसानी से अपनी जिम्मेंदारियों से भटक रहा है। अगर आज आप अपना ध्यान केंद्रित रख सके तो आप पाएंगे कि आपने बहुत कुछ हासिल कर लिया है। आज नई कार खरीदने का योग है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राहुकाल: दिन में 12.00 से 13.30 तक, चन्द्रमा धनु राशि में दिन रात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-panchang/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 11:59:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-panchang/</guid>
      <description> पंचांग: विक्रमी संवत् 2074, 03 कार्तिक मास शाके 1939, कार्तिक मास 09 प्रविष्टे, 04 सफर हिजरी 1439, कार्तिक शुक्ल पक्ष पंचमी 09.38 तक उपरांत षष्ठी, मूल नक्षत्र 20.47 तक उपरांत पूर्वाषाढ़ा नक्षत्र, अतिगंड योग 17.44 तक उपरांत सुकर्मा योग, बालव करण 09.38 तक उपरांत कौलव करण, चन्द्रमा धनु राशि में दिन रात। सूर्योदय: 06.33 सूर्यास्त 17.38
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को ये काम करेंगे तो होगी आपकी प्रॉपर्टी दोगुनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e73vyr/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 00:19:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e73vyr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंगूठे के निशान और आकार से पता चलता है आपका स्वभाव और चरित्र</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-thumb-size-indicate-your-nature-and-character/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-thumb-size-indicate-your-nature-and-character/</guid>
      <description>हस्तरेखा ज्योतिष में हाथों की बनावट, हथेली, उंगल‌ियों और अंगूठे की बनावट का भी अध्ययन किया जाता है। इससे व्यक्ति के स्वभाव और भविष्य के बारे में बताया जाता है। समुद्रशास्‍त्र के अनुसार अंगूठा किसी व्यक्ति के व्यक्त‌ित्व का आइना होता है इन्हें देखकर धन दौलत से लेकर व्यक्त‌ि के कई गुप्त राज को जाना जा सकता है।  पढ़ें-  समुद्रशास्‍त्र में बताया गया है क‌ि ज‌िन लोगों का अंगूठा लचीला होता है और आसानी से पीछे की ओर मुड़ जाता है उनमें हठ की कमी रहती है। यह मौके को खूब पहचानते हैं और परिस्‍थ‌ित‌ियों के अनुसार खुद को आसानी से ढाल लेते हैं। लेक‌िन यह दूसरों की बातों में जल्दी आ जाते हैं यह इनके व्यक्त‌ित्व की बड़ी कमी होती है। इस तरह के अंगूठे वाले व्यक्त‌ि पैसा तो अच्छा कमा लेते हैं लेक‌िन बचत कर पाना इनके मुश्क‌िल होता है। अंगूठे का ऊपरी भाग ‌ज‌िन लोगों का नीचे वाले भाग से अध‌िक मोटा होता है वह चालाक और स्वार्थी होते हैं। ऐसे व्यक्त‌ि हर चीज में अपना फायदा देखते हैं इसल‌िए ऐसे व्यक्त‌ियों से थोड़ा सावधान रहने में ही भलाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 कारणों से घर में हमेशा रहती है अशांति और दरिद्रता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-avoid-such-type-of-vastu-dosha-in-house/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:06:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-avoid-such-type-of-vastu-dosha-in-house/</guid>
      <description>आपके घर में लोगों के अक्सर बीमार होने, धन की परेशानी, आपसी मतभेद और तनाव का कारण कई बार घर में मौजूद वास्तुदोष होता है ज‌िस पर ध्यान नहीं देने की वजह से परेशानी बढ़ती चली जाती है। अगर संबंधी इन दोषों को पहचानकर इनका उपाय कर ल‌िया जाए तो समस्या का समाधान क‌िया जा सकता है।  पढ़ें-  घर का मुख्य दरवाजा काले रंग का नहीं होना चाह‌िए। वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार इससे घर के मुख‌िया को बदनामी, धोखा और अपशब्द सुनने पड़ते हैं। मुख्य दरवाजे से घर के अन्य अगर दरवाजे बड़े हैं तो आर्थ‌िक परेशान‌ियों का सामना करना पड़ता है। इसल‌िए मुख्य दरवाजा अन्य दरवाजों से बड़ा होना चाह‌िए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को बड़ी कंपनी से प्रस्ताव मिल सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-25th-october/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:52:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-25th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  पढ़ें- आज अपने आप को किसी भी व्याकुलता से बचाने के लिए किसी के द्वारा दी गई सूचना की सत्यता को अवश्य जांच लें। यूं ही किसी बात या अफवाह को सुन कर कोई भी निर्णय ना लें। ध्यान रहे कि आप सही सूचना पर ही काम कर रहे हैं। आपकी मेहनत का प्रतिफल आज आपको जरूर मिलेगा। हो सकता है, आपमें से कुछ लोगों को पदोन्नति मिले। फिलहाल पैसे के बारे में ना सोचें, क्योंकि भविष्य में आपको और बहुत तरह के लाभ मिल सकते हैं। अगर आप आर्थिक जगत में काम कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए मददगार साबित होगा। बस एक बात का ख्याल रखिए कि निवेश के साथ-साथ आपका चुनाव सही हो। इस समय आपको अपने काम पर पूरी तरह से ध्यान लगाना चाहिए। इससे आपको खुशी मिलेगी। अगर आपका दिमाग भटकता रहा तो हो सकता है, आप अपना समय व ऊर्जा बेकार के कामों में ही खर्च कर दें। मार्केटिंग से जुड़े लोगों को किसी नई योजना पर काम करना शुरू करना चाहिए। इससे आपके कैरियर में वृद्धि ही होगी। यदि घर से थोड़ी मदद मिल जाये तो आज किसी नये क्षेत्र में सफलता के संकेत हैं। कुछ दिनों से जो आप एक नई योजना बना रहे थे उस पर काम शुरू करने के लिए आज का दिन बड़ा शुभ है। यदि आज यह शुरू हुआ तो भविष्य में इसका बड़ा फायदा मिलने वाला है।  आज आपको लगेगा कि आप गुस्से और चिंता की चपेट में आ रहे हैं। आज अपनी जिंदगी के बहुत से क्षेत्रों में उन्नति की धीमी रफ्तार के कारण कुछ हताश भी हैं। अनावश्यक वाद-विवाद से बचें एवं जल्दी ही पलटकर अपना रोष व्यक्त ना करें, अन्यथा यही आपके रिश्तों में तनाव का कारण बन जायेगा। आज भविष्य के लिए अपनी आर्थिक योजना बनाइये। आप अपनी योजना और लक्ष्य को तय कीजिए उसके हिसाब से योजना बनाइये, देखिये कि उसमें कितना बजट लग रहा है।  आपके आस-पास के लोग आपके मधुर व्यवहार को देख कर हैरान रह जाएंगे। आप सबकी मदद करने के लिए आगे रहेंगे। आज आप पाएंगे कि जिन्दगी के प्रति आपका नजरिया पूरी तरह से बदल गया है। ध्यान रखें कि ये बदलाव सिर्फ बाहर से ही नहीं बल्कि भीतर से भी हो। आप यदि इंजीनियरिंग के क्षेत्र में हैं तो आज का दिन आप के लिये ही बना है। आपको किसी बडी कंपनी से अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। ये प्रस्ताव अच्छे आर्थिक सुधारों के साथ आपको मिलेगा।  आज आप बिना किसी स्वार्थ के दूसरों की सहायता करेंगे। इससे आपको खुशी मिलेगी। आज आपके लिए रिश्ते बहुत ही महत्वपूर्ण रहेंगे फिर चाहे वो रिश्ता आपसे हो या उनसे जिन्हें आप जानते भी नहीं। आपको अपनों के साथ समय बिताने से प्यार का एहसास होगा।जमीन जायदाद की खरीद फरोख्त इन दिनों आपके लिए लाभकारी सिद्ध हो सकती है। जमीन की कीमत बढ़ती जा रही है और आगे भविष्य में यह बढ़ती ही जायेगी। अत: जमीन जायदाद खरीदने में पूंजी निवेश करें तथा पहले ली हुई जमीन बेचें जिसमें आपको अच्छी आमदनी हो सकती है।  आप अपनी नई और अच्छी सोच के कारण अपने साथी का ध्यान अपनी और केन्द्रित करेंगे। आप में इस बदलाव के कारण आपका साथी आपका साथ पाने में खुशी महसूस करेगा। आपकी सकारात्मक सोच भविष्य में आपके रिश्तों को और अधिक मजबूत आयाम प्रदान करेगी। आज का दिन आपके लिये काफी व्यस्तता से भरा होगा क्योंकि व्यापार काफी अच्छा चल रहा है। इस नवीन व्यापारिक धन को किसी भी स्थान पर बहा देने से बचें। इसे किसी कठिन दिन के लिये बचाकर रख दें। आज के दिन अपने कार्यालय में अपनी बढ़ती हुई इज्जत के अनुरूप कार्य करें। आज आप अपने परिवार के साथ समय गुजारेंगे और खूब मजा करेंगे। कुछ ऐसा करें जिससे सभी को खूब मजा आए और आप एक दूसरे के और करीब आ सकें। आप उनके साथ कोई मजेदार खेल भी खेल सकते हैं या फिर कोई फिल्म देखने भी जा सकते हैं। यदि आप अपनी कम्पनी में किसी ऊंचे औहदे पर हैं तो आप देखेंगे कि आज आपका दिन आपके लिए विशेष लाभकारी है। हाल ही में आपकी कम्पनी को बहुत बड़ा (टर्न ओवर) व्यवसाय मिला है जिससे कम्पनी प्रबन्धन ने आपको प्रोत्साहन राशि देना निश्चत किया है।  आज आप किसी अनपेक्षित जगह पर अपने पुराने दोस्त के रूप में अपना प्यार पा सकते हैं। उसके लिए आपके जज्बात काफी दिनों से सुलगते रहे हैं, पर आज उसे रिश्ते का रूप देने और बढ़ाने की कोशिश सफल होगी। आप इस रिश्ते को गंभीरता से लें, क्योंकि इसमें आपका विश्वास पहले से बन चुका है। आपको क्या पता यह रिश्ता पूरी जिंदगी के लिए पार्टनर के रूप में बदल सकता है। यदि आपने किसी नवीन नौकरी के लिये आवेदन दिया है तब आज कोई शुभ समाचार अपेक्षित है।  आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिलने के संकेत हैं। अगर आपके दोस्त या परिवार के लोग विदेश में रहते हैं तो ये खुशखबरी उनकी तरफ से आ सकती है। आज वो दिन है, जब कि आपको किसी विदेश यात्रा के लिए जाना पड़ सकता है। और ये विदेश यात्रा आपको बहुत सी मीठी यादें देगी। आज यदि आपने अपने खर्चों पर नियंत्रण नहीं रखा तो वित्तीय संकट आ जाने की आशंका है। आज वित्तीय रूप से आप थोड़े से अवसाद में भी रह सकते हैं। आप अपने लिये या अपनों के लिये कोई वस्तु खरीदना चाहते हैं लेकिन खरीद नही पा रहे हैं।  आज का दिन आपकी खुशियों से भरपूर दिन होगा। आप अपने साथी के साथ अकेले में समय बिताकर अपनी बोरियत को दूर करेंगे। उन मूल्यवान पलों को अपनी यादों में समेटने का प्रयास करें, जिन्हें जिंदगी भर याद रख सकें। इस समय बॉस आपके हक में दिख रहे हैं। आपका काम और व्यवहार सभी की नजर में है। ये आपके कैरियर में शुभ समय की शुरुआत है। अगर आप ऐसे ही चलते रहे तो आपको भविष्य में भी लाभ ही होगा। आज विदेश से आपको लाभ मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेशों में निवेश किया है अथवा विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है।  आज आप अपनी जिंदगी में किसी ऐसे व्यक्ति के आने की उम्मीद कर सकते हैं, जो अच्छे के लिए आपके जीवन में बहुत कुछ बदल देगा। आप अचानक ही शायद किसी ऐसे व्यक्ति से मिलें जो आपको आपके व्यावसायिक या निजी जीवन से संबंधित सलाह देगा। आज आप घर में शांति व प्रेम की भावना को हर ओर व्याप्त पाएंगे। इससे आपके साथी व बच्चों के साथ आपके संबंध अधिक मजबूत बनेंगे। आज आप किसी कानूनी झगड़े में फंस सकते हैं, सावधान रहें। झगड़े को आराम से बिना किसी वकील की मदद के सुलझाने की कोशिश करें।  आज किसी पारिवारिक समारोह की संभावना है इसलिए कहीं बाहर जाने के लिए तैयार हो जाइए, ये मजे करने का समय है। ये पारिवारिक समारोह आपके व आपके परिजनों के लिए खूब सारी खुशियां ले कर आएगा। उच्च अधिकारियों से आप खुशखबरी की उम्मीद कर सकते हैं। आपने अपनी संस्था के लिए जो कड़ी मेहनत की थी, अब उसका फल आपको जरूर मिलेगा। ये लाभ किसी भी रूप में मिल सकता है, जैसे कि तारीफ, प्रमोशन, विदेश यात्रा, तनख्वाह में वृद्धि या फिर आप अपने विभाग में जो बदलाव अपने लिए चाह रहे थे वो भी मिल सकता है। आपको जो मिल रहा है उसे पूरी खुशी से स्वीकार करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को ऑफिस से अच्छी खबर मिल सकती है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-24th-october/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 06:47:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-24th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  पढ़ें- आज आप अपनी छाती चौड़ी करके शान से चल सकते हैं। क्योंकि, आपने व्यावसायिक क्षेत्र में एक ऐसी समस्या को हल किया है, जिसे कि हल करना किसी के लिए भी संभव नहीं था। आपकी मेहनत से आपके घर व कार्यक्षेत्र में परिस्थितियां सुधर रही हैं। आज आपको अपने धन को लेकर सावधानी बरतने की आवश्यकता है क्योंकि धन की हानि होने की आशंका है। आज उन वस्तुओं की खरीद मत कीजिये जिनकी आपको आवश्यकता नहीं है। अपनी आवश्यकताओं को लेकर सीमित रहिये अन्यथा पछतावा करना पड़ सकता है। खरीद के बाद पैसा वापस मांगने से अच्छा है अपने पर नियंत्रण रखना।  अपनी सफलता के रास्ते में आने वाली बाधाओं को आपको अपने व्यावसायिक अनुभव से दूर करने की कोशिश करनी चाहिए। थोड़ी सी कोशिश से ही परेशानी हमेशा के लिए दूर हो सकती है। छोटी -मोटी परेशानियों से हार कर ना बैठें बल्कि हिम्म्त से आगे बढ़ते रहें। हर किसी को कभी ना कभी परेशानियों का सामना करना पड़ता है, लेकिन समझदार लोग इनकी परवाह नहीं करते और जीवन में आगे ही बढ़ते रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार को ये शुभ संयोग ऐसे लाएगा आपके जीवन में खुशियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e6h2dy/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 23:50:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e6h2dy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 गलतियों के कारण हमेशा रहती है घर में पैसों की किल्लत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-mistakes-always-shortage-of-money-in-the-house/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:29:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-mistakes-always-shortage-of-money-in-the-house/</guid>
      <description>धन की चिंता हर एक इंसान को होती है क्योंकि धन के अभाव के चलते उसको कई तरह की परेशानियों से गुजरना पड़ता है। के अनुसार किसी व्यक्ति के घर में पैसों की कमी के कई कारण हो सकते है जिसे वह अनदेखा कर देता है। जब आय के मुकाबले खर्चें ज्यादा होने लगते है तो समझिए आपके घर में वास्तु संबंधी दोष है।  पढ़ें- आपके घर में एक ही देवी देवता की कई मूर्त‌ियां हों और वह आमने सामने व‌िराजमान रहें तो नकारात्मक प्रभाव बढ़ता है इससे लाभ की बजाय नुकसान होता है। दक्ष‌‌िण द‌िशा को यम की द‌िशा कहा गया है। आपके घर में अलमारी ज‌िसमें आप पैसे रूपये रखते हों उसका मुंह दक्ष‌िण ‌द‌िशा में खुलता हो तब घर के लोग अक्सर बीमार रहते हैं ज‌‌िससे बचत नहीं हो पाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल: इन 5 राशि वालों के लिए आने वाला समय रहेगा फायदेमंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-23rd-october-to-29th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-23rd-october-to-29th-october/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। 5 राशि वालों के लिए 29 अक्टूबर तक का समय लाभदायक रहेगा। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए।  ये भी पढ़ें-  शुक्र ग्रह का कन्या राशि पर प्रभाव के कारण मेष राशि के जातकों को इस सप्ताह स्वास्थ्य संबंधी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। इन सबके कारण मानसिक तनाव रहने के आसार भी हैं। अपने कटु शब्दों से किसी प्रियजन का दिल दुखा सकते हैं। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव से धार्मिक कार्यों की ओर आपके रुझान में कमी आ सकती है। आत्मविश्वास में भी कमी आ सकती है। हालांकि कुछ कर्मचारियों और अधिकारियों से सावधान रहने की आवश्यकता भी रहेगी, इसके लिए अपना लेखा-जोखा तैयार रखें।  वृष राशि के जातकों को इस सप्ताह शुभ समाचार मिलने की संभावना है। परिवार के किसी सदस्य द्वारा घर में खुशियां आएंगी। फिर भी आपको कुछ समस्याओं से सावधान रहने की जरुरत है। तुला में सूर्य के प्रभाव के कारण सेहत संबंधी परेशानियां रहेंगी। आपके विरोधियों की संख्या बढ़ सकती है, मगर फिर भी आप उन पर विजय प्राप्त करेंगे। व्यवसाय में बाधाओं के कारण विकास की गति धीमी रहने के आसार हैं। तुला राशि में बुद्ध के प्रभाव से आपके स्वास्थ्य में सुधार होगा और नई उर्जा का संचरण रहेगा। वित्तीय स्थिति की बात करें तो आपकी स्थिति बेहतर रहने के आसार हैं। तुला राशि में बृहस्पति के प्रभाव के कारण मिथुन राशि के जातकों को भाग्य का साथ मिलेगा। जिससे वित्तीय लाभ होगा और मान सम्मान बढेगा। अपने कुशल व्यक्तित्व से आप सबको प्रभावित करने में सफल रहेंगे। व्यापार में हानि होने की संभावना है, जिसके कारण योजनाएं विफल भी हो सकती हैं। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव से खर्च बढ़ सकते हैं। खासकर यात्रा संबंधी खर्चों का ध्यान रखें। कर्क राशि वालों को इस सप्ताह थोड़ा सचेत रहने की आवश्यकता है, क्योंकि तुला राशि में बृहस्पति के प्रभाव से कुछ अपरिहार्य कारणों से आपकी प्रतिष्ठा दांव पर लग सकती है और व्यवसाय में अप्रत्याशित धन हानि के योग भी बन सकते हैं। साथ ही तुला में बुद्ध के प्रभाव से आपको पैतृक संपति से लाभ होने की संभावना है। इसके अलावा आपको अपना व्यवसाय बढ़ाने की चिंता रहेगी।  सिंह राशि के जातकों को इस सप्ताह अपनी वित्तीय स्थिति पर ध्यान देने की आवश्यकता है और इसमें सुधार लाने के लिए नई योजना और नीतियां बना सकते हैं। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव से आप उर्जावान रहेंगे। परिवार के साथ भ्रमण पर जा सकते हैं और खुशियों के क्षण बिता सकते हैं। व्यावसायिक दृष्टी से भी समय में सुधार आएगा । नौकरी में पदोन्नति और आय वृद्धी की उम्मीद कर सकते हैं। कन्या राशि में शुक्र के प्रभाव के कारण इस राशि के जातकों को इस सप्ताह मुसीबतों का सामना करना पड़ सकता है। इस वक्त आपको बुरी संगत से सावधान रहने की आवश्यकता है साथ ही सेहत के प्रति भी सचेत रहें। अगर आप बचत नहीं कर सकते तो ज्यादा से ज्यादा निवेश करें, क्योंकि अपने भविष्य के लिए योजना बनाने के लिए ये अच्छा वक्त है। अपने शब्दों पर काबू रखने की जरूरत है।  कन्या राशि में शुक्र के प्रभाव के कारण तुला राशि के जातकों के खर्चों में बढ़ोतरी हो सकती है। कर्जा भी लेना पड़ सकता है। स्वास्थ्य संबंधी परेशानियां हो सकती है, इसलिए अपनी सेहत का ध्यान रखें। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव के कारण आपके आत्मविश्वास और एकाग्रता में कमी रहेगी, हानि होने का भय सताएगा और वित्तीय लेनदेन में घाटा भी हो सकता है। इन सब के समाधान के लिए सूर्य की पूजा करें। बुजुर्गों और अनुभवी लोगों से सलाह लें। वृश्चिक राशि के जातकों के लिए इस सप्ताह खर्चें बढने के आसार हैं। इस दौरान आप कोई भी संचय नही कर पाएंगे, मगर निवेश के बारे में सोच सकते हैं। जिंदगी में बाधाएं आएंगी, इसलिए मन को शांत रखें। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव से वित्तीय हानि के योग बन रहे हैं। साथ ही आपकी प्रतिष्ठा दांव पर लगेगी और सही फैसले लेने में परेशानियां आ सकती हैं। अनुभवी लोगों से सलाह लें और विरोधियों से सावधान रहें। स्वास्थ्य संबंधी परेशानियां भी आ सकती हैं। तुला राशि में बृहस्पति के प्रभाव के कारण आपको अप्रत्याशित लाभ हो सकता है। घर में खुशियां आएंगी और रोमांटिक माहौल बनेगा। आप अपने दुश्मनों पर विजय प्राप्त करने में सफल होंगे। धनु राशि के जातकों के लिए यह सप्ताह व्यावसायिक तौर पर अच्छा रहेगा और वित्तीय लाभ बढ़ने के संकेत हैं। साथ ही कार्यभार भी बढ़ सकता है। इस सप्ताह आपको कोई शुभ सूचना मिल सकती है। नाम व प्रसिद्धि भी इस हफ्ते आप पा सकते हैं। तुला में बुद्ध के प्रभाव से आप शुभ कार्य पूरे करने में सफल होंगे। व्यावसायिक क्षेत्र में भी अपने हुनर से लक्ष्य को प्राप्त करेंगे। सेहत अच्छी रहेगी। तुला राशि में बृहस्पति के प्रभाव के कारण निजी जीवन में कुछ परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। इस सप्ताह मकर राशि के जातकों को भाग्य का साथ मिलेगा। अपनी सेहत का ध्यान रखें और कार्य पर ध्यान केन्द्रित करें। तुला राशि में सूर्य के प्रभाव के कारण आपको व्यावसायिक क्षेत्र में कड़ी मेहनत करनी पड़ेगी। प्रतियोगिता के लिए तैयार रहे और अपने आत्मविश्वास को मजबूत करें। कार्यक्षेत्र में सहकर्मियों का भरपूर सहयोग मिलेगा। इसलिए काम के मामले में हड़बड़ी न मचाएं।  व्यावसायिक तौर पर भी वक्त अच्छा रहेगा, पदोन्नति की संभावना हैं। मगर साथ ही सचेत रहने की भी जरूरत है। दिए गए प्रोजेक्ट्स में कामयाबी मिलेगी, शिक्षा के क्षेत्र में भी नई उपलब्धियां हासिल होंगी। निवेश करने के लिए अच्छा वक्त है। कन्या राशि में शुक्र के प्रभाव से जीवन में कुछ समस्याएं आ सकती हैं। मीन राशि वालों को इस सप्ताह स्वास्थ्य संबंधी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता हैं। आपके आत्मविश्वास में कमी आ सकती है। अपने व्यावसायिक कार्यों में ध्यान देने की जरूरत है। तुला में बुद्ध के प्रभाव से आपको अप्रत्याशित लाभ होने की संभावना है। कानूनी रुप से विरोधियों पर विजय प्राप्त कर सकते हैं। व्यावसायिक परेशानियों से आपकी सेहत पर भी असर पड़ सकता है। निजी जीवन सामान्य रहेगा, मगर इस तरफ ध्यान देने की आवश्यकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोई बड़ा आर्थिक लाभ मिल सकता है इन राशि वालों को, जाने अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-23rd-october/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 06:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-23rd-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  पढ़ें- आज का दिन आपके और आपके साथी के लिए विशेष हो सकता है, जिसके फलस्वरूप आप बाहर जाकर भरपूर मनोरंजन कर सकें। घर से बाहर निकलें और जिंदगी को खुशियों से गुलजार कर लें। आज का दिन खुशियों से भरपूर दिन है। व्यावसायिक क्षेत्रों में उन्नति के आसार हैं। आपकी कड़ी मेहनत के फलस्वरूप आपके अधिकारी आपको बोनस दे सकते हैं। अथवा, पदोन्नति भी संभव है। चाहे जो भी हो, आज का दिन प्रसिद्घ होने और पैसा कमाने का है। यदि आपने शेयर बाजार में पहले कभी पैसा नहीं लगाया और इसके लिए सोच रहे थे तो आज इसकी शुरुआत करने के लिए बढ़िया दिन है।  व्यवसाय में कोई बड़ा नुकसान नहीं दिख रहा है, बल्कि कुछ अच्छे फायदे हो सकते हैं इसलिए कुल मिलाकर आर्थिक रूप से आज का दिन अच्छा है। पैसे रुपये को लेकर कोई ठोस योजना बनाइए ताकि आज या भविष्य में आने वाले किसी मुश्किल हालात से आप आसानी से उबर सकें। निवेश करने के मामले में समझदारी से काम लीजिए, फिर देखिए आप अपनी मेहनत और समझदारी के दम पर कहां से कहां पहुंच गये हैं। अपनी योग्यता को बढ़ाइए, आपके कैरियर और आर्थिक क्षेत्र में नये अवसर हाथ लगेंगे जो पहले आपके हाथ से फिसल गये थे। आज आपको व्यवसायिक सफलता मिल सकती है। विदेशी संबंधों से लाभ संभावित है। अगर अपने काम से संबंधित विदेश में आप किन्हीं लोगों को जानते हों तो देखें कि उन लोगों के द्वारा आपको कौन से व्यवसायिक अवसर मिल सकते हैं। अगर आपको कोई अवसर मिले तो उसके बारे में सोच -विचार जरूर करें, यह आपके लिये लाभकारी हो सकता है। आज आपके अच्छे आर्थिक हालात के संकेत हैं। कुछ पुराने कर्ज निपटा दें।  आज अपने गुस्से पर काबू रखें। आज संकेत हैं कि आप अपने कार्यालय में अपना आपा खो देंगे जिससे आपकी छवि बिगड़ सकती है। अपना ध्यान अपने लक्ष्यों पर रखें और अपने व्यावसायिक संबंधों को बिगड़ने ना दें। याद रहे कि आज आप छोटे-मोटे मुद्दों को छोड़ कर अपने लंबे समय के लक्ष्यों पर ध्यान दें। आज बड़ी आसानी से आपको आर्थिक लाभ और साथ ही प्रसिद्धी भी मिलने वाली है। आज तो बिना किसी मेहनत के कोई मोटी रकम मिलने वाली है। जैसे मान लीजिए कोई आपको अपना उत्तराधिकारी ही बना ले अब इसे समझदारी से खर्च कीजिए। यदि आप अपने और अपने परिवार के लिए नया घर खरीदने की सोच रहे हैं तो आज आपको मनचाही जगह मिल जायेगी। आज आप संपत्ति के कई विकल्प देखेंगे, इससे सही घर के चुनाव में आसानी होगी। फिर आप उस घर को खरीदने के लिए धन जुटा लें। आज आप खुद को ज्यादा ऊर्जावान् महसूस करेंगे। और यह सब अच्छी नींद की वजह से है। अपनी इस ऊर्जा का इस्तेमाल ताजी हवा लेने में और व्यायाम करने में लगाएं, ताकि यह ऊर्जा बराबर बनी रहे। आज आपको अनापेक्षित रूप से पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतन में वृद्धि भी मिल सकती है। यदि आज नहीं तो ये आनेवाले समय में कभी भी हो सकता है। आज मिलने वाले अवसर को हाथ से ना जाने दें। व्यवसाय में धीमी गति से काम-काज चलने के कारण आप आर्थिक रूप से तनाव में घिर सकते हैं। लेकिन चिंतित होने से अच्छा है कि अपने व्यवसाय में सुधार करने की कोशिश करें। कई सारी योजनाएं जो अधर में लटकी हैं उन्हें पूरा करने के लिए सबसे जरूरी है कि आप इसके लिए सावधानीपूर्वक योजना बनाएं। आपके लिए अच्छा रहेगा कि कोई नया काम शुरू करें इससे पहले उन्हें जरूर पूरा कर लें जो पहले से ही हाथ में हैं।  आपके कैरियर में कुछ परेशानियां आ सकती हैं, जिससे आपको तनाव हो सकता है। इसको कम करने के लिए आप कुछ समय के लिए अपने दोस्तों के साथ कही बाहर घूमने भी जा सकते हैं। लेकिन, इसका मतलब ये बिल्कुल नहीं है कि आप अपनी नौकरी छोड़ कर नई नौकरी की तलाश में लग जाएं। कुछ और समय कोशिश करके देखें, आपको लाभ जरूर मिलेगा। आपके ग्रह और सितारे इस हक में नहीं हैं कि आप साझेदारी में कोई काम करें। अगर आप अपने देश में अपना व्यवसाय बंद करके कहीं और व्यवसाय करने की सोच रहे हैं तो अभी यह भी आपके लिए ठीक नहीं। इस योजना को थोड़े दिनों के लिए टाल दीजिए। आज आपको अपने कुशल कार्य प्रदर्शन के लिए सम्मानित किया जा सकता है। इससे आपको ज्यादा मेहनत व लगन से काम करने की प्रेरणा मिलेगी। जहां तक आर्थिक पक्ष का सवाल है आज का दिन आपका है। आज कुछ बड़ा आर्थिक लाभ भी मिलेगा। आप जैसे कई लोगों को दक्षता बढाने वाला कोर्स बहुत मददगार साबित होगा। आज आप गंभीरता से सोचिए कि लम्बे समय तक होने वाले आर्थिक फायदे के लिए आप क्या कुछ कर सकते हैं। अपनी पढाई या ट्रेनिंग पर किया पैसा जाया नहीं जाता इसका भविष्य में बड़ा फायदा होता है।  अपनी सूझ-बूझ से आप सभी व्यावसायिक समस्याओं को आसानी से हल कर सकेंगे। आज आपको कोई नया व्यावसायिक अनुबंध भी मिल सकता है। शुरुआत में इसको करने में आपको कुछ परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है, लेकिन बाद में अपनी समझदारी से आप इन्हें भी हल कर लेंगे। आज ये संभव है कि आप उस वस्तु से धन प्राप्त करें जिसे आप शौक के खातिर करते हैं। ये धन का स्रोत सामान्य आजीविका के समान नहीं होगा। यदि आप खेल, कला या फोटोग्राफी में रूचि रखते हैं, तब इनसे आपको धन की प्राप्ति के तरीके मिल सकते हैं। इस विशेष अवसर का पूरा लाभ उठाएं।  अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें। ये सही समय है, इस बात पर ध्यान देने का कि आपका व्यवसाय कितना फैल रहा है। अगर आप अपने व्यवसाय को लेकर एक सही और अच्छी योजना बनाएं तो आपको लाभ अवश्य होगा। इस समय किए गए सही प्रयास आपको सही दिशा दिखाएंगे। आर्थिक प्रबंधन में अपने महारथ और सकारात्मक सोच की बदौलत आप आसानी से अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे। आप अपने काम में बहुत सफल होंगे। पर साथ-साथ आपको यह भी ध्यान रखना होगा कि अगर कभी आपकी उम्मीद के मुताबिक सफलता नहीं मिलती है तो आप बिल्कुल हतोत्साहित ना हों। धीरे-धीरे ही सही आप अपनी सभी आर्थिक जिम्मेंदारियों को जरूर पूरा करेंगे। नए विचारों से काम करने के कारण आपका व्यावसाय बहुत ही अच्छा रहेगा। जो व्यवसायकर्ता बैंकिंग क्षेत्र में काम कर रहे हैं उनकी तरक्की हो सकती है और यही नहीं उनको और भी कईं जिम्मेंदारियों को संभालने का मौका मिल सकता है। अगर आप कड़ी मेहनत करेंगे तो आपको सिर्फ आर्थिक फायदा ही नहीं बल्कि आपका आत्मविश्वास भी बढ़ेगा और आपके बैंक एकाउंट में भी बढ़ोतरी होगी। ये आप लोगों को एक मौका मिला है जिससे आप अपने नए विचार, नई सोच पेश कर सकते हैं। इस व्यवसाय से आपको पैसे और व्यवसाय दोनों में तरक्की मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोमवार को इस खास नक्षत्र में पूरी होगी सारी मनोकामनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e6kjfz/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e6kjfz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छठ पूजा 2017: 34 साल बाद बन रहा है ऐसा संयोग, इस मुहूर्त में सूर्य को दें अर्घ्य </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/chhath-puja-2017-after-34-years-chhath-puja-coincidence-and-muhurat/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/chhath-puja-2017-after-34-years-chhath-puja-coincidence-and-muhurat/</guid>
      <description>मंगलवार, 24 अक्टूबर से आरम्भ हो रहा है। चार दिनों का छठ पर्व दिवाली के बाद आता है यह व्रत बहुत कठिन माना जाता है। इस बार का छठ पर्व कई मायनो में खास है क्योंकि 34 साल बाद एक महासंयोग बन रहा है। दरअसल इस बार की छठ पूजा के पहले दिन सूर्य का रवियोग बना रहा है जिसे काफी महत्वपूर्ण माना जाता है।  पढ़ें-  शास्त्रों के अनुसार इस रवियोग में छठ पूजा शुरू होने से सूर्यदेव भक्तों की हर मनोकामना पूरी होती है। यदि कुंडली में किसी व्यक्ति की सूर्य की दशा खराब चल रही हो तो सूर्य की पूजा करने से सभी तरह की परेशानियों का अंत हो जाता है। पहला दिन कार्तिक शुक्ल चतुर्थी को नहाय-खाय के रूप में मनाया जाता है। सबसे पहले घर की सफाई कर उसे पवित्र किया जाता है। इसके पश्चात छठव्रती स्नान कर पवित्र तरीके से बने शुद्ध शाकाहारी भोजन ग्रहण कर व्रत की शुरुआत करते हैं।भोजन के रूप में कद्दू-दाल और चावल ग्रहण किया जाता है। यह दाल चने की होती है। चार दिनों तक चलने वाला ये छठ पर्व 24 अक्टूबर से नहाय खाय के साथ शुरू होगा। 25 अक्टूबर को खरना, 26 अक्टूबर को सांझ का अर्ध्य और 27 अक्टूबर को सूर्य को सुबह का अर्ध्य के साथ ये त्योहार संपन्न होगा। छठ पूजा का शुभ मुहूर्त</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हस्तरेखा: हथेली पर हो ऐसी 5 रेखाएं तो व्यक्ति बन जाता है मालामाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-lines-on-the-palm-signs-indicates-become-wealthy-person/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 10:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-lines-on-the-palm-signs-indicates-become-wealthy-person/</guid>
      <description>समुद्रशास्‍त्र में बताया गया है क‌ि व्यक्त‌ि की में मौजूद कुछ रेखाओं को देखकर उनकी आर्थ‌िक स्‍थ‌ित‌ि को जाना जा सकता है। कुछ रेखाएं ऐसी होती हैं ज‌िन्हें देखकर यह साफ कहा जा सकता है क‌ि व्यक्त‌ि करोड़पत‌ि होगा। तो देख‌िए आपकी हथेली में ऐसी रेखाएं मौजूद हैं या नहीं।  पढ़ें-  हथेली भारी हो और उंगल‌ियों का आधार भी बराबर है साथ ही भाग्य रेखा एक से अध‌िक हो तो यह संकेत है क‌ि आपका भाग्‍य कई ओर से लाभ द‌िलाएगा। ऐसे व्यक्त‌ि को अचानक धन लाभ म‌िलता है और करोड़पत‌ि बन जाता है। जिनकी भाग्य रेखा हथेली में मोटी से पतली होती जाए और जीवन रेखा गोल और शन‌ि पर्वत ऊंचा हो तो व्यक्त‌ि व्यवसाय में खूब धन कमाता है और करोड़पत‌ि बनता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस मूलांक वाली स्त्रियों के सामने कभी नहीं करनी चाहिए चालाक बनने की कोशिश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-women-personality-of-moolank-or-mulank-5-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 10:09:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-women-personality-of-moolank-or-mulank-5-according-to-numerology/</guid>
      <description>बुध ग्रह अंक 5 का प्रतिनिधि ग्रह है। वहीं जिन व्यक्तियों की जन्म तारीख 5,14 और 23 है, उनका पांच होता है। इस वाले जातकों की सभी से मित्रता होती है, क्योंकि बुध ग्रह सभी ग्रहों का मित्र है। यह अशुभ ग्रहों के साथ अशुभ और शुभ ग्रहों के साथ मिलकर शुभ हो जाता है। इसका अपना कोई अस्तित्व नहीं होता है। यानी बुध की सभी ग्रहों से दोस्ती भी होती है और शत्रुता भी।  ये भी पढ़ें-  मूलांक 5 वाले व्यक्तियों का सभी से मिलाजुला संबंध होता है। उनकी न तो किसी से ज्यादा दोस्ती होती है और न ही शत्रुता का भाव। वैसे देखा जाए तो इस अंक वालों के जातकों का संबंध अंक 1, 4 और 8 के साथ सामान्य और अनुकूल होता है, लेकिन अंक पांच के लिए अंक 2, 7 और 9 शुभ अंक नहीं होता है। वैवाहिक जीवन के मामले में आमतौर पर मूलांक 5 वाले व्यक्ति भाग्यशाली होते हैं। ये अपने व्यवहार से अपने साथी को खुश रखते हैं। मूलांक 5 वाले पुरूष दांपत्य जीवन में संतुलन बनाए रखने के लिए अपनी पत्नी की हर जरूरत का ध्यान रखते हैं और खुश रखने की कोशिश करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्स में नहीं होनी चाहिए ये 5 चीजें, रखने पर होता है धन का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-keep-these-five-things-in-your-wallet/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 10:06:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-keep-these-five-things-in-your-wallet/</guid>
      <description>आपकी जेब में पर्स तो हमेशा रहता होगा और आप चाहते होंगे क‌ि आपका पर्स हमेशा रुपयों से भरा रहे। लेक‌िन आपके पर्स में रुपये ठहरे इसके ल‌‌िए आपको पर्स से जुड़ी कुछ बातों का भी ध्यान रखना चाह‌िए। में बताया गया है क‌ि पर्स में रुपयों का ठहरना तभी संभव होता है जब आपके ऊपर देवी लक्ष्मी की कृपा होती है। इसल‌िए पर्स रखें तो इन पांच बातों का हमेशा ध्यान रखें।  पढ़ें-  वास्तुशास्त्र के अनुसार आपका पर्स फटा हुआ नहीं होना चाह‌िए। फटा हुआ पर्स आर्थ‌िक नुकसान करने वाला माना जाता है। इसी‌ल‌िए पर्स फटे तो उसे तुरंत बदल देना चाह‌िए। पर्स का संबंध धन से होता है न क‌ि कागजातों से इसल‌िए अपने पर्स में धन रखें। बहुत से लोग पुराने रसीद, ब‌िल भी पर्स में रखे रहते हैं। इनसे पर्स में धन का ठहराव कम हो जाता है। वास्तुशास्त्र के अनुसार पुराने कागजात और रद्द‌ियों पर राहु का प्रभाव होता है इसल‌िए इन्हें पर्स में जमा करके न रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रविवार के दिन इस राशि के लिए बनेगा बेहद ही खास योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e5y5sa/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 06:13:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e5y5sa/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को कई मोर्चे पर सफलता मिल सकती है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-22nd-october/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 14:57:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-22nd-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  पढ़ें-  इस समय आपको पैसा, पहचान और सफलता सब कुछ मिल सकता है। आज आपके मजे करने का दिन है। आखिरकार जिन्दगी ने आपको जो कुछ भी दिया है उसके लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आपको लगेगा कि आपके ऑफिस में कुछ बातें आपको परेशान कर रही हैं और आपको उनके साथ काम करने में परेशानी हो रही है। अगर आप इस बात पर नौकरी छोड़ने को तैयार नहीं हैं तो आपको उनके साथ ही काम करना पड़ेगा। आज आप किसी ऐसी वित्तीय योजना के झांसे में मत फंस जाइयेगा जो बाहर से दिखने में तो बहुत आकर्षक लगे लेकिन उससे उतना फायदा नहीं हो। झटपट अमीर होने वाली ऐसी योजनाओं से बच कर ही रहें।  आज आपके घर पर शांति बनी रहेगी। अपनी घरेलु जिंदगी को सुधारने में आपने बड़ा योगदान दिया है। आज आपको अपने प्रयासों का फल मिलेगा जिससे आपकी जिंदगी ही बदल जाएगी। कोई आपको नीचा दिखाने की कोशिश कर सकता है। अपने धैर्य़ और आत्मिक शक्ति के उपयोग से इस दबाव से बाहर निकलने की कोशिश करें। आज आप कार्यालय में गप्पें मारने से बचें। इससे आप किसी की भावनाओं को दुख पहुंचा सकते हैं। शायद ये भी हो सकता है कि आपकी छवि को बिगाड़ने के लिए षड़यंत्र रचा जा रहा हो। आपको आज लगेगा कि पिछले दिनों आपको जो आर्थिक नुकसान हुआ उसकी आज कुछ भरपाई हो गई।  आज आपकी सफलता का मंत्र है कि आपको अपनी सफलता से संतुष्ट नहीं होना चाहिए। इससे आप निरंतर सफलता के लिए प्रयत्नरत्त रहेंगे व मेहनत करते रहेंगे। अगर आप अपनी सकारात्मक सोच व ऊर्जा का पूर्ण प्रयोग करें तो आपको भविष्य में लाभ जरूर मिलेगा। साथ ही अपना उत्साह बनाए रखें। इससे आपको अपने कैरियर को ऊंचाई पर ले जाने में मदद मिलेगी। किसी अनजान स्रोत से आपको धन की प्राप्ति होगी। रुपये-पैसे से जुड़े लेन देन पर अपने विकल्प खुले रखें क्योंकि किस स्रोत से धन आये कोई नहीं जानता।  आज आपको कार्यक्षेत्र में आगे बढ़ने का मौका मिलेगा। विषम परिस्थितियों में भी आसानी से काम कर लेने के कारण आप बहुत आगे बढ़ सकेंगे। आप में वो काबिलियत है जो आपके अधिकारी आपसे चाहते हैं। समय के साथ आपके कैरियर में उतनी वृद्धी जरूर होगी, जितनी कि आप सोचते हैं। व्यापार में तगड़ा झटका लगने का भय है। इससे बचने की कोशिश करें। अच्छा तो यह रहेगा कि इस तात्कालिक झटके से अपने व्यवसाय को बचाने का प्रयास करें। एक लक्ष्य बनाकर उसे पाने का प्रयत्न करें।  आज का दिन आपके रोमांस भरे दिल में धैर्य रखने एवं दूसरे की गलतियों को अनदेखा करने का दिन है। आज आपसी मतभेद दूर करने का प्रयास करें। इन मतभेदों को दबाने का प्रयास ना करके जड़ से दूर करने की कोशिश करें। आप लगातार अपने कैरियर को आगे बढ़ाने का प्रयास करते रहेंगे। लेकिन ध्यान रखें कि इसके लिए आप ऑफिस में बहुत ज्यादा काम करना शुरू ना कर दें। आप पर काम का बोझ बहुत बढ़ गया है और आप कुछ थका हुआ सा महसूस करने लगे हैं।  आज आपको अचानक अपने सामाजिक संबंधों से व्यावसायिक लाभ होगा। अपने इस रिश्ते का प्रयोग अपनी छवि बनाने में करें और साथ ही अपने इस व्यायसायिक संबंध को और अधिक मजबूत बनाने की कोशिश करें। आज का दिन आपके व्यापार के लिए लाभदायक है और आपको फायदा होगा। अगर आप शादी संबंधित काम करते हैं तो आपकी किस्मत आपका साथ देगी। आप व्यस्त रहेंगे। आप थकान में भी काम करेंगे क्योंकि आप इस वक्त अपनी जमा-पूंजी बढ़ा सकते हैं। आज आपको सावधानी बरतने की जरूरत है क्योंकि गलतफहमी के कारण आपके और आपके प्रियजनों के बीच झगड़ा हो सकता है। वो प्रियजन आपके परिजन, दोस्त या फिर सहकर्मी कोई भी हो सकते हैं। इन झगड़ों से बचा जा सकता है। यदि आप शेयर बाजार में निवेश करते हैं तो आज का दिन कुछ नवीन सोच के साथ निवेश करने व प्रयोग करने का है। आप चाहते हैं कि अपनी समस्त शक्तियों के साथ इस क्षेत्र में जाएं परंतु एक बार अपनी स्थिति को देख लें। यदि लंबे समय के लिये निवेश करना चाहते हैं तो आज का दिन उपयुक्त है।  आज आप अपने लक्ष्य को ले कर थोड़े तनाव पूर्ण रहेंगे। आज आपके शांत रहने में ही आपकी भलाई है। सभी की जिन्दगी में बुरा वक्त आता है। व्यापारिक प्रोफेशनल्स आसानी से अपने लक्ष्य को पा लेंगे। यह मौका है कि आप अपनी व्यवसायिक क्षमता बढ़ाने के लिए कोई जरूरी कोर्स कर लें। इसके लिए आज किया गया खर्च कल बडे फायदे देगा। अपने कैरियर को नई ऊंचाई और नया आयाम देने के लिए कुछ पैसे तो खर्च करने ही पड़ेंगे।  अगर आप व्यवसाय करते हैं तो आज आप पाएंगे कि आप अपने सहकर्मियों और प्रतिस्पर्धियों से आगे निकल गए हैं। आज आपका करिश्माई व्यक्तित्व अपने चरम पर है और लोग आपसे प्रभावित होंगे। इस समय का उपयोग अपने बॉस को प्रभावित करने के लिए करें और खुद को प्रमोशन की लाइन में सबसे आगे रखने की कोशिश करें। व्यावसायिक मोर्चे पर आज आपको अपनी योग्यता साबित करने के लिए सही योजना बनाकर चलने से फायदा होगा। किसी भी काम को पूरा करने के लिए सही नीति बनाकर चलने की आपकी क्षमता और योग्यता की बदौलत ही आप अपने लक्ष्य को पा लेंगे और इस तरह आपके सामने आर्थिक लाभ के भी अवसर आएंगे।  आज विद्यार्थियों को अपने परीक्षा के प्रदर्शन से संतुष्टि मिलेगी। आपको अपने व्यावसायिक लक्ष्यों के लिये काम करना चाहिये, जिससे आपके लक्ष्य पूरे होंगे। किसी एक या दो क्षेत्रों में पिछड़ने पर चिंतित नही होना चाहिये क्योंकि आपका पूर्ण विकास सकारात्मक है। आज आप सबसे पहले अपने वित्तीय सलाहकार से चर्चा करते हुए भविष्य की योजनाओं पर जोर देंगे। ये एक सही निर्णय होगा जिससे आपको अपने सही कार्य पर लौटने में मदद मिलेगी।  आप सामाजिक जीवन के हर क्षेत्र में बहुत अच्छा प्रदर्शन करेंगे। चाहे वो कोई अध्यापक हो, किसी एन जी ओ से जुड़ा कोई क्षेत्र हो या फिर कोई विख्यात व्यक्तित्व हो। लोग आपकी ओर देख रहे हैं और उन्हें आप में एक लीडर दिखाई दे रहा है। आपको उनकी अपेक्षाओं पर खरा उतरने की कोशिश करनी चाहिए। आज का दिन संपत्ति अथवा शेयर बाजार में निवेश करने के लिये शुभ है। लेकिन निवेश से पहले अपने समस्त अवसरों व विकल्पों को सही तरीके से जांच लें। थोड़े समय का निवेश व लंबे समय का लाभ, ये आपका आज का लक्ष्य होना चाहिये।  चिकित्सा के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों को अपने कार्यक्षेत्र से बाहर का काम मिलेगा और उन्हे आश्चर्य मिश्रित आनंद होगा। आपको अपने काम पर ध्यान केन्द्रित करना है। ये समय जल्दी ही बीतेगा। ये विश्वास रखें कि आपने सही निर्णय ही लिया है। आप पायेंगे कि दूर विदेश में बैठा कोई आदमी आर्थिक रूप से आपके लिए फायदेमंद साबित हो रहा है। यह फायदा या तो उस नेटवर्क का नतीजा है जो आपने हाल में बनाया था, या ये लाभ सीधे आपके बॉस के चलते मिल रहा है। यूं ही काम करते रहें, फायदे और भी मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: गिफ्ट में मिली ये 5 चीजें आपको बना सकती हैं कंगाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-gift-items-can-turn-good-luck-into-bad-luck/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:55:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-gift-items-can-turn-good-luck-into-bad-luck/</guid>
      <description>उपहार का लेन-देन हमारे सामाजिक जीवन का एक अहम हिस्सा होता है। लेक‌िन उपहार देने वाले की नीयत कैसी है यह जानना भी जरूरी है क्योंक‌ि अगर देने वाले की नीयत साफ नहीं होती तो उपहार में आपको कुछ ऐसा भी दे सकता है जो आपकी खुश‌ियों को ग्रहण लगा सकता है। के अनुसार जब कोई उपहार में इन 5 चीजों को दे तो समझ लीज‌िए वह आपका द‌िल से भला नहीं चाहता और इनके उपहार को घर में नहीं रखना चाह‌िए।  पढ़ें-  किसी डूबते हुए जहाज की मूर्त‌ि उपहार में म‌िलना और उसे घर में रखना अशुभ फलदायक होता है। इससे आर्थ‌िक नुकसान होता है। काले वस्‍त्र कभी क‌िसी को उपहार में नहीं देना चाह‌िए। अगर कोई आपको यह देता है तो यह अपशगुन माना जाता है। यह दुःख, कष्ट और पीड़ादायक माना जाता है। इसे मृत्यु कारक भी माना गया है यही वजह है क‌ि शादी के एक साल तक काले वस्‍त्र धारण करना अच्छा नहीं माना जाता। जूते को उपहार में देना जुदाई का प्रतीक माना जाता है। प्रेम‌ियों को तो इसे एक दूसरे को उपहार स्वरूप ब‌िल्कुल भी नहीं देना चाह‌िए इससे दोनों की राहें अलग हो जाती हैं ऐसी मान्यता है। बहुत से लोग घड़ी उपहार में देते हैं जबक‌ि घड़ी उपहार में देना जीवन में प्रगत‌ि को रोकना माना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को आर्थिक लाभ मिलने के प्रबल संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-21th-october/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 08:40:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-21th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  पढ़ें- पूरे जोश और उत्साह के कारण आप अपने काम को समय पर पूरा कर सकेंगे। हालांकि उम्मीद से ज्यादा प्राप्त करने के लिए आपको थोड़ा रचनात्मक होना पड़ेगा। उच्चाधिकारी आपकी रचनात्मकता के लिए आपको अच्छा इनाम भी दे सकते हैं। भविष्य में भी इसी तरह से काम करते रहें। जो लोग व्यापार में हैं उन्हें आज कोई बड़ा आर्थिक लाभ मिलने वाला है। साथ ही आपकी साख भी कायम होने वाली है। आप और आपकी कंपनी की अच्छी तरक्की होने वाली है। इस बदलाव का अपने काम की जगह पर सकारात्मक उपयोग कीजिए। इसके लिए नए संपर्कों का इस्तेमाल भी कर सकते हैं। आज आपका कोई अपना आपको अचंभित कर सकता है। मुद्दा आपसे संबंधित हो भी सकता है और नहीं भी। लेकिन हर हाल में आपको शांत ही रहना चाहिए और अपने प्रियजनों की मदद करने का प्रयास करना चाहिए। उनको शायद आपके साथ और मार्गदर्शन की जरूरत है। आपका फर्ज है कि आप उनको सही रास्ता दिखाएं। आज वह दिन है जब आपको साधारण कामों में ध्यान लगाना होगा जैसे चलना किताब पढ़ना आदि ताकि आप अपने दिमाग को व्यस्त रख सकें परन्तु जरूरत से ज्यादा शारीरिक गतिविधि भी न करें।  आज अध्यात्म की ओर आपका रुझान ज्यादा रहेगा। आप अपनी जिंदगी में धर्म के महत्व को जान पाएंगे। आज आप अपने भीतर झांकना चाहेंगे और इसके लिए ये समय बिल्कुल सही है। इस राह पर चलने से आपको सुख-शांति मिलेगी। संकेत हैं कि आपके अपने उच्च अधिकारियों के साथ मतभेद हो सकते हैं। अगर ऐसी परिस्थिति सामने आती है तो अपने गुस्से को काबू में रखें जो भी बोलें तोल-मोल कर ही बोलें। अगर बात बिगड़ती नजर आए तो बातचीत से बात को सुलझाने की कोशिश करें। आज आप जो भी निर्णय लें बहुत सोच-समझ कर लें क्योंकि बाद में जल्दबाजी में लिए गए निर्णय के लिए आपको पछताना पड़ सकता है। आज का दिन आपके लिए भाग्यशाली हो सकता है, क्योंकि आपको कोई अचल सम्पत्ति मिलने वाली है। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप अपने धन का समुचित उपयोग करते हैं, क्योंकि इन दिनों आपकी वित्तीय स्थिति विकास की राह पर है तथा आपके पास पूंजी के रूप में बड़ी राशि सुरक्षित है जिसका आप को प्रबन्धन करना है।  आज उन लोगों के लिए रूपये-पैसे की सोचेंगे जो आप पर ही आश्रित हैं, जैसे आपके बच्चे और अभिभावक। बच्चों की शिक्षा योजना और माता पिता की रिटायर्मेंट योजना पर भी कुछ निवेश करें। यह एक बड़ी जिम्मेदारी है लेकिन इसकी शुरुआत आज ही कर दें। इस जिम्मेदारी से बचेंगे तो आगे चलकर आप ही चिंता में पड़ेंगे। आपका अच्छा स्वास्थ्य और उर्जा आपको आने वाली हर परेशानी से पार लगा देंगे। परन्तु आप आराम के लिए समय जरूर निकालें। आपकी व्यस्तता बनी रहेगी। भाग्यवश आप सभी कार्यों को पूर्ण करने में सक्षम रहेंगे। हो सकता है आप अपने काम को निश्चित समय में पूरा ना कर पाएं इसलिए अभी से सावधान रहना जरूरी है। अगर आप नौकरी के लिए आवेदन या किसी छात्रवृत्ती के कागजों पर काम कर रहे हैं तो पूरी तरह से सतर्क रहें। जितना जल्दी हो सके अपना काम खत्म कर लें वरना अनचाही मुश्किलें आ सकती हैं। यदि आपका स्वयं का व्यवसाय है तब आप नवीन प्रगति की राह पर चलेंगे। आपको सामने आने वाले अवसर का पूरा लाभ लेना चाहिये जिससे प्रतिभा व स्थिति का आंकलन कर निर्णय ले सकें।  यदि आप नई नौकरी की तलाश है तब आज कोई अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। हो सकता है कि ये वो काम न हो जिसके विषय में आपने सोचा था, लेकिन शुरूआत की जा सकती है, जिससे आर्थिक लाभ के संकेत प्रबल होते हैं। अनुभव का लाभ मिलेगा और बेरोजगारी दूर होगी। आज आपको धन का कुछ नुकसान होने का संकेत हैं। नुकसान कम से कम हो इसके लिए निवेश के मामले में सावधान रहें। आर्थिक मामले में कोई जोखिम भरा अंदाजा लगाने या जोखिम भरा सौदा करने के लिए आज का दिन बिलकुल अच्छा नहीं है।आज आप अपने कार्यस्थल पर अपने काम से सम्बन्धित किसी समस्या को लेकर किसी सलाहकार या फिर किसी उच्च अधिकारी से सलाह लेना चाहेंगे। आप सलाह ले सकते हैं, लेकिन शायद इससे आपको कोई मदद न मिले। आपके लिए अच्छा होगा कि आप एक दो दिन और इंतजार करें जब तक कि सलाह के लिए आपको सही व्यक्ति न मिले। कोई बड़ा आर्थिक फैसला लेने से पहले दो बार सोचें। किसी बड़े बुजुर्ग की सलाह बड़े काम की होगी। यदि कोई बड़ी योजना शुरू करने की सोच रहे हैं तो थोड़ा रुक जाइये, सही वक्त आने दें। अपने आर्थिक लक्ष्य को मजबूत करने के लिए आपको सही दिशा अपनाने की जरूरत है।  अगर आप अपने काम को लेकर सही निर्णय नहीं ले पा रहे हैं तो अपने जीवन साथी की सलाह लें। आप पाएंगे कि आपका साथी आपकी बात को बड़े ध्यान से सुनेगा और आपको एक अच्छी और सही सलाह देगा। आज का समय आपकी वित्तीय योजनाओं को सही करने के लिये आदर्श है। इस दिन किये जाने वाले सही निर्णय आपको लाभ पहुंचाएंगे लेकिन बिना सोचे समझे किये जाने वाले वित्तीय निर्णय आपको हानि पहुंचा सकते हैं।  आर्थिक क्षेत्र में आपकी स्थिति थोड़ी डांवाडोल रहेगी, लेकिन आप इस स्थिति से आसानी से निपट लेंगे। अपने सीनियर अधिकारियों से मधुर संबंध बना कर रखें। आपकी कार्यशैली बहुत अच्छी है फिर भी कई बार लोगों को आपकी बातें चुभ जाती हैं। इससे आपका ही आर्थिक नुकसान है। इसलिए अपने काम पर ध्यान दें। शांत रहें। आप तरक्की करेंगे और जब आपकी बारी आयेगी तो आपकी पदोन्नति भी होगी। यदि आप बेरोजगार हैं तब आज का दिन आपके लिये शुभ समाचार ला सकता है। हो सकता हे कि ये आपका वो काम न हो, जिसे आपने सोचा था, लेकिन इससे आपकी स्थिति में तो सुधार अवश्य ही होगा। इस दौरान आपको अपने आप को आगे बढ़ाने के लिये ज्ञान का अर्जन करना चाहिये। आज आप लम्बी अवधि के लिए किसी सौदे पर निवेश कर सकते हैं। आपको यह अवसर जल्दी से ग्रहण कर लेना चाहिए। क्योंकि, यह लम्बी अवधि के लिए धन सुरक्षित कर सकता है।  काम के क्षेत्र में आपके पास बहुत से विकल्प हैं, जिनमें से कुछ सुरक्षित हैं और कुछ में खतरा भी है। अब आपको ये निर्णय लेना है कि आपको क्या करना है। सभी विकल्पों पर ठीक से विचार करके उनकी अच्छाइयों व बुराइयों को ध्यान से समझने की कोशिश करें। अगर आप जवान हैं तो कितना भी बड़ा खतरा झेल सकते हैं। आज का दिन तो ऐसा है जैसे आमदनी अठन्नी खर्चा रुपैया। कमाई से ज्यादा आज खर्चे के संकेत हैं इसलिए गैर जरूरी चीजों को खरीदने से बचें। अपनी जेब को थोड़ा तंग करके चलें इस तरह से आप खर्चों के बोझ से बच निकलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: हर शनिवार को करना चाहिए ये 4 उपाय, शनिदेव होंगे प्रसन्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/follow-these-four-vastu-tips-for-avoid-shani-dosha/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 06:59:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/follow-these-four-vastu-tips-for-avoid-shani-dosha/</guid>
      <description>शनिदेव को सभी ग्रहों में न्यायाधीश का दर्जा प्राप्त है, इसलिए हमारे सभी तरह के अच्छे-बुरे कामों के लिए उस हिसाब से शनिदेव हमें फल देते हैं। यदि किसी व्यक्ति कुंडली में शनि की अशुभ छाया है उसे कई तरह की समस्या का सामना करना पड़ता है। शास्त्रों में शनिदोष को कम करने और शनि महाराज की कृपा पाने के लिए शनिवार के दिन कई तरह के उपाय बताए हैं। आइए जानते हैं इन्हीं कुछ उपायों के बारे में।  पढ़ें-  शनि की साढ़ेसाती को दूर करने के लिए शनिवार के दिन पास के किसी भी पीपल के पेड़ के नीचे सुबह स्नानकर दोनों हाथों से पेड़ को छूते हुए जल अर्पित करना चाहिए। पीपल के पेड़ की सात परिक्रमा करें और ‘ऊं शं शनैश्चराय नम:’ का जप करें। शनिदेव हनुमानजी के भक्तों पर हमेशा अपनी कृपा करते हैं इसलिए शनिवार को हनुमान चालीसा का पाठ करें। हनुमान जी के दर्शन और उनकी भक्ति करने से शनि के सभी दोष समाप्त होते हैं। शनिवार को शाम के समय पीपल के पेड़ के नीचे चौमुखा दीपक जलाने से धन, वैभव और यश में वृद्धि होती है। शनिवार के दिन किसी भी चीज के बुरे फल को दूर करने के लिए काली चीजों जैसे उड़द की दाल, काला कपड़ा, काले तिल और काले चने को किसी गरीब को दान देने से शनिदेव की कृपा बनी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 अक्टूबर को शनि बदलेंगे अपनी चाल, 3 राशि से हटेंगी शनि की तिरछी नजर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/saturn-transit-on-26-october-2017-to-sagittarius/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 06:55:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/saturn-transit-on-26-october-2017-to-sagittarius/</guid>
      <description>ज्योतिषशास्त्र में शनि को पापी और सभी में सबसे ज्यादा ताकतवर ग्रह माना जाता है। शनि की साढ़ेसाती और ढ़ैय्या जिस किसी पर होती है उसे कई तरह की परेशानियों से जूझना पड़ता है। 26 अक्टूबर 2017 को शनि अपनी चाल बदल रहें है। शनि वृश्चिक राशि से निकल कर दोबारा धनु राशि में प्रवेश करेंगे।  पढ़ें-  शनिदेव 26 अक्टूबर को धनु राशि में प्रवेश करेंगे इसके पहले वह वृश्चिक राशि में गोचर थे। शनिदेव 26 अक्टूबर को 3 राशियों को छोड़कर जा रहे हैं इससे इन 3 राशि वालों को बहुत बड़ी राहत की खबर सुनने को मिलेगी।शनि के धनु राशि में स्थान परिवर्तन से मेष और सिंह राशि पर चली आ रही ढ़ैय्या समाप्त हो जाएगी क्योंकि इन दो राशियों पर ढाई साल से शनि की ढैय्या चल रही थी।इसके अलावा तुला राशि पर शनि की साढ़े साती भी 26 अक्टूबर को समाप्त हो जाएगी। जिसके चलते मेष, सिंह और तुला राशि पर शनि की कृपा दोबारा से मिलने लगेगी यानि कि सारे बिगड़े काम बनने लगेंगे और धन लाभ के प्रबल संकेत हैं।एक तरफ जहां तीन राशियों पर शनि की साढ़ेसाती और ढ़ैय्या समाप्त हो जाएगी तो दूसरे तरफ कुछ राशियों पर शनि की बुरी नजर पड़नी शुरू होने वाली है। वृषभ राशि और कन्या राशि पर 26 अक्टूबर से पुनः शनि की ढैया लगने वाली है। और साथ ही मकर राशि वालों पर शनि की साढ़े साती शुरू हो जाएगी। जिसका असर इन तीन राशि वालों पर पड़ेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार के दिन ये मुहूर्त आपकी सारी बाधाओं को करेगा खत्म</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e5bq5s/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 23:24:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e5bq5s/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार के दिन इस बेला में शुभ काम करने से बचें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e5bwa7/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 08:40:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e5bwa7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका नाम D से शुरू होता है, ये खबर जरूर पढ़ें, फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/rahu-garh-or-planet-affect-to-name-starting-with-letter-d-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 06:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/rahu-garh-or-planet-affect-to-name-starting-with-letter-d-according-to-numerology/</guid>
      <description>हिन्दू संस्कृति में नक्षत्राें को ध्यान में रखकर व्यक्ति का नाम रखा जाता है और इस नाम का प्रभाव व्यक्ति की जिंदगी पर भी पड़ता है। आपके नाम का पहला भी आपके व्यक्तित्व को बता देता है। अंक ज्योतिष के अनुसार नाम के पहले लेटर से किसी भी व्यक्ति के गुण-दोषों के बारे में जाना जा सकता है।  ये भी पढ़ें-  अंक ज्योतिष के मुताबिक अंग्रेजी का चौथा लेटर D होता है। यह अक्षर राहु के प्रभाव में होता है, जबकि इसका प्रतिनिध सिंह राशि है। जिन लोगों का नाम इस लेटर से शुरू होता है, वे धुन के पक्के और जिद्दी होते हैं। ये एक बार जिस चीज को पाने के लिए सोच लेते हैं, उसे हासिल किए बिना इन्हें चैन नहीं मिलता। इन्हें हारना पसंद नहीं होता। अपनी मेहनत और लगन से जीवन में यह सफलता प्राप्त करते हैं। शुरुआती दौर में इन्हें भले ही आर्थिक समस्याओं का सामना करना पड़े, लेकिन धीरे-धीरे प्रगति की ओर बढ़ते रहते हैं। इनके पास ज्ञान का भंडार होता है। मित्रों एवं संपर्क में रहने वालों को हमेशा इनसे कुछ न कुछ सीखने का मौका मिलता रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली राशिफल: आज किस राशि पर देवी लक्ष्मी होंगी मेहरबान, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-19th-october/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 10:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-19th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज यदि आप नौकरी की तलाश में हैं तब अनेक विकल्पों का कोई प्रस्ताव आपके सामने आ सकता है। इसलिये, आपको सही समय देकर इन विकल्पों की पड़ताल करनी चाहिये, कहीं ऐसा ना हो कि आप सबसे पहले प्रस्ताव को ही अवसर समझ लें। सभी विकल्पों पर समझदारी से विचार करें। यदि आप आयात निर्यात के क्षेत्र में हैं, तब आज का दिन काफी अच्छा व लाभदायक सिद्ध हो सकता है। अपनी कंपनी के लिये सही विकल्पों के साथ काम करते हुए इसे आगे ले जाएं। आज का दिन आपके परिवार के लिए बहुत ही अच्छा रहेगा क्योंकि आप उनके साथ कुछ समय व्यतीत करेंगे। इस समय परिवार में एकता के प्रबल संकेत हैं। आज आपको आपकी कंपनी की ओर कार्य के लिये सुदूर क्षेत्र में भेजा जा सकता है। आप शायद इस यात्रा को लेकर चिंतित हों, लेकिन चिंता की कोई बात नहीं है। आप एक सितारे की तरह चमकेंगे। अब तक आपके जो काम रुके पड़े थे वे भी पूरे हो जाएंगे। यदि आपने किसी कर्ज के लिए आवेदन कर रखा है तो आज उधर से अच्छी खबर मिल सकती है। इसमें देर लगी पर आपके सब्र का मीठा फल निकला। इस रकम को समझदारी से खर्च करें।  आज आपका सौभाग्य आपके साथ होगा और आप पाएंगे कि आप अपने सभी लक्ष्यों को चाहे वो कितने भी कठिन क्यों ना हों आसानी से प्राप्त कर पाएंगे। अपने सपनों को पाने के लिए सबसे महत्वपूर्ण चीज है दृढ़ इच्छा शक्ति। आप अपनी ऊर्जा शक्ति को एकत्रित कर पाएंगे। इससे आप अपने लक्ष्यों को प्राप्त कर पाएंगे। आज आप आसमान को छू लेंगे। अपने प्रोफेशन में किसी भी हालत में खुद को ढाल लेने की आपकी क्षमता के कारण आज आप फायदे में रहेंगे। आपके काम को प्रोत्साहन और आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं।  आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। समझदारी इसी में है कि ये जानने की कोशिश करें कि बात कैसे और कहां बिगड़ी और उसे सुधारने की कोशिश करें। यह समय आपके लिए अपने दिमाग को बुध्दिमत्तापूर्ण तरीके से प्रयोग करने का है ताकि व्यवसाय के नये अवसर तलाश किये जा सकें। इस समय आर्थिक सफलता के लिए कुछ गम्भीर प्रयास किये जाने की आवश्यकता है।  अगर आपका खुद का व्यवसाय है तो हो सकता है कि आज आपको विदेश से कोई अवसर मिल जाए। ये अवसर आपके उत्पाद या सेवा को एक नई दिशा में ले जाएगा। इस दिशा में कदम आगे बढ़ाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुवार को इस वक्त ना निकलें घर से वरना नहीं बनेगा कोई काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e4rlk9/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 22:56:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e4rlk9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दीपावली राशिफल: आज किस राशि पर देवी लक्ष्मी होंगी मेहरबान, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-20th-october/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 19:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-20th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  आज भले ही आपके दिमाग में कोई नया आजीविका का विकल्प हो, लेकिन आज का दिन उसे चुनने का बिल्कुल भी नही है। किसी भी नई योजना के लिये लंबा समय लेकर सोच विचार करें। अपने सभी विकल्पों की पड़ताल करने के बाद ही कोई निर्णय लें। सही तरीके से बनाई गई आपकी आर्थिक योजना को आज अच्छा लाभ मिलने वाला है। अपने बजट को बढ़िया से व्यवस्थित कीजिए इससे आपका पैसा सही ढंग से उपयोग होगा और आपको इसका सही लाभ भी मिलेगा। इससे आपका बैंक बैलेंस भी बढ़ेगा। आज आप उन लोगों से दूर रहें जो आपकी जिंदगी में नकारात्मकता लाने का प्रयास कर रहे हैं। आप काफी हद तक एक सकारात्मक इंसान हैं लेकिन आपको इस बात का अंदाजा नहीं है कि नकारात्मकता किस कदर आप पर हावी होती जा रही है। नया घर या नई कार खरीदने का मन बना रहे हैं तो आज कर्ज के लिए आवेदन करने का अच्छा दिन है। आज कार खरीद लेने के लिए भी अच्छा दिन है, खरीद डालिये। सितारे आपके पक्ष में हैं।  आज आप कोई महत्वपूर्ण स्थान प्राप्त करने का सपना देखेंगे। इसे केवल एक सपना ही ना रहने दें। सोचें कि आप अपनी नेतृत्व कुशलता को बढ़ाने के लिए और क्या कर सकते हैं। इसके लिए आपको और ज्यादा जिम्मेंदारियां लेने के लिए भी तैयार रहना चाहिए। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति अथवा पदोन्नति के अवसर देगा जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे। आज अपनी गुणवत्ता का पूरा उपयोग कीजिये जिससे आपको लेकर किसी प्रकार की नकारात्मक बातें न हो सकें। आज का दिन आपको कोई अच्छा व्यापारिक अवसर दिला सकता है।  काफी कड़ी मेहनत के बाद आखिरकार आज आपको कुछ आर्थिक लाभ मिलता दिखेगा। इस पैसे को जोखिम भरे निवेश में लगाने से बेहतर है कि किसी सुरक्षित निवेश में लगाएं। किसी लेन-देन या बड़े निवेश के लिए आज का दिन ठीक नहीं है। झटपट लाभ कमाने से बेहतर है कि सुरक्षित निवेश करें। आज आपको अपने आस-पास के कुछ लोगों से सावधान रहने की जरूरत है क्योंकि वो आपके प्रति ईर्ष्या रखते हैं। आपके विचार चाहे उनके लिए ठीक ना भी हों तो भी उनके मन में अपने प्रति गलत भावना को ना उकसाएं। फिलहाल सत्ता धारी लोगों से ना ही उलझें तो अच्छा होगा, खास तौर से अगर आपको उनसे कोई काम निकलवाना हो तो। सरकार से संबंधित काम करवाने के लिए आपको थोड़े धैर्य से काम लेना होगा।आज का दिन समूह के साथ मिलकर काम करने के लिये बेहतर है। आपके द्वारा अपने समूह के सदस्यों को प्रेरणा देना सभी की उत्सुकता का केन्द्र बनेगा। हो सकता है कि आपकी पदोन्नति समूह नायक के बतौर हो जाए। स्वयं के व्यवसाय में कार्यरत्त उद्यमियों को विदेशी प्रोजेक्ट मिल सकता है। पारिवारिक स्तर पर आ रही अड़चनें आज दूर हो जाएंगी। आपकी पसंद के पार्टनर के साथ आपकी शादी को लेकर आपके परिवार वालों का विरोध आज थम सकता है। आज मौके का फायदा उठाएं।हालांकि आने वाला समय चुनौतियों से भरा है, लेकिन अब आपको सकारात्मक परिणाम ही मिलेंगे। बाधाएं खत्म हो जाएंगी और आप आसानी से अपने काम पर ध्यान लगा सकेंगे। अगर साझेदारी में कोई काम शुरू करते हैं तो आज इसमें किसी तरह का फायदा नहीं दिख रहा है। इसलिए अभी तो इस ख्याल को हर हाल में मन से निकाल दें।  आज पिछले कुछ समय से चली आ रही चिन्ताओं से छुटकारा मिलेगा। आप सुकून से अपने अतीत व भविष्य के बारे में सोच सकेंगे। अपने ऊपर अधिक दबाव डालने की आवश्यकता नहीं है। अगर आप खुद को अलग सा महसूस कर रहे हैं तो आपको इस बारे में अपने बॉस से बात करनी चाहिए। हो सकता है, आपको विदेश भेजने की तैयारी चल रही हो। शांतिपूर्ण बात करने से आपकी समस्या का हल निकल सकता है। भविष्य के लिए निवेश करने के लिए आपके सामने आज कई सारे विकल्प खुले हैं।  आज यदि आप नौकरी की तलाश में हैं तब अनेक विकल्पों का कोई प्रस्ताव आपके सामने आ सकता है। इसलिये, आपको सही समय देकर इन विकल्पों की पड़ताल करनी चाहिये, कहीं ऐसा ना हो कि आप सबसे पहले प्रस्ताव को ही अवसर समझ लें। सभी विकल्पों पर समझदारी से विचार करें। यदि आप आयात निर्यात के क्षेत्र में हैं, तब आज का दिन काफी अच्छा व लाभदायक सिद्ध हो सकता है। अपनी कंपनी के लिये सही विकल्पों के साथ काम करते हुए इसे आगे ले जाएं। आज का दिन आपके परिवार के लिए बहुत ही अच्छा रहेगा क्योंकि आप उनके साथ कुछ समय व्यतीत करेंगे। इस समय परिवार में एकता के प्रबल संकेत हैं। आज आपको आपकी कंपनी की ओर कार्य के लिये सुदूर क्षेत्र में भेजा जा सकता है। आप शायद इस यात्रा को लेकर चिंतित हों, लेकिन चिंता की कोई बात नहीं है। आप एक सितारे की तरह चमकेंगे। अब तक आपके जो काम रुके पड़े थे वे भी पूरे हो जाएंगे। यदि आपने किसी कर्ज के लिए आवेदन कर रखा है तो आज उधर से अच्छी खबर मिल सकती है। इसमें देर लगी पर आपके सब्र का मीठा फल निकला। इस रकम को समझदारी से खर्च करें।  आज आपका सौभाग्य आपके साथ होगा और आप पाएंगे कि आप अपने सभी लक्ष्यों को चाहे वो कितने भी कठिन क्यों ना हों आसानी से प्राप्त कर पाएंगे। अपने सपनों को पाने के लिए सबसे महत्वपूर्ण चीज है दृढ़ इच्छा शक्ति। आप अपनी ऊर्जा शक्ति को एकत्रित कर पाएंगे। इससे आप अपने लक्ष्यों को प्राप्त कर पाएंगे। आज आप आसमान को छू लेंगे। अपने प्रोफेशन में किसी भी हालत में खुद को ढाल लेने की आपकी क्षमता के कारण आज आप फायदे में रहेंगे। आपके काम को प्रोत्साहन और आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं।  आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। समझदारी इसी में है कि ये जानने की कोशिश करें कि बात कैसे और कहां बिगड़ी और उसे सुधारने की कोशिश करें। यह समय आपके लिए अपने दिमाग को बुध्दिमत्तापूर्ण तरीके से प्रयोग करने का है ताकि व्यवसाय के नये अवसर तलाश किये जा सकें। इस समय आर्थिक सफलता के लिए कुछ गम्भीर प्रयास किये जाने की आवश्यकता है।  अगर आपका खुद का व्यवसाय है तो हो सकता है कि आज आपको विदेश से कोई अवसर मिल जाए। ये अवसर आपके उत्पाद या सेवा को एक नई दिशा में ले जाएगा। इस दिशा में कदम आगे बढ़ाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली 2017: जिनके हाथ में बनता है ये खास योग, दिवाली पर हो जाते हैं मालामाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-those-have-dhan-lakshmi-yog-in-palm-become-rich-person/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-those-have-dhan-lakshmi-yog-in-palm-become-rich-person/</guid>
      <description>19 अक्टूबर 2017, गुरुवार को प्रकाश का पर्व है। इस मौके पर हर व्यक्त‌ि चाहता है क‌ि मां लक्ष्मी की कृपा उस पर हो जाए और घर धन-धान्य से भर जाए। शास्‍त्रों में बताया गया है क‌ि जो भी व्यक्त‌ि श्रद्धा पूर्वक देवी लक्ष्मी की साधना और आराधना करते हैं माता उस पर कृपा करती है। लेक‌िन हथेल‌ी में 5 ऐसी रेखाएं मौजूद हैं तो लक्ष्‍मी की कृपा आप पर सबसे ज्यादा रहगी। आप न‌िश्च‌ित रुप से धनवान और मालामाल होते रहेंगे।  पढ़ें-  आपकी हथेली में अगर शन‌ि पर्वत यानी मध्यमा उंगली और बुध पर्वत यानी छोटी उंगली के पास एक वलय यानी र‌िंग बना हो। यह वलय एक रेखा से जुड़ा हो तो आपकी हथेली में लक्ष्मी योग बनता है। ऐसे व्यक्त‌ि चतुर और बोल-चाल की कला में न‌िपुण होते हैं। यह अपने व्यक्त‌ित्व से प्रशंसा और ख्यात‌ि पाते हैं। धन के मामले भी यह संपन्न होते हैं। अगर आपकी हथेली में मण‌िबंध यानी हथेली के अंत‌िम स‌िरे शुरु होकर कोई रेखा सीधे शन‌ि पर्वत तक पहुंचे साथ ही चन्द्र पर्वत से शुरु होकर एक रेखा सूर्य पर्वत यानी अनाम‌िका उंगली तक आए तो यह महालक्ष्मी योग बनाता है। ऐसी रेखा बहुत ही दुर्लभ होती है। ज‌िनकी हथेली में पायी जाती है वह धनवान और हर प्रकार के सुख-साधनों को पाने वाले होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली के एक दिन पहले इन 5 राशि वालों पर मां लक्ष्मी की कृपा होगी, जानें अपना राशिफल </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-18th-october/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 08:38:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-18th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  पढे़ं- आज का दिन अपना पूरा जोर लगाकर अधिकारियों को प्रसन्न करने का है। यदि इस समय पदोन्नति का काम चल रहा है और आप कड़ी मेहनत कर रहे हैं तब निश्चय ही अच्छे परिणाम मिलेंगे। आज तो सब तरफ से खुशी का दिन है। बहुत पहले आपने जो निवेश कर रखा था उसका आज बढ़िया लाभ मिलने वाला है। कोई पुराना लेनदेन जो आप भूल ही चुके थे उसका भी आपको आज लाभ मिलेगा, लेकिन इस पैसे को यूं ही मत खर्च कर दिजिएगा बल्कि इसे बचा कर बैंक में डाल दीजिए। आज आपका काम किसी ऐसी दिशा में जाता हुआ प्रतीत होगा जिसके बारे में आपने सोचा भी नहीं था। परेशान ना हों, ये बदलाव अच्छे के लिए ही है। अब आपको अपने पंख फैलाने के लिए तैयार हो जाना चाहिए। आप इस समय अपना काम भी बदल सकते हैं, इससे आपके काम की ओर आपका रुझान और बढ़ जाएगा। आज आपके आर्थिक रूप से मजबूत होने का दिन है। आपको खुद लगेगा की आपमें पैसे कमाने की अच्छी समझ है। आप पायेंगे कि लम्बी अवधि का जो निवेश आपने किया था उसका अच्छा फायदा मिल रहा है।  अगर आप अपनी नौकरी बदलने के बारे में सोच रहे हैं तो आज आपको थोड़ी परेशानी होगी। ध्यान रखें कि आप जितने ऊंचे पद पर होते हैं, नौकरी बदलना आपके लिए उतना ही मुश्किल हो जाता है। साथ ही आपको नौकरी बदलने से पहले सभी अच्छी बुरी बातों पर एक बार फिर से विचार कर लेना चाहिए। अगर आपने निश्चय कर ही लिया है तो आप अपनी तलाश शुरू कर सकते हैं। आप निवेश की सोच रहे हैं। निवेश के लिए सारे विकल्प तलाशिए। आप संपत्ति और दूसरे किसी निवेश का तो मन बना ही चुके थे लेकिन निवेश के लिए और कई सारे अच्छे विकल्प देखकर आप हैरान रह जायेंगे। तो क्यों नहीं इसे तलाश लें?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छोटी दिवाली पर राहु से इस वक्त रार लेना मना है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e4xgax/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 07:07:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e4xgax/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनतेरस पर आज इन राशि वालों को धनवान बनने के कई मौके मिलेंगे, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-17th-october/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 06:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-17th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  पढे़ं- आज का दिन अपनी रचनात्मकता को बढ़ाने के लिए बहुत अच्छा है। अगर आप अपनी रचनात्मकता को बढ़ाना चाहते हैं तो आज का दिन बहुत ही अच्छा है। आज आपको अपने कार्यक्षेत्र में हुए बदलाव के बारे में सोच कर ये निर्णय लेना चाहिए कि आप इनका लाभ कैसे उठा सकते हैं। अपनी नजर अपने लक्ष्य पर रखें व उसी दिशा में केंद्रित हो कर काम करते रहें। अगर शेयर बाजार में आपकी रूचि है तो अभी सिर्फ बाजार पर नजर रखे, जांच परख के बाद ही पैसा लगाना ठीक रहेगा। अगर कोई निवेश करें तो लम्बी अवधि के लिए करें।  आज आप अपने मार्ग दर्शन के लिए अपनी आध्यात्मिक मान्यताओं का सहारा लेंगे। शायद आप किसी आध्यात्मिक व्यक्ति से सलाह भी लें। आज के दिन आपको नवीन व सकारात्मक वित्तीय विकास के संकेत मिलेंगे, ये किसी प्रकार की पदोन्नति या वेतनवृद्धि हो सकती है। यदि आप अपना व्यवसाय भी चलाते हैं, तब आज आय के नवीन स्रोत मिलने की उम्मीद है। इन वित्तीय संभावनाओं का लाभ उठाईये और अपने भविष्य के वित्तीय लक्ष्यों को पूरा कीजिये।  आज आपको एहसास होगा कि आप जो सफलता प्राप्त करते हैं, उसका सीधा संबंध आपकी मेहनत से होता है। अपनी मेहनत से आप अपने कैरियर को ऊंचाई पर ले जा सकते हैं। आज अगर आप अपने काम को मेहनत से करते हैं तो भविष्य में आपको उसका लाभ जरूर मिलेगा। अपने खर्चों पर नियंत्रण लगायें, सिर्फ खरीदना है इसलिये खर्चते रहने की बात को काबू में लायें। आज आपको ये भी लगता है कि आपके पास कुछ धन है जिसे खर्च करना जरूरी है और आप खरीदारी पर निकल पडेंगे।  आज आपको बहुत सी इज्जत और प्रशंसा मिलेगी। आज आपके साथी और आप बहुत ही अच्छा प्रदर्शन कर रहे हैं, इसके लिए आपको अपनी सकारात्मक व आशावादी सोच को धन्यवाद देना चाहिए। ये आपकी औरों को मदद करने की इच्छा का भी फल है। इसी तरह अच्छा काम करते रहें। आर्थिक रूप से आपने कुछ अच्छी प्रगति की है अत: आज आप अपने आत्म-विश्वास में वृद्धि देख सकते हैं इससे आपको आत्म-संतुष्टि मिलेगी। आपको हमेशा अपने करियर एवं आर्थिक निपुणता पर गर्व महसूस करना चाहिए।  आज आप अपने काम को ले कर खुश रहेंगे। आपकी मेहनत का फल भी आपको मिलेगा। जिन कर्मचारियों को उत्पादन बोनस मिलता है वो आज किसी ईनाम की उम्मीद कर सकते हैं। आपकी मेहनत को देखा जा रहा है। इससे आपको आज धन लाभ हो सकता है। लेकिन इसका मतलब ये नहीं है कि ये लाभ मिलते ही आप आलसी हो जाएं। ध्यान रहे कि आपके प्रयासों के लाभ उड़न छू हो सकते हैं।जो व्यवसायकर्ता पर्यटन क्षेत्र में हैं, उनके खुले स्वभाव और जोखिम उठाने की क्षमता के कारण वो काफी आगे बढ़ सकते हैं। आपकी मेहनत आपको आगे बढ़ने में मदद करेगी, अगर आप मेहनत करते हैं तो आपको धन से भी नवाजा जा सकता है। आज आपको नौकरी का वो प्रस्ताव मिलेगा, जिसका विचार लंबे समय से आपके मन में चल रहा था। ये प्रस्ताव आपके सामने राहत के समान भी हो सकता है, क्योंकि आप नयी नौकरी तलाश रहे हैं। नौकरी बदलते समय ये सोचें कि ये बदलाव आपके लिये सही है या नहीं।आज खर्च तो ज्यादा है, लेकिन पैसे की आवक उतनी नहीं दिख रही जितनी आप उम्मीद कर रहे थे। इसलिए अपने बजट का लेखा-जोखा एक बार फिर से कर लें क्योंकि आपकी ऊपरी आमदनी का जो एक स्रोत है वह भी बंद होने की आशंका है। लेकिन चिंता में मत पड़िये, दूसरे खर्चे कम करके उसकी भरपाई की जा सकती है। आज कार्यालय में समूह के साथ काम करने के लिये काफी अच्छा दिन है। आपको ये महसूस होगा कि जिस प्रोजेक्ट को आप आगे बढ़ा रहे हैं, उसे इस स्तर तक लाने के लिये आपके समूह के सदस्यों का ही सहयोग आपको यहां तक लाया है। आपकी प्रेरणादायी बातों से आपके समूह को स्फूर्ति मिल सकती है। जरूरत है कि आप व्यवसाय के नये विकल्प पर तुरंत और सकारात्मक ढंग से सोचें। इसका आपको बड़ा फायदा मिलेगा। आप इस विकल्प को अपनी मेहनत से हकीकत में बदल दीजिए। व्यवसाय में सफलता का मूल मंत्र यही तो है। थोड़े बहुत उतार-चढ़ाव के साथ आपकी आर्थिक स्थिति लगातार ठीक होती जाएगी।  आज कोई बहस या झगड़ा होने की संभावना है इसलिए पूरी कोशिश करें कि आप किसी बहस या झगड़े में ना पड़ें। अगर आपको लगे कि परिस्थितियां बिगड़ रही हैं तो अपने आप को उन से दूर रखें। ऐसा भी हो सकता है कि परिस्थिति इतनी बिगड़ जाए कि बात आपके हाथ से ही निकल जाए। अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो आज आपका फोन बज सकता है। अपने फोन के पास ही रहें, जिससे आप इस मौके को खो ना बैठें। इसके बाद आपको एक बार फिर इस बात पर विचार करना होगा कि आप पहली नौकरी करें यो उसे छोड़ कर नई नौकरी की तलाश करें।आज आप अपनी योजनाओं को खुद समय पर पूरा नहीं कर पाएंगे, इसके लिए आपको किसी की मदद की जरूरत पड़ेगी। इस व्यक्ति की जितनी मदद आप लेना चाहें लें, इसमें जरा भी ना हिचकें, इससे आपको लाभ ही होगा। जमीन से जुड़े सभी लेन-देन आपके लिए शुभ हो रहे हैं। अगर आप किसान हैं तो आपकी फसल अच्छी होगी। यदि आप माली हैं तो मुरझाए हुए फूल भी खिलते नजर आयेंगे। यदि आप जमीन विकसित करने वाले हैं तो आज आपके सभी भूखण्ड नियमित कर दिये जायेंगे। अत: आज का दिन जमीन व्यवसाय में लगे सभी लोगों के लिए अच्छा है।  उन परिस्थितियों में पड़ने से बचें जिनमें आप असुविधा महसूस करते हैं। अपनी सोच सकारात्मक बनाए रखें और बेकार की बातों में ना पड़ें। जो आप हैं ही नहीं वो बनने की कोशिश करने से क्या फायदा। आज वो दिन है जबकि आपको अपने कार्यालय में अपने से ज्यादा क्षमता वाले कर्मचारियों को ट्रेनिंग के लिए चुनना होगा। अगर आपके कर्मचारियों को आपकी ओर से प्रोत्साहन और प्रशंसा मिलेगी तो वे आपसे और अधिक वफादारी करेंगे। इसलिए, आप अपने सबसे अच्छे कर्मचारियों को ये जरूर बताएं कि वो आपके लिए कितना मायने रखते हैं। इससे आने वाले समय में आपको बहुत लाभ होगा। आज आपका अपने परिवार के लोगों के साथ झगड़ा होने की प्रबल संभावना है। इसलिए जरा अपनी कथनी पर काबू रखें। अगर आप किसी करण उत्तेजित हो भी जाएं तो बात को समझते हुए अपने गुस्से पर काबू रखें। किसी बहस में पड़ने से आपकी सेहत पर भी बुरा असर पड़ेगा। अकेले लोग आज दूसरे लोगों से मिलने के नए जरियों का पता लगाएंगे। आप ऑन लाइन का विकल्प भी चुन सकते हैं। यह आपके लिए अच्छा साबित होगा, पर अपने बारे में विवरण देते वक्त सावधानी बरतें।  अगर आपका अपना व्यवसाय है तो उच्च अधिकारी आपके व्यवसाय को एक नई दिशा देंगे। अगर आज आप अपने उच्च अधिकारियों से अपनी तनख्वाह में इजाफे की बात करने के बारे में सोच रहे हैं तो इस बात को कुछ समय के लिए टाल दें। हो सकता है आज वो आपको मना कर दें। आज आर्थिक मामलों में अदायगी में देरी और नुकसान के संकेत हैं। इसलिए अनाप-शनाप खर्चे से बचें। दूसरे मामलों में भी सामान्य से हटकर चलने की ना सोचें। आज संभल कर निकल लें, कल सब ठीक रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार को दोपहर के इस वक्त ना निकलें घर से</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e49h2a/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 00:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e49h2a/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका है 17 अक्‍टूबर को जन्‍मदिन, जानिए उनका कैसा रहेगा दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-17-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 17:54:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-17-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 17 तारीख को हुआ है तो आपका आने वाला समय उतार चढ़ाव से भरा रह सकता है।  ये भी पढ़ें-  आने वाला समय उतार-चढ़ाव भरा रह सकता है। कई मामलों में प्रतिकूल स्थितियों का सामना करना होगा, ऐसे में संयम और अनुभव से काम लेना आपके हित में रहेगा। सामाजिक मामलों और दूसरों के विषय में हस्तक्षेप मान हानि का कारण बन सकता है। महत्वपूर्ण मामलों को गुप्त रूप से पूरा करें, दूसरों पर जाहिर करने से काम बाधित हो सकता है। विश्वासपात्रों से धोखा मिलने की संभावना है। न्यायिक मामलों में आपका पक्ष मजबूत होगा, अदालती मामलों में विजयी हो सकते हैं। वर्ष के उत्तरार्द्घ में चली आ रही परेशानियों से मुक्ति मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhanteras : भूलकर भी इस ‌दिन न खरीदें ये 4 चीजें, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-avoid-these-4-things-to-buy-on-dhanteras/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:44:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-avoid-these-4-things-to-buy-on-dhanteras/</guid>
      <description>हर व्यक्ति कुछ न कुछ नई चीज जरूर खरीदता है। माना जाता है कि इस दिन नई चीज खरीदने से पूरे वर्ष घर धन धान्य से भरा रहता है। कई लोग इस दिन बड़ी खरीदारी खरीदते हैं तो कुछ लोग एक चम्मच लेकर भी इस परंपरा को पूरा करते हैं, लेकिन इस दिन कुछ न कुछ खरीदने के चक्कर में भूलकर ऐसी चीज न खरीद लें, जो अशुभ होता है। ऐसी 4 चीजें हैं, जिस धनतेरस पर नहीं खरीदना चाहिए।   ये भी पढ़ें-  इस दिन कांच का सामना खरीदने से बचना चाहिए। क्रॉकरी आदि कुछ भी इस दिन न खरीदें। कांच से बनीं चीजें राहु से संबंधित होती है। अगर फिर भी आपके लिए कांच का सामान जरूरी है तो ध्यान रखें कि सामान बिल्कुल पारदर्शी हो। एल्युम‌िन‌ियम के बर्तन भी न खरीदें। राहु से संबंध‌ित वस्तु होने के कारण इनकी भी खरीदारी करने से बचें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017: दिवाली पर झाडू खरीदना होता है शुभ,जानिए इससे जुड़ी 5 मान्यताएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-buy-a-broom-on-diwali-is-auspicious-and-know-about-five-facts/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:14:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-buy-a-broom-on-diwali-is-auspicious-and-know-about-five-facts/</guid>
      <description>जिस प्रकार घर में हर चीज का अपना महत्व और स्थान होता है ठीक उसी तरह से झाडू का भी महत्वपूर्ण स्थान है। के दिन झाडू खरीदना शुभ माना जाता है क्योंकि झाडू घर के अंदर से सारी नकारात्मक ऊर्जा और दरिद्रता को दूर कर देता है। शास्त्रों में कहा गया है कि झाडू का अपमान करने से देवी लक्ष्मी नाराज हो जाती हैं। आइए जानते हैं झाडू से जुड़ी कुछ धार्मिक मान्यताओं के बारें में।  पढ़ें-  ग्रंथों में झाडू को लक्ष्मी का अंश माना गया है। कहा जाता है जहां झाडू पर पैर लगाया जाता है वहां धन का नुकसान होता है। झाडू को कभी भी खुले स्थान पर नहीं रखना चाहिए इसे अपशकुन माना जाता है। झाडू को भूलकर भी मुख्य द्वार के पास नहीं रखना चाहिए इसे हमेशा छिपा कर रखना चाहिए। जिस तरह से आप लक्ष्मी को सम्मान देते हैं उसी तरह से आप झाडू को भी सम्मान दें। यानि कभी भी झाडू पर पैर न लगाएं वास्तुशास्त्र के अनुसार झाडू को खड़ा करकर नहीं अपितु इसे लेटाकर रखना चाहिए। यह झाडू का अपमान होता है और घर में धन की कमी होने लगती है। पुरानी हो चुकी झाडू के कभी भी जलाना नहीं चाहिए और शनिवार के दिन ही नई झाडू खरीदनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए किन राशि वालों पर इस सप्ताह मेहरबान रहेंगी मां लक्ष्मी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-16th-october-to-22th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 08:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-16th-october-to-22th-october/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। इस पूरे सप्ताह मां लक्ष्मी की कृपा रहेगी। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए।   ये भी पढ़ें-  इस राशि के लोगों के लिए ये सप्ताह परेशानियों से भरा रह सकता है। सहभागी के साथ मतभेद होने के कारण घरेलू कलह हो सकती है, इसलिए अपने शब्दों पर काबू रखने की आवश्यकता है। किसी धार्मिक काम में रुकावट आ सकती है। अविवाहितो के लिए प्रेम संबंध अच्छे रहेंगे। कुछ सरकारी कर्मचारियों और अफसरों से सावधान रहने की आवश्यकता है, अपने अकाउंट्स अपडेट रखें। व्यवसाय में लाभ होगा। परिवार के साथ धार्मिक यात्रा पर जा सकते हैं, मगर लंबी यात्रा के कारण खर्चे बढने की भी आशंका है। बच्चों द्वारा कोई खुशखबरी मिल सकती है। निजी जिंदगी में परेशानियां बढेंगी, मानसिक तनाव भी रह सकता है। व्यापार में हानि होने की संभावना है। भाग्य का साथ मिल सकता है। अपने मिलनसार व्यक्तित्व के कारण लोगों को प्रभावित करेंगे। मान सम्मान बढेगा। कामयाबी और वित्तीय लाभ की संभावना है।  इस सप्ताह की शुरुआत में आप अपनी जिंदगी के लिए कुछ अच्छे फैसले ले सकते हैं, इसके साथ- साथ व्यावसाय बढाने की चिंता रहेगी। व्यावसायिक दृष्टी से वक्त अच्छा रहेगा। सेहत ठीक- ठाक रहेगी। निजी जिंदगी अच्छी बीतेगी। पैतृक संपति से लाभ होने की संभावना है। इसके साथ साथ उर्जा की कमी रहेगी और खर्च बढे़ंगे। कुछ अपरिहार्य कारणों से आपकी प्रतिष्टा दांव पर लग सकती है, इसलिए ध्यान रखना होगा।  ये सप्ताह उर्जा और उत्साह से भरा रहेगा। परिवार के साथ भ्रमण पर जा सकते हैं और खुशियो के क्षण बिता सकते हैं। प्रेम संबंध अच्छे रहेंगे। व्यावसायिक दृष्टी से समय ठीक रहेगा। वित्तीय स्थिति पर ध्यान देने की आवश्यकता है और इसे सुदृढ़ करने के लिए नई योजनाएं और नीतियां बना सकते हैं। नाम और शोहरत हासिल होंगी। नौकरी में पदोन्नति और इंक्रीमेंट के संदेश है। अच्छी कमाई होने के बावजूद भी धन संचय नही कर पाएंगे। स्वास्थ्य के प्रति थोड़ा सचेत रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को महत्वपूर्ण पद मिलने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-16th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 06:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-16th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  पढे़ं- अगर आप किसी संस्थान में काम करते हैं तो आपके उच्चाधिकारी किसी प्रोजेक्ट के लिए आपकी सराहना करेंगे। इसके लिए आपको बोनस या फिर प्रमोशन भी मिल सकता है। आपके व्यवसाय में वृद्धि हुई है लेकिन आप उसके अनुरूप अधिक तेज कार्य नहीं कर पा रहे हैं लेकिन आपके द्वारा हाल ही में उठाये गये ठोस कदम के लिए आप धन्यवाद के पात्र हैं। इन दिनों आप दर्द एवं शरीर में जलन अनुभव कर सकते हैं। यह आय के दृष्टिकोण से आपके लिए समुचित समय है अत: अपने कार्य की गति तीव्र करें। ग्रहों के प्रभाव से आप अपने प्यार के साथ आज गर्मजोशी महसूस करेंगे और उनके साथ में आनंद कर सकेंगे। दोनों को जो अच्छा लगे, जरूर करें। इससे आपसी प्रेम और जुड़ाव अनुभव होगा। आज आप अपनी जिम्मेंदारियों और लक्ष्यों पर ध्यान केंद्रित कर पाएंगे। क्योंकि कभी-कभी आपका ध्यान भटक जाता है। आज आप ध्यान तो केन्द्रित करेंगे ही साथ में अपनी प्राथमिकताएं भी तय कर सकेंगे। आपके लिए आज का दिन भाग्यशाली है। आज के दिन कुछ बचत हो सकती है। कहीं से अतिरिक्त रकम भी मिलने वाली है। अगर आपका अपने विरोधियों के साथ झगड़ा चल रहा है तो ध्यान रहे कि वे अपने कौशल से आपको हराने की पूरी कोशिश कर रहे हैं। इसलिए, आप अपना सारा काम ध्यान से पूरा करें और अपने विरोधियों को खुद पर हावी ना होने दें। आज आपको उनसे आगे निकलना ही है। ये चुपचाप बैठे रहने की घड़ी नहीं है। यदि आप शेयर में निवेश करते हैं अथवा वित्त के क्षेत्र में है, तब आज का दिन आपके लिये शुभ है। आप यदि आज खतरा भी उठाना चाहे तो ये समय आपको लाभ देगा लेकिन संतुलन और सोच ज़रूरी है। आज आपको अपनी वित्तीय स्थिति को लेकर एक बार और सोचने की भी आवश्यकता है।  आज रोमांस के मामले में आपका अवसरों से भरा दिन है। आप के आस-पास का कोई व्यक्ति, जिसे आप नहीं जानते, पर वह आपसे आकर्षित है, आपकी उससे मुलाकात होगी। यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आनेवाला समय कुछ अच्छे परिणाम आपके लिये ला सकता है। आज के दिन आपको चिरप्रतीक्षित खबर मिल सकती है। आपके धैर्य का फल आपको मिलेगा। यदि आप गाड़ियों के उत्पादन या लेन देन के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आपको अचानक धन लाभ होने की संभावना है। खासकर ऑटोमोबाइल्स के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन विशेष शुभ है।  आज संभव है कि आप कोई ऐसी कंपनी में काम शुरू करें, जहां पर कर्मचारियों के लिये बड़ा अच्छा माहौल है। इस काम के जरिये आप अपनी संपूर्ण क्षमता का उपयोग कर पा रहे हैं। इस तरीके से अपने आप को इस संस्थान के सदस्यों के अनुरूप ढालकर एक अच्छा सदस्य बनना चाहिये। आज आप पायेंगे कि अगर आप बिक्रीकर्ता हैं तो आसानी से अपने प्रतियोगियों से आगे बढ़ सकते हैं। यह आपकी जान पहचान, आपके प्रयास से अथवा आपकी योग्यता की वजह से सम्भव हुआ है। यह आपके लिए तथा आपकी कम्पनी के लिए लाभदायक हो सकता है। इस अच्छे कदम के लिए आपको कम्पनी से प्रोत्साहन राशि भी मिल सकती है। अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो वो खुश खबरी आपको जल्दी ही मिलने वाली है। अपने विचारों को सकारात्मक रखें, इसका लाभ आपको आने वाले समय में जरूर होगा। इस नए मौके का पूरा लाभ उठाने की कोशिश करें। आज तो आपके सामने व्यवसाय के एक दो नहीं बल्कि बहुत सारे प्रस्ताव होंगे जो आपके व्यवसाय को एक नई चमक देंगे। इस नये मौके का भरपूर लाभ उठाइये क्योंकि ऐसे मौके बार-बार नहीं आते। इन दिनों हो रही भरपूर आमदनी में से कुछ रकम आड़े वक्त के लिए बचाकर रखिए।  ऑफिस में आज का दिन मिला जुला ही रहेगा। आपको लगेगा कि आप पर काम का बोझ बढ़ता जा रहा है व आपको इच्छित परिणाम नहीं मिल पा रहे हैं। आपको अपने काम को नियंत्रित करके उसको करने की गति पर ध्यान देना चाहिए। आज आपको अपने वित्तीय लक्ष्यों को लेकर सही तरीके से जागरुक रहना है। आज आपके सलाहकार आपको जो भी सलाह देंगे, आपको यही प्रतीत होगा कि इससे मुझे फायदा नहीं होगा परंतु ये एक प्रकार से संवादहीनता की स्थिति है। आज आपको अपने लक्ष्यों को सही तरीके से जानने व पहचानने की आवश्यकता है। आज आपके घर में कोई सामाजिक समारोह हो सकता है। ये आपके लिए एक अवसर होगा अपने दुखों और चिंताओं को भुलाने का और अपने प्रियजनों के साथ मजे करने का। आप इससे बहुत तरोताजा महसूस करेंगे। आज आपकी किसी अति-आकर्षक व्यक्ति से मुलाकात की प्रबल संभावना है। संभव है आप उससे कार्यस्थल पर मिलें। यह मुलाकात आपके लिए बहुत रोचक साबित हो सकती है। अगर आप अपना खुद का व्यापार करते हैं तो आज का दिन आपके लिए फलदायक होगा। आप अपनी आंखें खुली रखें क्योंकि कोई भी नया तरीका आपके व्यापार को लाभ पहुंचाएगा। एक अनचाहा लाभ होने की उम्मीद है। किसी भी मौके का फायदा उठाएं। आपको चाहिए कि आप अपने कार्यक्षेत्र की समस्याओं को वहीं पर छोड़कर आएं, अन्यथा आप व आपको साथी के मध्य वही समस्यायें घूमती रहेंगी और आप एक दूसरे पर ध्यान केन्द्रित नहीं कर पायेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोमवार को दिन में इस वक्त भूलकर भी ना करें कोई शुभ काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e3n8v2/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 23:28:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e3n8v2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhanteras 2017: राशि अनुसार करें खरीदारी, सालभर नहीं रहेगी पैसों की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/dhanteras-2017-buy-these-items-according-to-zodiac/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:46:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/dhanteras-2017-buy-these-items-according-to-zodiac/</guid>
      <description>कार्तिक मास की कृष्ण पक्ष की त्रयोदशी को का पर्व मनाया जाता है। ऐसी मान्यता है कि इस दिन खरीदारी करने से घर में सुख-समृद्धि आती हैं और इसी दिन से 5 दिनों तक दीपावली का पर्व भी आरम्भ हो जाता है। धनतेरस के दिन धन के देवता कुबेर और आयुर्वेद के प्रणेता भगवान धनवंतरी के पूजन के साथ कुछ नई चीज खरीदने का खास महत्व होता है। ज्योतिषचार्यो के अनुसार राशि के अनुसार अगर चीजों की खरीदारी की जाय तो सालभर कभी भी पैसों की कमी नहीं रहेगी।   पढ़े- मेष राशि- मूंगा धातु, ताम्र पात्र, लाल वस्त्र, सोना, चांदी, बर्तन, गहने, हीरा, वस्त्र खरीदना शुभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhanteras 2017: धनतेरस पर घर लाएं इन 5 में से कोई एक यंत्र, दूर हो जाएगी गरीबी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/dhanteras-2017-keep-these-5-yantra-at-your-home-on-dhanteras/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 12:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/dhanteras-2017-keep-these-5-yantra-at-your-home-on-dhanteras/</guid>
      <description>17 अक्टूबर को है का त्योहार है फिर उसके बाद दिवाली का पर्व है। ऐसी मान्यता है कि अगर इस दिन तंत्र-मंत्र और यंत्र के माध्यम से पूजा-आराधना की जाय तो इसका लाभ जरूर मिलता है। ज्योतिष में ऐसे कई यंत्र हैं जो पैसे से जुड़ी तमाम तरह की परेशानियों का अंत कर देते हैं। आज हम आपको ऐसे 5 यंत्र है जिसको दिवाली और पर घर में रखने से कभी भी पैसे और संपत्ति की कमी नहीं होगी।  पढ़ें-  कुबेर यंत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को किसी से अनबन हो सकती है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-14th-october/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 06:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-14th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन यदि आपने किसी नौकरी के लिये आवेदन किया है तो संभव है कि आज आपको कोई साक्षात्कार या शुभ समाचार प्राप्त हो। अपने संपर्कों को दुरूस्त रखें और इस अवसर का लाभ लें। यदि ये वही नौकरी है, जिसका सपना आपने देखा है तब इस मौके को पूरा भुना लें। अगर आप किसी उद्योग धंधे से जुड़ें हैं जहां कल्पनाओं व उम्मीदों पर काम काम होता है तो आज का दिन लाभ वाला है। अपनी व्यापार की तरक्की या कम्पनी को आगे बढ़ाने की ताक में रहिए। अचानक ही कोई बड़ा फायदा होने वाला है। ऐसे मौके पर लाभ के और भी कई रास्ते खुलते हैं।  काम करते समय आपको अपनी भावनाओं को नियंत्रण में रखने की कोशिश करनी चाहिए। गुस्से में आप कुछ गलत निर्णय भी ले सकते हैं। अधिकारियों की उम्मीद पर खरा उतरने के लिए आपको और मेहनत से काम करना चाहिए। अगर आप पूरी मेहनत व गंभीरता से काम करें तो दिन आपका होगा। आज आप अपने परिवार के किसी सदस्य से अपेक्षा कर सकते हैं तथा आपके मित्र भी आपको ॠण के लिए पूछ सकते हैं। इसके लिए आप अच्छी तरह सोच विचार कर लें कि आप ॠण किस व्यक्ति से ले रहे हैं क्योंकि ॠण चुकता करने में काफी समय लग सकता है। आज आप घर पर बड़ा संतुष्टी भरा दिन बिताएंगे। आज आप अपने परिवार की सुंदरता को पहचानेंगे। उनके द्वारा दिया गया सहयोग आपके दिल को छू लेगा। आपको खबर मिलेगी कि जो चीज़ आपके लिये काफी मायने रखती थी या फिर बड़ी कीमती थी, वो नष्ट हो गई है, आपको अपने आप को काबू में रखना होगा। हो सकता है कि इसकी कीमत काफी अधिक हो अथवा आपका इससे संवेदनशील जुड़ाव हो, दोनों ही दशाओं में आपको दुख तो होना ही है। इन भौतिक वस्तुओं के प्रति मोह का त्याग करें, अपना समय परिवार व दोस्तों के साथ गुजारें।  नई नौकरी के बारे में अभी आप कोई निर्णय नहीं ले पा रहे हैं कि क्या करें। ध्यान रखें कि अगर आप अपने गुस्से पर काबू नहीं रखेंगे तो आपको व्यावसायिक क्षेत्र में परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। ध्यान से सोचें और अपने भविष्य के उद्देश्यों को अपने सामने रखें। कुछ नया आजमाने से भी परहेज ना करें। अपने बैंकर्स, इंन्श्युरेंस कंपनी और आपसे जुड़ी दूसरी विभिन्न संस्थाओं से लेन देन करने के लिए आज का दिन बड़ा बढ़िया है।  आप किसी दूर रहने वाले पार्टनर के साथ निरन्तर संवाद बनाये रहेंगे। अड़चनों के बावजूद आपको लगेगा कि बात कहां जा रही है। आप स्वाभाविक रहें और जो हो रहा है उसे देखते रहें। ऐसा संकेत नहीं है कि आपको उसे पैदा होने से पहले ही खत्म कर देना चाहिए। इससे आपका भविष्य दुष्प्रभावित हो सकता है। आज आपको लगेगा कि आपकी संस्था आपको काम के सिलसिले में विदेश भेजना चाह रही है हालांकि आप थोड़े हिचक रहे हैं, पर बेहिचक विदेश जाने की तैयारी करें। विदेश में निवेश संबंधी आपका कोई भी कामकाज बड़ा फायदेमंद साबित होने वाला है।  आज आप अपने आप को बहुत ऊर्जावान महसूस करेंगे और किसी भी परेशानी से लड़ने के लिए तैयार रहेंगे। आज आपकी उत्पादन क्षमता भी ज्यादा रहेगी। आपकी ये सारी सकारात्मक विशेषताएं अपने रास्ते की सभी बाधाओं को पार करने में मदद करेंगी। जमीन-जायदाद के मामले में उनके कागजातों को सावधानी पूर्वक अध्ययन करें क्योंकि मामूली त्रुटियां भी किसी बड़े झंझट का कारण बन सकती हैं। आप जोखिम भरे जमीन जायदाद के मामले में कदम रख रहे हैं। आपसे जमीन के कागजातों को पढ़ने में कोई भूल भी हो सकती हैं।  छोटी-छोटी बातों पर आज आपकी अपने परिजनों से अनबन हो सकती है। आज आप अपने आपको शायद अकेला सा महसूस करें। आज आप महसूस करेंगे कि आपकी रुचियां आपके परिजनों की रुचियों से बिल्कुल अलग हैं। आपके घर के बड़े- बुजुर्गों को आपकी पसंद कुछ अटपटी सी लगे लेकिन आज का दिन धैर्य रखने का है।  वित्तीय क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का समय सही नहीं है। आप अपने ही बनाए हुए लक्ष्यों को पूरा नहीं कर पा रहे हैं। हो सकता है कि ये आपकी ओर से कम काम किये जाने की बात हो। अपने लक्ष्यों को पूरा करें। आपने कभी दूसरों के लिए भलाई का काम किया है आज आपको लगेगा कि आपको उसका फल मिल रहा है। दान देने से आपको टैक्स की छूट तो मिली ही है, दूसरों के लिए आपने कल किया आज दूसरे आपके लिए खड़े मिलेंगे। आज आपको एहसास होगा कि दूसरों के लिए अच्छा करोगे तो दूसरे भी आपके लिए अच्छा करेंगे। । आज का दिन अपने साथी के साथ भरपूर रोमांस में डूब जाने का दिन है। अविवाहित लोग जो कि लंबे समय से चली आ रही दिनचर्या से बोरियत महसूस कर रहे हैं, उन्हें चाहिए कि वह अपनी बोरियत भरी दुनिया से बाहर निकल कर जोशपूर्वक कुछ कार्यकलाप करें। इस समय आपका काम अच्छा चलता रहेगा, लेकिन अगर आप अपने काम में और अधिक सफलता चाहते हैं तो आपको विज्ञापन का सहारा लेना चाहिए। इसकी मदद से आपके लिए नए अवसरों के दरवाजे खुल जाएंगे और आपके करियर में भी वृद्धि होगी।  आज आप अचानक ही अपने पुराने दोस्तों से मिल पाएंगे जिससे आपको बहुत खुशी होगी। आज आप अपने पुराने मित्रों के साथ अपनी पुरानी यादें ताजा कर सकते हैं। आज उनके लिये सुनहरा दिन है, जो रक्षा सेवा में जाना चाहते हैं। यदि इस प्रकार का भविष्य बनाना आपके मन में है तो आज इस विषय में आगे बढना चाहिये। आप देखेंगे कि व्यावसायिक दृष्टिकोण से भी ये क्षेत्र आपके लिये फायदे का सौदा होगा। अपने काम में अपनी महारत के कारण आपको आज आर्थिक लाभ की अच्छी खबर मिलेगी। असल में आप अपने नियोक्ता के लिए अच्छी कमाई करेंगे और बदले में वे आपको इसका इनाम देंगे।  यदि आप आईटी के क्षेत्र में काम करते हैं तब आज का दिन विशेष प्रगतिवर्धक है। नवीन अवसर आपके समक्ष होगा, जिसका आपको फायदा लेना चाहिये। इससे भविष्य में सकारात्मक उन्नति संभव है।विद्यार्थियों के लिए आज का दिन हलचलों से भरा है। बहुत कड़ी मेहनत के बाद भी शायद आपको स्कालरशिप न मिले। अपने सभी जरूरी खर्चों के लिए पैसा जुटाना आपके लिए असंभव नहीं पर मुश्किल जरूर होगी। फिर भी अपने सामर्थ्य के हिसाब से जितना बेहतर कर सकें, करते रहें। सफलता मिलेगी। आज आपको खूब पहचान मिलेगी। आज आप जिस मुकाम पर हैं वो आपकी स्पष्टता और अच्छी संप्रेषण कला की वजह से ही है।यदि आप यह जानने की कोशिश करेंगे कि आज व्यवसाय के लिए आपका भाग्य कैसा है तो आप देखेंगे कि इसमें थोड़ा बहुत सुधार अवश्य हुआ है। यदि आप किसी कम्पनी के मुलाजिम हैं तो आप देखेंगे कि आपका कठिन परिश्रम आपको अधिक उत्पादन के लिए विशेष लाभ पहुंचाएगा। कुल मिलाकर आप देखेंगे कि आर्थिक क्षेत्र का लाभ आपके द्वारा किये गये कार्य के बराबर एवं सम्बन्धित होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार के दिन ये मुहूर्त खत्म करेगा आपकी सारी बाधाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e335fq/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 23:08:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e335fq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017: इन 5 प्रसाद के बिना अधूरी रहती है मां लक्ष्मी की पूजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-offer-these-5-prasad-to-maa-lakshmi-or-laxmi/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 19:21:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-offer-these-5-prasad-to-maa-lakshmi-or-laxmi/</guid>
      <description>हर कोई चाहता है कि धन की देवी मां लक्ष्मी की उन पर विशेष कृपा बनी रहे और उन्हें खुश करने के लिए हर तरह के प्रयत्न भी करते हैं। खासतौर पर के समय, कहा जाता है इस दिन साक्षात् घर में वास करती है। इस दिन मां लक्ष्मी की विशेष कृपा पाने के लिए उनकी पूजा करने के साथ ही उनका पसंदीदा प्रसाद भी चढ़ाना चाहिए। जानिए उनके 5 पसंदीदा प्रसाद के बारे में.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुध बदल रहे हैं अपना घर, 2 नवंबर तक इन 5 राशि वालों को होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/mercury-or-budh-grah-transit-in-libra-or-tula-rashi-effect-these-5-rashi-or-zodiac/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 18:11:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/mercury-or-budh-grah-transit-in-libra-or-tula-rashi-effect-these-5-rashi-or-zodiac/</guid>
      <description>बुध को ज्ञान का कारक माना जाता है। जिस रा‌शि में भी ये ग्रह होता है, उस राशि के व्यक्ति अपनी बुद्धि के बल में हर जगह मान सम्मान और लाभ हासिल करते हैं। बुध 14 अक्‍टूबर की सुबह 5 बजकर 30 मिनट पर तुला में प्रवेश करेगा, जिसका असर सभी राशियों पर होगा। बुध इस राशि में 2 नवंबर तक रहेगा।  ये भी पढ़ें-  कर्क राशि कर्क राशि वाले बुध ग्रह के प्रभाव के कारण अपनी जिंदगी के लिए कुछ अच्छे फैसले ले सकते हैं। व्यवसायिक दृष्टी से भी वक्त अच्छा रहेगा। सेहत ठीक ठाक रहेगी। निजी जिंदगी में आपकी खुशहाल रहेगी। पैतृक संपत्ति से लाभ होने की संभावनाएं है। कन्‍या राश‌ि</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>