<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Oct 2017 07:04:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सिंह समेत आज इस राशि को भी होगी अचानक धन की प्राप्ति, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-13th-october/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 07:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-13th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आपको काम करने के लिए ऐसी तकनीकी सीखने की जरूरत है, जो कि आपके पास नहीं है। कोशिश करें, क्योंकि ये बदलाव किसी ना किसी वजह से ही हुए हैं। अगर आप परेशान हैं तो इस बारे में अपने बॉस से बात करें, लेकिन अपने मन में इस तरह के नकारात्मक विचार न लाए कि आप से ये काम नहीं होगा या आप इसे नहीं कर सकते। आप पिछले कुछ दिनों में कोई बड़ी खरीदारी करने की सोच रहे हैं, शायद कोई नई कार या बाईक। आज ये खरीदारी करने का शुःभ दिन है। आज किसी महत्वपूर्ण योजना से आपको लाभ होगा। आपके साथी व उच्चाधिकारी आपके काम की एक मत से प्रशंसा करेंगे। आप जानते हैं कि आप में काबिलियत है, इसलिए भविष्य में भी इसी तरह से अपना प्रयास जारी रखें। पैतृक संपत्ति का विभाजन अपने नजदीकी रिश्तेदारों के बीच हो सकता है। पैतृक संपत्ति से उपजे विवाद छोटी घटना को भी कठिन समस्याओं में तब्दील कर सकते हैं।आपके साथ कोई दुर्घटना घटने के संकेत हैं इसलिए सावधान रहें।  आज आप पाएंगे कि सत्ता से जुड़े लोगों के साथ आपके संबंध बहुत प्रगाढ़ हैं। इनमें से कोई व्यक्ति आज आपकी मदद को आगे आएगा। आप नई नौकरी पर विचार करना चाहेंगे। आप जिस नई नौकरी या नए काम की तलाश में हैं, उस पर ठीक से विचार कर लें। समुद्र या पानी से संबंधित उद्योग से जुड़े लोगों के लिए आज का दिन काफी फायदेमंद रहेगा। आज आप खुद को ऊंचाई पर महसूस करेंगे।  यदि आप चिकित्सा के क्षेत्र में हैं या उससे संबद्ध हैं, तब आज आपको कोई अच्छी खबर सुनने को मिल सकती है। आज आप का दिन किसी साहसिक कार्य करने के लिए उपयुक्त है, लेकिन इस कार्य में लाभ धीरे-धीरे हो सकते हैं। आपके सफलता के लिए किए गए प्रयास धीमी गति के हैं, परंतु उचित दिशा में हैं। यदि आप अपने व्यवसाय को लम्बे समय तक चलाने के लिए अपना समय एवं परिश्रम लगा सकते हैं तो आपके लिए आज का दिन उपयुक्त है। आप अपनी जान-पहचान के जरिए अपने व्यावसायिक और सामाजिक जीवन में सफलता पाएंगे। इस रिश्ते को बनाए रखें, क्योंकि इससे आपके जीवन में बहुत से बदलाव आएंगे। आज आपको कोई नई नौकरी या कोई नया काम अचानक ही मिल सकता है, जिससे आपको आश्चर्य होगा। आगे बढ़ कर इसे पकड़ लें, क्योंकि इसके लिए समय शुभ है। आपकी कार्य क्षमता इस समय ऊंचाई के शिखऱ पर है और इस समय आप जो भी करेंगे उससे आपको लाभ ही होगा। आज आपको लगेगा कि आप बहुत व्यस्त और कुछ परेशान हैं। ये समय थोड़े बदलाव का है, जिसके कारण आप कुछ परेशान रहेंगे। आप पर आर्थिक दबाव चाहे जैसा हो आप अपनी क्षमता से उन दबावों को झेल जाएंगे। बस आप अपना लक्ष्य निर्धारित करें, उसके लिए एक ठोस योजना बनाएं और उस योजना पर काम कीजिए। आंख में कोर्ड भी परेशानी होने पर तुरन्त डॉक्टर को दिखाएं। ज्यादा देर तक टीवी या कम्प्यूटर के सामने बैठने से आंखों पर दबाव पड़ता हैं।  आज आप किसी करियर सलाहकार से सलाह लेने की चाह रखेंगे। ये व्यक्ति करियर से संबंधित आपकी सभी परेशानियों को दूर कर देगा, लेकिन आपको ध्यान रखना है कि आप सही सलाहकार का चुनाव करें, ताकि आपका सही मार्ग दर्शन हो। आज अचानक कहीं से धन की प्राप्ति हो सकती है। इसलिए आपका बजट सुधर जाएगा, जो कल तक खींचतान में चल रहा था। आपके विरोधी आपको नीचा दिखाने की कोशिश करेंगे, इसलिए ध्यान रखें कि वो आपको नुकसान ना पहुंचा पाएं। आज कार्यालय में ठीक से पेश आएं। अपनी आंखों को खुला रखें, ताकि आप उन लोगों को पहचान सकें, जो कि आपकी पीठ पीछे आपको नीचा दिखाने की कोशिश कर रहे हैं। आज शायद आपके उच्च अधिकारियों का व्यवहार आपकी तरफ कुछ बदला सा रहेगा। आर्थिक सफलता के दम पर आप अपने सपने को साकार करेंगे और इस तरह आपने जो लक्ष्य निर्धारित कर रखें हैं वो भी साध लेंगे।  काम के हिसाब से ये उतना अच्छा दिन नहीं रहेगा। आज कार्यस्थल में होने वाली परेशानियों को आपको पूरी कुशलता से हल करना चाहिए। आप समस्याओं को बढ़ने से तो नहीं रोक सकते, लेकिन ये तो आपके हाथ में ही है कि वो किस दिशा में बढ़ें। समझदारी से आप इन परेशानियों को आसानी से हल कर सकेंगे। आज आपको उधार भी लेना पड़ सकता है, इसलिए अपने खर्चों की आदत पर ध्यान दें। आज आप अपनी सीमाओं से बाहर आ कर कोई जोखिम उठाना चाहेंगे। अगर आप पैसों के लिए संघर्ष कर रहे हैं और अपनी वित्तीय स्थिति सुधारना चाहते हैं तो अपने वेतन में वृद्धी के लिए अपने उच्चाधिकारियों के साथ बात करने के लिए यह दिन बहुत ही अच्छा है। आपके बॉस का मूड बहुत अच्छा है, इसलिए ये बिल्कुल सही समय है। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं। आप आने वाले समय में अस्वस्थ भोजन खाने की आदत डाल सकते हैं, इसलिए आज ही एक नया चार्ट बनाएं और स्वस्थ जीवनशैली अपनाएं।  आज आपको अपना ध्यान इधर-उधर से हटाकर अपनी जिम्मेदारयों की ओर लगाना चाहिए। अपने दृढ़ संकल्प और हिम्मत के दम पर आप अपनी आमदनी को बढ़ाने में सफल होंगे। जरूरी है कि इस वक्त आप अपने काम पर ध्यान लगाये रखें। अपने अनुभव और रचनात्मक ऊर्जा के सहारे आप अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे। आर्थिक लाभ के कुछ नए मौके अाजमाएं। इस दिशा में सकारात्मक ऊर्जा के साथ आगे बढ़ें, सफलता मिलेगी। गलतफहमी का कारण आपके किसी मित्र का अनावश्यक हस्तक्षेप भी हो सकता है। अपने मित्र की बातों पर ध्यान ना देकर अपने साथी के प्रति वफादार बने रहें। आज अपने कार्यक्षेत्र में आप कुछ नए संबंध बनाएंगे, जिनसे आपको भविष्य में लाभ मिलेगा। नए लोगों से मिलने को तैयार रहें व अपने साथियों से गहराई में बात करें। आपको आज किसी ऐसी जगह से धन की प्राप्ति होगी जहां से आप उम्मीद नहीं कर सकते। यह किसी सौगात के रूप में हो सकती है। जो भी हो यह आपकी आमदनी के तय स्रोतों से हटकर ही होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार के दिन इस वक्त बन रहा ये योग, जो चमकाएगा आपके सितारे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e2hbsj/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 06:39:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e2hbsj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका है 13 अक्‍टूबर को जन्‍मदिन, जानिए उनका कैसा रहेगा दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-13-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-13-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 13 तारीख को हुआ है तो आपका आने वाला समय पारिवारिक दृष्टि से अच्छा रहेगा।  ये भी पढ़ें-  भौतिक सुख-सुविधा के साधनों में वृद्धि होगी। लंबी दूरी की यात्राएं कर सकते हैं। पारिवारिक दृष्टि से आने वाला समय अच्छा रहेगा। निकट संबंधियों एवं जीवनसाथी से सहयोग मिलेगा। नौकरी में उन्नति एवं व्यापार में लाभ बढ़ेगा। आपकी कई मनोकामनाएं पूरी होंगी। अनुकूल स्थानंतरण भी मिल सकता है। इसका असर आपके व्यक्तिगत जीवन में दिखेगा। आर्थिक मामलों में भाग्य आपका साथ देगा। स्वास्थ्य अनुकूल रहेगा और ऊर्जा से भरपूर रहेंगे। छात्रों को परीक्षा में अनुकूल सफलता मिलेगी। करियर की दृष्टि से इंजीनियरिंग, केमिस्ट, एयर होस्टेस, गुप्तचर विभाग आदि क्षेत्रों में अच्छे अवसर मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सप्ताह के अंत तक इस राशि वाले प्रेमी हो जाएंगे एक, जानेें अपनी लव लाइफ के बारे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-13th-october-to19th-october/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:16:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-13th-october-to19th-october/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलाव को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए अक्टूबर माह का ये सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए। ये सप्ताह आपके लिए मिला जुला रहने वाला है। सप्ताह के आरंभ में आप दोनों के संबंध भले ही मधुर दिखें, लेकिन सप्ताह के दूसरे भाग में आप दोनों का मिलना और बातचीत करना किन्हीं कारणों से कम हो सकता है। सप्ताह के तीसरे भाग में आप किन्हीं कारणों से उलझनों में घिरे रह सकते हैं, जिनकी वजह से आप प्रेमी के पास नहीं जा पाएंगे। इनका कारण आपकी अपने घरेलू कारण भी हो सकते हैं। आपका प्रेमी आपकी परेशानियों को बांटने का पूरा प्रयास करेगा और हर मोड़ पर आपके साथ खडा रहेगा। आप अपने ऊपर भी भरोसा रखें। उसकी अच्छी आदतों को नजर अंदाज करने का प्रयास ना करें।  आप सप्ताह के शुरुआत में सबसे पहले अपनी और प्रेमी की मानसिकता को एक ही स्तर पर लाने का प्रयास कर सकते हैं और इसके लिए आप लगातार किसी ना किसी बहाने बातचीत जारी रखना होगा। यह बातचीत आमने सामने भी हो सकती है या संचार के अन्य साधनों के जरिए बोलकर या लिखकर भी की जा सकती है। अपने लक्ष्य तक पहुंचने तक आप दिल से प्रयास कर सकते हैं और आखिरकार आप एक हो ही जाएंगे। सप्ताह का पहला भाग प्रेम का इजहार करते-करते बीत सकता है और दूसरे भाग में आप दोनों एक-दूसरे की कमियों को जानने का प्रयत्न करेगें। सप्ताह का आरंभ आपके लिए अच्छा नही कहा जा सकता है, क्योंकि इस समय आपके बीच मनमुटाव बढने की संभावना बन रही है। यदि वर्तमान संबंधों से पूर्व भी आपका कोई संबंध रहा है तब उसे लेकर किसी तरह की परेशानी अा सकती है। आप पिछ्ले संबंधों की चर्चा ही करना बंद कर दें अन्यथा समय-समय पर इनकी वजह से आपको समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है। सप्ताह के बाद का समय आपके प्रेमी जीवन के लिए शुभ कहा जा सकता है। आपके प्रेमी का भी स्वतंत्र अस्तित्व है और वह भी अपनी इच्छा से अन्य कामों में रुचि ले सकता है। आप उसकी स्वतंत्र जिन्दगी पर अंकुश लगाना आरम्भ कर देंगे तब वह आपसे कटना आरंभ कर सकता है। आप अपनी मर्जी को प्रेमी पर न थोपें अन्यथा प्रेमी आपसे बातें छिपाना आरंभ कर सकता है। सप्ताह का आरंभ कुछ गलतफहमियों से हो सकता है, लेकिन सप्ताह के दूसरे भाग में इन गलतफहमियों के दूर होने की संभावना भी बनती है। आपके लिए सप्ताह का आरंभ अच्छा नहीं कहा जा सकता है। आपके प्रेम संबंधों में दरार आने की संभावना बन रही है। अपने खर्चों को नियंत्रित नहीं किया तब आपके लिए पूरा सप्ताह परेशानी वाला बना रह सकता है। सप्ताह के तीसरे भाग में आप अपनी मानसिक परेशानी का कारण अपने प्रेमी को मान सकते हैं। आप बेवजह उस पर चिल्लाकर खुद को शांत करने का प्रयास कर सकते हैं। अपनी इस अवस्था के जिम्मेदार आप खुद हैं, क्योंकि आपको कोई मज्बूर नहीं कर सकता।  क्या आप अपने वर्तमान प्रेम संबंधों को धीरे-धीरे छोड़ने का मन बना रहे हैं और क्या आप इन संबंधों से अब बोरियत महसूस करने लगे हैं। पहली बात तो यह कि इन संबंधों में आपके साथ कोई दूसरा भी जुडा है, इसलिए आप इन्हें लेकर अकेले कोई फैसला नहीं कर सकते। दूसरी बात ये कि प्रेमी जीवन में कोई बोरियत महसूस नहीं कर सकता है। ये तो आपके अपने हाथों में हैं कि इन्हें कैसे खुशहाल बनाया जाए और कैसे दिन प्रतिदिन इन्हें रचनात्मक बनाया जा सकता है। माना कि अभी आपके प्रेमी जीवन में कुछ अतीत के दुखद घाव उभरे हुए हैं, जिन्हें आप भर पाने में असफ़ल रहे हैं, लेकिन इसका अर्थ यह नहीं कि यह कभी भर ही नहीं पाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वैज्ञानिक के खिलाफ सीबीआई ने दर्ज किया मामला </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/cbi-filed-corruption-case-against-scientist/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/cbi-filed-corruption-case-against-scientist/</guid>
      <description>ने केंद्रीय भूजल बोर्ड के एक वैज्ञानिक और इंस्टीट्यूट ऑफ माइक्रोबियल टेक्नोलॉजी के एक तकनीशियन के खिलाफ दो लाख रुपये घूस लेने का मामला दर्ज किया है।  दोनों पर घूस लेकर एक उद्योगपति को औद्योगिक इस्तेमाल के लिए भूजल अनापत्ति प्रमाणपत्र जारी करने का आरोप है।   जल संसाधन मंत्रालय के तहत आने वाले बोर्ड के वैज्ञानिक संजय पांडे और वैज्ञानिक एवं औद्योगिक अनुसंधान परिषद के तहत आने वाले आईएमटी के तकनीशियन चंदर प्रकाश को नाम एफआईआर में दर्ज किया गया है। एफआईआर में दोनों पर और के उद्योगों से घूस लेने का आरोप लगाया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुवार को इस वक्त ना निकलें घर से वर्ना हो सकता है अनिष्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e2kwcx/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e2kwcx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों के साथ कोई अनहोनी हो सकती है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-12th-october/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 22:56:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-12th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें- यदि आप प्रबन्धक हैं तब आपको कार्यस्थल पर अपने कर्मचारियों के लिये सही और कार्यकुशल वातावरण बनाना होगा। ऐसा वातावरण बनाएं, जिसमें हर कर्मचारी अपनी ओर से संस्थान के विकास के लिये प्रयासरत्त रहने की स्वतंत्रता पा सकें। दिन भर आपको चुनौतीपूर्ण कार्य मिलेंगे। यदि आपका अपना व्यापार है तो आज यात्रा करनी पड़ सकती है। हालांकि आपको कोशिश करनी चाहिए कि आपके व्यापारिक रिश्ते अच्छे बनें लेकिन शायद उम्मीद के मुताबिक फायदा न हो। आपकी व्यापार लेन देन में थोड़ी देर भी हो सकती है। आज शायद आपको अपनी संप्रेषण कला का प्रयोग करके अपने आस-पास के लोगों के बीच चल रहे तनाव को कम करना होगा। आप उस झगड़े का हिस्सा तो नहीं होंगे लेकिन सुलह कराने के लिए आपको एक बिचौलिए के रूप में बुलाया जा सकता है। सोच समझकर किये गये निवेश से आज बड़ा लाभ मिलने वाला है। आगे कोई निवेश करने जा रहे हैं तो दोस्तों से इस संबंध में सलाह ले सकते हैं। वे आपको अच्छी सलाह दे सकते हैं। उनकी बात मानिये, फिर निवेश कीजिए।  आज आपके सहकर्मियों द्वारा समय पर की गई मदद कार्यस्थल पर आपको किसी परेशानी से बचा लेगी। आपको सलाह है कि ऐसे ही एकजुट हो कर काम करते रहें। इससे आप अपने बड़े लक्ष्यों को भी आसानी से पा लेंगे। साथ ही चुनौतीपूर्ण परिस्थितियों से बाहर निकलने के लिए अपनी दृढ़ इच्छा शक्ति और सही निर्णय क्षमता का प्रयोग करें। आज आप कुछ जरूरी चीजों की खरीदारी पर पैसा खर्च करेंगे, चाहे वे जरूरत से महंगी ही क्यों न हों। खर्च करने के लिए आज का दिन ठीक है लेकिन बहुत बड़ी या मंहगी खरीदारी से फिर भी बचें। आज आप ये सोचने पर मजबूर हो जाएंगे कि अपने करियर को आगे बढ़ाने के लिए आपको उसे किसी और क्षेत्र में बढ़ाना चाहिए या फिर विदेश तक फैलाने की कोशिश करनी चाहिए। अपने व्यवसाय को आगे बढ़ाने का इस समय आप पर फितूर सवार है। सभी विकल्पों पर विचार करके आगे बढ़ें, इससे आपको लाभ ही होगा। रुपये-पैसे को लेकर थोड़ा दबाव तो होगा पर आप अपने गंभीर प्रयासों से इससे पार पा लेंगे। निवेश के मामले में आप कुछ नये प्रयोग करें और नये विचार और नई योजना पर भी विचार करें। आपकी आर्थिक सफलता आपके खुद के निर्णय पर ही निर्भर करेगी। इस मामले में दूसरों को दखल नहीं देने दें। आज आप पूरे दिन चिंतित और परेशान रह सकते हैं। इस तनाव का कारण चाहे जो भी हो आप बस अपनी भावनाओं पर काबू रखें और ज्यादा परेशान ना हों। परेशानियां तो आती-जाती रहती हैं इनसे सीख लेकर आगे बढ़ना चाहिए। आज आपके सामान्य व्यवसाय या वेतन के अलावा कहीं और से भी धन की प्राप्ति दिख रही है, जिसकी आपको कोई उम्मीद नहीं थी। इससे आपको बेहद खुशी मिलेगी, क्योंकि आपने ये तो सोचा ही नहीं था। आपकी कड़ी मेहनत रंग ला रही है, आपके लिए कुछ नये मौके खुल रहे हैं जिनकी आपको उम्मीद तक नहीं थी। कार्यालय में आपसी परेशानी पैदा हो सकती है। आज आपको चल रही परेशानी को झेलना होगा, जिसने आपको थोड़ा चिड़चिड़ा बना दिया है। घबराएं नहीं क्योंकि ये रुकावटें अस्थाई हैं और जल्दी ही दूर हो जाएंगी। कार्यालय में रिश्ते कुछ ठीक नहीं हैं लेकिन याद रखें कि आप इस बारे में अपने उच्चाधिकारियों को नहीं बता सकते। आज आपको अधिक खर्च के कारण सामने आने वाली स्थिति का सामना करना होगा। वो अतिरिक्त खर्चा हालांकि आपकी जेब पर भारी था लेकिन आपने हिम्मत कर उसे खरीद डाला। आज आपको अपनी वित्तीय स्थिति का सही लेखा जोखा रखना होगा।  नए पार्टनर की कईं दिनों से चली आ रही असफल खोज आज सकारात्मक दिशा दिखाएगी। आंखें खुली रखें और पुराने स्रोतों से पता लगाएं, जिन्हें आपने निराश होकर छोड़ दिया था। आप अपने प्रयास की सफलता पर हैरान होंगे। व्यवस्था के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये कार्यस्थल पर सकारात्मक बदलाव होंगे। कुछ रुकावटें अभी समाप्त हुई हैं व काम करना आसान हुआ है। आज आपको बड़े आर्थिक लाभ के संकेत हैं। आप सफलता के लिए कड़ी मेहनत कर रहे हैं, आज उसका अच्छा नतीजा मिलेगा। आपके सितारे आपका साथ दे रहे हैं इसलिए छोटी या बड़ी किसी भी अवधि की योजना में आपके किये गये प्रयासों के आज अच्छे परिणाम सामने होंगे।  अपने साथी को अपनी भावनाओं से अवगत कराने पर आप आपसी रिश्तों को और मजबूत बनाएंगे। आपके विचारों की अभिव्यक्ति से ना केवल आज, बल्कि भविष्य में भी मार्ग सुगम हो जायेगा आपको सावधानी पूर्वक व्यवहार करना होगा। कटु शब्दों से अपने रिश्तों में खटास ना आने दें। सदैव ध्यान रखें कि सच्चाई, ईमानदारी और प्यार ही आपसी रिश्तों की डोर को मजबूत बनाता है। कार्यक्षेत्र में आज आपको अपनी छिपी हुई प्रतिभा को दिखाने का पूरा मौका मिलेगा। आप लोगों को बता सकेंगे कि आप क्या काम बहुत अच्छी तरह से कर सकते हैं।  अगर संभव हो तो प्रेम दिखाने के नए व अलग तरीके का प्रयोग करें। एक छोटी कविता लिखकर प्रेमी के पास भेजने से बहुत फायदा होगा। आज उनके लिये शुभ दिन है, जो नौकरी बदलना चाहते हैं। हो सकता है कि ये विचार आपके मन में कईं दिनों से आ रहा हो, लेकिन आपने सही प्रस्ताव को देखकर अपना मन पक्का बनाया हो। आपको आगे चलकर इस प्रस्ताव को स्वीकार करना चाहिये जिससे भविष्य उज्वल हो सके। आज का दिन गाड़ी खरीदने के लिए अच्छा नहीं है, इसलिए आपके लिए सलाह यही है कि आज नई गाड़ी की खरीदारी ना करें। आज खरीदी गई गाड़ी आपके तनाव और चिंता का कारण बन सकती है।  दूसरे लोग आपकी दयालुता का गलत फायदा उठाने की कोशिश कर सकते हैं। याद रहे जिंदगी में हर चीज का संतुलित होना जरूरी है इसलिए जरूरत से ज्यादा दया करना भी ठीक नहीं है। आपकी दयालुता का अगर गलत लाभ उठाया गया तो मानवता पर से आपका विश्वास उठ सकता है। अपने भविष्य के वित्तीय लक्ष्यों को तय करने से पहले कईं बार सोचें। ये ध्यान रखें कि आपकी ओर से किया गया कोई भी जल्दबाजी का निर्णय आपकी आय को प्रभावित कर सकता है। हो सकता है कि कईं बार परिस्थितिवश आपको तेजी से निर्णय लेने पड़े हों लेकिन यहां ये भी ध्यान रखें कि जल्दबाजी होने के बावजूद हानिकारक निर्णयों से बचें।  आज आपको अचानक ही अपने भाग्य में परिवर्तन की अनुभूति होगी। आज आप जो भी काम करेंगे वो आपको आकर्षण का केंद्र बना देगा। आपके हंस मुख स्वभाव के कारण आज आपके नए दोस्त बन सकते हैं और कुछ व्यवसायी के साथ भी आपके अच्छे संबंध बन सकते हैं। भाग्य आपके साथ है इसलिए आज आप लॉटरी में भी भाग्य आजमा सकते हैं। यदि आप विवाहित हैं तो अपने जीवन साथी के साथ अन्यथा अपने मित्र या परिवार के किसी सदस्य के साथ मस्त हो जाएंगे। आपकी सामाजिक गतिविधियां मनोरंजन से भरपूर रहेंगी।  लंबे समय से चली आ रही समस्याओं के हल हो जाने से आपका काम आगे बढ़ेगा। सत्ता से जुड़े लोग अब आपका साथ देंगे और आपका रुका हुआ काम पूरा हो जाएगा। इस अवसर का फायदा उठा कर अपने कागजी काम को पूरा कर लें। इससे आपका काम सुचारु रूप से चलता रहेगा। इससे आपकी छवि भी सुधरेगी। इन दिनों यदि आप सावधान नहीं रहेंगे तो हो सकता है कि आपको कठिन परिस्थितियों से गुजरना पड़े। आज के दिन आपके साथ किसी भी तरह का हादसा या अनहोनी होने के संकेत हैं। इसलिए बेहद सावधानी बरतने की जरूरत हैं। शरीर के ऊपरी हिस्से या फिर सिर पर चोट भी लग सकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017: घर सजाते समय कहीं आपसे भी न हो जाएं ये गलतियां, नहीं तो होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-do-not-do-these-mistakes-when-you-decorating-your-home-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:22:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-do-not-do-these-mistakes-when-you-decorating-your-home-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>की तैयारियां तो यूं तो महीने भर भले से ही शुरू होने लग जाती है, लेकिन के कुछ दिन पहले भी घर की एक बार और साफ सफाई करके सजाया जाता है। इस समय अधिकतर लोगों की तैयारियां अंतिम चरण पर होगी कहा जाता है घर इस दिन घर को अच्छे तरह से सजाना चाहिए, ताकि मां लक्ष्मी घर आए। कई बार घर को अधिक सजाने के चक्कर में अनजाने में कुछ ऐसी गलतियां भी कर बैठते हैं, जिससे वास्तु दोष लगने लगता है। इसीलिए घर सजाते है इन बातों का जरूर ध्यान रखें।  ये भी पढ़ें-  घर को सजाते समय सबसे पहले घर में रखे हुए कबाड़ पर ध्यान दें। कबाड़ वह सारी चीजें हैं, जिन्हें आप काफी दिनों से प्रयोग में नहीं ला रहे हैं। घर में पड़े खराब मशीन, इलेक्ट्रॉनिक्स उपकरण, बंद पड़ी घड़ी, पुराने वस्त्र जो पहनने के योग्य नहीं रह गए हैं, उन सभी सामग्रियों को घर से बाहर निकाल दें। अगर किसी जरूरतमंद को आपके अनुपयोगी सामन की जरूरत है तो उन्हें दे दें। वास्तुशास्त्र के अनुसार कबाड़ में रखी वस्तुओं से नकारात्मक उर्जा का संचार होता है। घर की सुंदरता और सजावट देखकर अगर लक्ष्मी माता आपके घर आ भी जाएंगी तो कबाड़ से निकलने वाली नकारात्मक उर्जा के प्रभाव के कारण वापस लौट जाएंगी। घर को महल की तरह सजा लें और घर के चारों तरफ और छत पर गंदगी को कूड़ा जमा हो तब मां लक्ष्मी आपके घर की ओर देखेंगी भी नहीं। यह उसी प्रकार गलत प्रभाव डालता है जैसे बाहर से गंदें गिलास में आप किसी को शरबत दें। व्यक्ति गिलास को देखकर ही शरबत पीने से इंकार कर देगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका है 12 अक्टूबर को जन्मदिन, जानिए उनका कैसा रहेगा दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-12-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:22:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-12-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 12 तारीख को हुआ है तो आने वाले समय में आपको सफलता मिलने की संभावना है।  ये भी पढ़ें-  अंक ज्योतिष के अनुसार आपका मूलांक तीन आता है। यह बृहस्पति का प्रतिनिधि अंक है। ऐसे व्यक्ति निष्कपट, दयालु एवं उच्च तार्किक क्षमता वाले होते हैं। अनुशासनप्रिय होने के कारण कभी-कभी आप तानाशाह भी बन जाते हैं। आप दार्शनिक स्वभाव के होने के बावजूद एक विशेष प्रकार की स्फूर्ति रखते हैं।  आने वाला समय आपके लिए काफी खुशियां लेकर आने वाला है। अगर किसी ने कोई विशेष परीक्षा दी तो उसमें सफलता मिल सकती है। नौकरीपेशा लोग सफलता प्राप्त करेंगे। नए व्यापार की योजना भी बन सकती है। आपके परिवार में भी शुभ कार्य होने के योग बन रहे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017: घर के मुख्य दरवाजे पर जरूर लगाएं ये 4 चीजें, मां लक्ष्मी करेंगी कृपा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-keep-these-things-at-your-door-in-diwali/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 09:43:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-keep-these-things-at-your-door-in-diwali/</guid>
      <description>जैसे जैसे नजदीक आ रही है वैसे ही इसकी तैयारियां भी जोर पर है। मां लक्ष्मी का स्वागत करने के लिए घरों की साफ-सफाई पर विशेष ध्यान दिया जाता है। घरों के मुख्य दरवाजे को फूलों से सजाया जाता है ताकि घर में सकारात्मक ऊर्जा आ सके। वास्तुशास्त्र के अनुसार दिवाली में कुछ चीजों को घर में रखने से मां लक्ष्मी की कृपा मिलती है और कभी भी धन की कमी नहीं रहती।  पढ़ें-  घर के मुख्य द्वार पर दिवाली पर मां लक्ष्मी के पैर का चिन्ह जरूर लगाना चाहिए, लेकिन मां के पैर की दिशा घर के अन्दर की और होनी चाहिए। घर में सकारात्मक ऊर्जा प्राप्त करने के लिए मुख्य दरवाजे पर स्वास्तिक का निशान लगाना चाहिए। इसके अलावा स्वास्तिक का चिन्ह लगाने से मां लक्ष्मी का आशीर्वाद हमेशा बना रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनका है 11 अक्टूबर को जन्मदिन, जानिए उनका कैसा रहेगा दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-11-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 08:58:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-11-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 11 तारीख को हुआ है तो आने वाला समय आपके अनुकूल होने वाला है।  ये भी पढ़ें-  आने वाला समय आपके लिए मिला जुला रहेगा। भले की इस समय आपको कठिनाईयों का सामना करना पड़ रहा हो, लेकिन धीरे-धीरे स्थिति अनुकूल होने लगेगी। प्रयास और धैर्य से सफलता प्राप्त कर सकेंगे। आर्थिक रूप से भी आने वाले समय अच्छा रहेगा। मकान और जमीन खरीदने की इच्छा पूरी होगी। परिवार में आपसी तालमेल बना रहेगा। मांगलिक कार्यों का आयोजन हो सकता है। इस तारीख को जन्मे जिन लोगों की शादी में जो भी रूकावटें आ रही थी, वो दूर हो जाएगी और शादी के संयोग बनते नजर आ रहे हैं। उच्चाधिकारियों से तालमेल बना रहेगा, जो उन्नति में सहायक होंगे। वर्ष के उत्तरार्द्घ में व्यवसाय में उत्तम धन लाभ होगा। छात्रों को परिश्रम के अनुसार अनुकूल सफलता मिलेगी। रेलवे, इंजीनियरिंग, खनन, शिक्षण ,पुरातत्व विभाग आदि क्षेत्रों में करियर बनाने के अवसर मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज नई जिम्मेदारी मिल सकती है,जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-11th-october/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 08:55:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-11th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें- आज आपको खूब पहचान मिलेगी। आज आप जिस मुकाम पर हैं वो आपकी स्पष्टता और अच्छी संप्रेषण कला की वजह से ही है। आज अपने साथी से प्यार की छोटी निशानी या उपहार आपको खुशी प्रदान करेगा। यदि आप किसी भी प्रकार की रक्षा सेवा में जाना चाहते हैं तो आज का दिन इस प्रकार के आवेदन के लिये श्रेष्ठ है। आज के दिन की गई शुरूआत आपको सही सफलता का मार्ग दिखाएगी। अपने व्यवसाय में होने वाले छोटे-मोटे उतार-चढ़ाव से आप विचलित ना हों। व्यवसाय में अच्छी सफलता के लिए आप निरन्तर कठिन परिश्रम करते रहें।  आज आपको व्यावसायिक सफलता मिलेगी। जो आपको गर्व और उत्साह से भर देगी। ये उन्नति पा कर आपको ये एहसास होगा कि आपने सही समय पर सही कदम उठाए और जब बात आपके काम की आती है तो आप किसी से भी नहीं घबराते। आपकी आर्थिक स्थिति में सुधार होगा। बहुत हद तक संभावना है कि ऑफिस में आपको कोई महत्वपूर्ण जिम्मेदारी सौंपी जाये, इससे आपको आर्थिक लाभ भी होगा। यही नहीं इससे आपकी तनख्वाह में बढ़ोतरी होने के भी संकेत हैं। यह सब कुछ होगा लेकिन तभी जब आप अपने काम में खरे उतरेंगे और दी गई जिम्मेंदारियों को समय से पहले पूरा कर लेंगे। आज आप अपने निर्णयों पर दृढ़ रहें और दूसरों के विचारों से प्रभावित ना हों। अच्छा होगा कि आप अपने ही विचारों को सुने। किसी भी व्यक्ति को अपने ऊपर उसके विचार थोपने ना दें। आज आपके अंदर की आवाज ही आपकी सच्ची साथी होगी। अगर आप व्यापार में हैं तो आपके लिए बहुत बढ़िया दिन है। व्यापार में लाभ के संकेत हैं और कोई आर्थिक समस्या है तो वह दूर हो जाएगी। आपके लिए व्यापार और करियर के कुछ अच्छे विकल्प खुल रहे हैं, इसलिए आप कुछ नये आइडिया और संपर्क ढूंढने शुरू कर दीजिए। आप में से कुछ लोग अपने ऑफिस में आज किसी अजनबी के आकर्षण का केन्द्र बनेंगे। इतना जान लें कि वह आपसे अच्छा नहीं, क्योंकि वह आपके कैरियर के लिए स्थायी साबित नहीं होगा। अगर वह दूसरे विभाग का है तो उसके बारे में और ज्यादा जानकारी इकट्ठा करें। उससे बातचीत करने के लिए किसी काम का बहाना बनाया जा सकता है। आपका जिज्ञासु दिमाग व कठिन से कठिन बात को भी समझने की कला के कारण आज आप विषम परिस्थिति को भी आसानी से अपने वश में कर सकेंगे। भविष्य में भी अच्छे परिणाम प्राप्त करने के लिए इसी तरह से प्रयास करते रहें। जल्दी ही आपको आपके प्रयासों के लिए इनाम भी मिल सकता है। अपने काम में अपनी महारत के कारण आपको आज आर्थिक लाभ की अच्छी खबर मिलेगी।  आज आपको अपने निर्णय को ले कर अपने सहकर्मियों का सहयोग मिलेगा, फिर चाहे उन्हें अपने विचारों से प्रभावित करने में कुछ ज्यादा ही समय क्यों ना लगाना पड़े। अंत में आप अपने उच्च अधिकारियों और अधीनस्थों को अपनी ही तरफ पाएंगे । अब आप अपने काम को ले कर आगे बढ़ सकते हैं। इस अवसर पर अपनी योजनाओं को आरम्भ कर अपने नेतृत्व का यश बढ़ाएं। आज आप अपने आप को विचारशील महसूस कर रहे हैं और इसीलिये आज का दिन किसी बड़ी खरीदारी का है।  आज किसी भी नकारात्मक भावना को अपने उपर हावी ना होने दें। बल्कि सभी संभावनाओं को ध्यान में रखते हुए अपने लक्ष्य की तरफ बढ़ें। आज अपने ग्राहकों से मिलने के लिए समय शुभ है । आज आप जो संबंध बनाएंगे उनसे आने वाले समय में आपको कई तरह से लाभ हो सकता है। हालांकि सभी संबंध आपके लिए शुभ नहीं रहेंगे, लेकिन इनमें से एक या दो से तो आपको लाभ होगा ही। नया घर या नई कार खरीदने का मन बना रहे हैं तो आज कर्ज के लिए आवेदन करने का अच्छा दिन है। आज कार खरीद लेने के लिए भी अच्छा दिन है। सितारे आपके पक्ष में हैं।  प्रेरणा ही आज आपका मूल मंत्र होगी। आज आप खुद को वो काम करने के लिए प्रेरित करेंगे जिसे दूसरे लोग असंभव मानते हैं। आज किसी भी नकारात्मक भावना को अपने उपर हावी ना होने दें। बल्कि सभी संभावनाओं को ध्यान में रखते हुए अपने लक्ष्य की तरफ बढ़ें। आज अपने ग्राहकों से मिलने के लिए समय शुभ है। आज आप जो संबंध बनाएंगे उनसे आने वाले समय में आपको कई तरह से लाभ हो सकता है। हालांकि सभी संबंध आपके लिए शुभ नहीं रहेंगे, लेकिन इनमें से एक या दो से तो आपको लाभ होगा ही। नया घर या नई कार खरीदने का मन बना रहे हैं तो आज कर्ज के लिए आवेदन करने का अच्छा दिन है। आज कार खरीद लेने के लिए भी अच्छा दिन है। सितारे आपके पक्ष में हैं।  इस समय आपको अपने काम पर पूरी तरह से ध्यान लगाना चाहिए। इससे आपको खुशी मिलेगी। अगर आपका दिमाग भटकता रहा तो हो सकता है, आप अपना समय व ऊर्जा बेकार के कामों में ही खर्च कर दें। मार्केटिंग से जुड़े लोगों को किसी नई योजना पर काम करना शुरू करना चाहिए। इससे आपके कैरियर में वृद्धि ही होगी। पैसे कमाने के लिए बहुत बढ़िया मौका सामने है और आप इसका फायदा भी उठायेंगे। अगर आप किसी व्यापार से जुड़े हैं तो कोई नया काम हाथ लगेगा। एक पसंद नहीं आया तो दूसरा काम मिल जायेगा। आपकी कड़ी मेहनत का फल अब मिलने वाला है, इसलिए अपने सारे संपर्क और मौके साथ लीजिए व अपनी क्षमता के हिसाब से आगे बढ़िये।  आज आपको अपने कार्यालय और घर पर नाजुक मुद्दों को सुलझाने के लिए अपनी चतुराई और समझ का इस्तेमाल करना होगा। ध्यान रहे कि औरों को बहस करते देख कर आप भी शुरू ना हो जाएं। आज आप ये सोचने पर मजबूर हो जाएंगे कि अपने करियर को आगे बढ़ाने के लिए आपको उसे किसी और क्षेत्र में बढ़ाना चाहिए या फिर विदेश तक फैलाने की कोशिश करनी चाहिए। अपने व्यवसाय को आगे बढ़ाने का इस समय आप पर फितूर सवार है। सभी विकल्पों पर विचार करके आगे बढ़ें, इससे आपको लाभ ही होगा। यदि आप अपना व्यापार बढ़ाना चाह रहे हैं तो आज का दिन शुभकारी है। आपकी रचनात्मकता को आज सराहा जाएगा। आज आप दूसरों को मुश्किल समस्याओं से बाहर निकले का रास्ता भी बताएंगे। मुश्किलों को आसानी से सुलझा पाने की आपकी कला से लोग बहुत प्रभावित होंगे। आज रोमांस के मामले में आपके लिए सहनशील बने रहना फायदेमंद होगा। आज आप अपने कार्यालय में तनाव पूर्ण माहौल पाएंगे। आप अपने आपको शांत रखें वरना इसके कारण परेशानी आ सकती है। आज आपका सबसे महत्वपूर्ण काम यही है कि आप शांति से काम करें और अपने लंबे समय के लक्ष्यों पर ध्यान दें। अच्छा होगा कि छोटी-छोटी बातों पर ध्यान ना दें। आज किसी के साथ कोई साझेदारी करते हुए या कोई लेन-देन करते हुए सावधान रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को घर से निकलते वक्त रखें इस बात का खास ख्याल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1zp17/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 07:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1zp17/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आय के स्रोत बढ़ने की संभावना है,  जाने अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-10th-october/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 08:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-10th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें- बेरोजगारों के लिये आज का दिन शुभ समाचार ला सकता है। किसी विदेशी संस्थान से होने वाली सहयोगी संधि से, आय के स्रोत बढ़ने की संभावना है। प्रतियोगी परीक्षाओं के लिये विद्यार्थियों को कड़ी मेहनत करनी होगी। अच्छी और आरामदेह जिन्दगी की आपकी चाहत आपको वह ऊर्जा देगी कि आप पल-पल बदलते समय के साथ कदम मिलाकर चल सकें। किसी भी तरह की आर्थिक चुनौती से निपटने के लिए आप में योग्यता है। अपनी अच्छी आमदनी के लिए आपको मेहनत के साथ-साथ एक सही योजना बनाकर भी चलना होगा। अपना आर्थिक लक्ष्य हासिल करने के लिए आपको खुद ही पहल करनी होगी।  आज आप पाएंगे कि आपका कार्यक्षेत्र बदल गया है या फिर आपने कोई नई नौकरी कर ली है। ये किसी नई शुरुआत का समय है, इसलिए आपको ऐसा लग रहा है। इस बदलाव से परेशान ना हों, इससे आपको लाभ ही होगा और आपको अपने लक्ष्य के और नजदीक जाने में मदद मिलेगी। अगर आप अपनी आर्थिक स्थिति को सुदृढ़ करना ही चाहते हैं तो फिर काम में थोड़ी गंभीरता से मन लगाइये। ये भी देखिए कि इस राह में क्या क्या समस्याएं आ रही है, उन्हें तुरंत दूर करने के उपाय भी कीजिए ताकि आपकी कमाई में और वृद्धि हो सके।  आपके सह कर्मी आपका जीना दूभर कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। अगर आप व्यापार में हैं तो आपके लिए बहुत बढ़िया दिन है। व्यापार में लाभ के संकेत हैं और कोई आर्थिक समस्या है तो वह दूर हो जाएगी। आपके लिए व्यापार और करियर के कुछ अच्छे विकल्प खुल रहे हैं, इसलिए आप कुछ नये आइडिया और संपर्क ढूंढने शुरू कर दीजिए। इस समय आप कोई गंभीर काम करने के मूड में नहीं हैं। अगर आप काम के बीच में थोड़ा आराम कर लें और कुछ अलग करने की कोशिश करें तो आपकी उत्पादकता और बढ़ जाएगी। अपनी सोच छोटी ना रखें बल्कि बड़ा सोचें। आज आप अपने व्यापार को फैलाने के लिए कुछ नये संपर्क बनाइये, ये नये संपर्क भविष्य में आपको कमाई के अच्छे साधन बन सकते हैं। आप अपने व्यवसाय को बढ़ाना चाहते हैं तो क्यों नहीं आप साझेदारी या साइड व्यवसाय के तौर पर कुछ करते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार को इस वक्त ना करें कोई शुभ काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1cuxf/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 23:59:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1cuxf/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हंसने के ये 5 अंदाज बताते हैं आपका नेचर कैसा है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-you-know-your-laughter-type-can-reveal-about-your-behaviour-and-personality/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:43:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-you-know-your-laughter-type-can-reveal-about-your-behaviour-and-personality/</guid>
      <description>जिस तरह से हर व्यक्ति में एक जैसे गुण नहीं होते, उसी तरह से उनकी हंसी भी कभी एक जैसी नहीं होती। सभी की में भी काफी अंतर होता है। ‌कोई खिलखिलाकर हंसता है तो कुछ लोग मंद ही मंद मुस्कुरा लेते हैं। उनकी का ये ही अंदाज उनके स्वभाव के बारे में बता देता है। व्यक्ति की अच्छाई बुराई को भी उनकी हंसी से काफी हद तक जान सकते हैं।   ये भी पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जो लोग हंसने में कंजूसी नहीं करते हैं यानी खिलखिलाकर हंसते हैं, ऐसे लोग उत्साही प्रवृति के होते हैं। ऐसे व्यक्तियों की बौद्धिक क्षमता अच्छी होती है और सहनशील होते हैं। इनके मन में छल कपट की भावना नहीं रहती। जरूरत पड़ने पर लोगों की मदद के लिए सदैव तैयार रहते हैं। इनके जीवन में प्रेम का अहम स्थान होता है। कुछ लोग हंसते समय तेज आवाज निकालते हैं। इस तरह की हंसी अट्टाहास वाली हंसी होती है। जिन हंसी वाले लोग स्वाभिमानी और परिश्रमी होते हैं। ऐसे लोग जीवन में सफल भी होते हैं, लेकिन हंसी के साथ चेहरे के हाव-भाव भी बदल रहे हों तो व्यक्ति अभिमानी हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जो आज जन्मदिन मना रहे हैं, जानिए कैसा होगा उनका आने वाला कल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-10-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-10-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 10 तारीख को हुआ है तो आप पर विरो‌धियों का प्रभाव कम होता है।  ये भी पढ़ें-  आने वाले समय में इनके साहस और आत्मविश्वास में वृद्घि होगी। इसका जीवन के विभिन्न क्षेत्र में लाभ प्राप्त कर सकते हैं। उन्नति और सफलता की राह पर आगे बढ़ते रहेंगे। नए कार्य की शुरूआत कर सकते हैं। पुरानी योजनाओं को पूरा करने में सफल होंगे। विरोधियों का प्रभाव कम होगा। जमीन अथवा मकान खरीदने के प्रयास में लगे हुए हैं तो सफलता मिल सकती है। पारिवारिक जीवन सुखद रहेगा। सगे-संबंधियों से सहयोग प्राप्त कर सकते हैं। आने वाले समय में नौकरी करने वालों को प्रमोशन का अवसर मिल सकता है। व्यवसायी नए करोबार में पूंजी निवेश कर सकते हैं। सामाजिक मान-प्रतिष्ठा में वृद्घि होगी। ये भी पढ़ें-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज आर्थिक लाभ मिलने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-9th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 08:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-9th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें-  आज धोखे की प्रबल संभावना है। आज आप अपनी नैतिकता और सच्चाई को बनाए रखें। दूसरे शायद आपको गुमराह करने की कोशिश करें, उनकी गलत बातों में ना आएं और कोई भी गलत काम करने से साफ मना कर दें। आज आप अपने दिल की बात सुनें क्योंकि आपका सही फैसला ही आपको सफलता दिलाएगा। अगर आप व्यापार में है तो पायेंगे कि इन दिनों आपके माल की बिक्री का ग्राफ तेजी से ऊपर जा रहा है और आज भी ऐसा ही होगा। अपने काम की गुणवत्ता बनाये रखिये, आपको लाभ होगा। आपके इस प्रदर्शन से आपके बड़े अधिकारी भी आपके कायल हो रहे हैं। यदि आप ग्राफिक डिजायनिंग के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन काफी उत्पादक सिद्ध हो सकता है। आज आपकी सृजनात्मकता अपने चरम पर है। आपके उच्च अधिकारियों द्वारा आपकी कड़ी मेहनत पर आपको प्रशंसा व प्रगति प्रदान की जाएगी। आज आपको आर्थिक मामलों में कोई गहरा झटका लग सकता है। अगर किसी कर्ज के लिए आवेदन कर रखा है तो वहां से मनाही हो सकती है। और आपको पैसे के लिए कोई और रास्ता ढूंढना पड़ जाए।  आपके और आपके दोस्तों में आपसी संबंधों में और प्रगाढ़ता आएगी। आप दोनो की आपसी समझ बहुत अच्छी है इसलिए आपको एक साथ समय बिताना बहुत अच्छा लगेगा। इस रिश्ते को यूं ही बनाए रखें। मजे करने के लिए आप दोनो कहीं बाहर घूमने भी जा सकते हैं अथवा खरीददारी भी कर सकते हैं। आज आप अपने काम के प्रति उत्सुक रहेंगे। पर खुद को तनावयुक्त महसूस करेंगे और आपके विचार कुछ उलझे हुए रहेंगे। अगर आप ये समझ सकें कि आपको पहले क्या करना है तो आप आसानी से अपना काम कर सकेंगे। बचे हुए काम को जल्दी से पूरा करने के लिए आपको शायद अपने अधीनस्थों को प्रेरित करना पड़े कि वो अपनी पूरी क्षमता से काम करें। लेकिन शायद सभी प्रोत्साहित ना हों। आपकी आय में कमी होने वाली है अत: किसी भी नये व्यवसाय को करने में सावधानी बरतें। आपके आय के स्त्रोत में भारी नुकसान होने की सम्भावना है। अत: आप सुरक्षित प्रस्तावों का चुनाव करें विशेषकर जिसके बारे में आपको पूर्ण जानकारी हो। यदि आप नौकरी पेशे में हैं तो ऐसी कम्पनी में जाएं जहां आपकी तनख्वाह सुनिश्चित है। ऐसे समय में आप देखेंगे कि आपके अच्छे से अच्छे प्रस्ताव भी बुरे परिणाम दे सकते हैं।  अपने मित्रों एवं परिजनों को छोड़कर आपस में एक-दूसरे के साथ समय बिताने का अवसर मिलेगा। यह एक अच्छा मौका होगा, जिसके कारण आप अपनी व्यस्त दिनचर्या से बाहर निकल कर उन क्षणों को याद कर सकेंगे, जबकि आप पहली बार अपने साथी से मिले थे। आज की शाम प्रेम-पूर्वक उत्साह-पूर्वक एक साथ एक दूसरे के लिए बिताएं। कार्यक्षेत्र में आपको अतिरिक्त कार्य भार सौंपा जा सकता है। सबके साथ मिल कर काम करने की आपकी क्षमता के कारण आप इसे आसानी से पूरा कर सकेंगे। ध्यान रखें कि अगर आप सफल होते हैं तो संस्था में आप को बहुत ही खास स्थान मिल सकता है।  आज के लिए आपका मूल मंत्र है -विश्वास। आपको ये जानने की कोशिश करनी चाहिए कि आप अपने ही प्रियजनों, जो कि आपसे प्यार करते हैं, पर विश्वास करने में हिचक क्यों कर रहे हैं। बल्कि आपको अपने परिजनों और नजदीकी दोस्तों पर पूरा भरोसा करना चाहिए। इस समय सभी चीजें आपके अनुसार ही हैं। सब कुछ आपके नियंत्रण में ही है और आप अपनी जिम्मेंदारियां अच्छी तरह से निभा रहे हैं। आप बस इसी तरह से चलते रहें तो सब कुछ आपके हक में ही रहेगा। जिस प्रोजेक्ट को आप बहुत फायदेमंद समझ रहे थे वो शायद उतना फायदेमंद ना साबित हो सके।  इस समय आप खुद को अपने कार्यालय में बहुत प्रभावी पाएंगे। आज आपका लीडर होने का हुनर अपने चरम पर होगा और दूसरे लोग इस बात की सराहना करेंगे। आपके सितारे ऐसी स्थिति में हैं कि आपको अपने इस हुनर को प्रदर्शित करने के लिए और अधिक जिम्मेंदारियां लेनी होंगी। आपकी मेहनत की बदौलत आपकी अच्छी आमदनी होगी। अगर आप किसी कंपनी में कार्यरत हैं तो आपकी मेहनत के चलते उत्पादन में काफी इजाफा होगा। अगर आप अपने उत्पाद या सेवा का प्रचार प्रसार करते हैं तो आपकी आमदनी बहुत बढ़ेगी। कुल मिलाकर आपकी मेहनत की बदौलत आपकी आर्थिक स्थिति में बहुत तरक्की होने वाली है। आज शायद आपका किसी से जोरदार झगड़ा हो सकता है। इस झगड़े से बचने की पूरी कोशिश करें, वरना बाद में आपको पछताना पड़ सकता है। इस समय किया गया कोई भी झगड़ा भयंकर रूप ले सकता है। आप बस अपनी नजर अपने लक्ष्यों पर रखें और अगर आपको लगे कि आपके साथ बुरा बर्ताव किया जा रहा है तब भी बात को बिगड़ने ना दें। आज आपके काम के क्षेत्र में आर्थिक लाभ के संकेत हैं। यदि आप कोई चैरिटेबल संस्था चलाते हैं या इस तरह का कोई काम सोच रहे हैं तो आपकी आर्थिक स्थिति सुधरेगी। आपको कोई दान मिलेगा जिससे संस्था की स्थिति अच्छी हो जाएगी।  आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। अपने घर के बढ़े हुए खर्चे से परेशान होने की आवश्यकता नहीं है। क्योंकि आपकी आय बढ़ने की प्रबल सम्भावना है। आज आप अपना ध्यान बड़े निवेश पर लगाएं तथा छोटे-मोटे नफा नुकसान पर ध्यान ना दें। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आपकी घरेलू आय बढ़ती रहे। इससे आपकी आय बीते वर्षों की अपेक्षा अधिक होती जायेगी और साल दर साल आप आर्थिक रूप से सुरक्षित महसूस करेंगे। प्रत्येक आर्थिक उछाल से आप अपने मस्तिष्क में तनाव एवं चिन्ता ना करें।  कार्यक्षेत्र में आज आपको तनाव का सामना करना पड़ सकता है, क्योंकि कोई छोटी सी परेशानी बार-बार आपको परेशान कर रही है। आज आपका कम्प्यूटर खराब हो सकता है या बिजली जा सकती है, कुछ भी हो आपका काम तो रुक ही जाएगा। परेशान ना हों इन परेशानियों पर आपका कोई बस नहीं है। लेकिन इस बात का ध्यान रखें कि आप अपनी सभी फाइलों को पहले से सुरक्षित कर लें। निवेश के मामलों में बाजार से आपको जो सूचना मिल रही है उसे लेकर आप बड़े असमंजस में घिर जाएंगे। असल में इस समय बाजार की हलचल पर नजर रखें और कोई जोखिम भरा निर्णय ना लें।  आज आप कुछ ऐसा करेंगे जिससे आप अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित कर सकेंगे। आज आपकी योग्यताएं अपनी चरम सीमा पर हैं, हर क्षेत्र में आपका प्रदर्शन सराहनीय रहेगा। लेकिन इस बात का गुमान अपने मन में ने आने दें वरना आपके दोस्त ही आपके खिलाफ हो जाएंगे। आप अतिरिक्त खुशी में मग्न होकर अपने साथी के लिए कुछ कर गुजरने की स्थिति में है। इन दिनों आप दोनों ही रोमांटिक मूड मे मग्न हैं। आज के दिन आप महसूस करेंगे कि आपको जीवन में एक बार मिलने वाला अवसर नौकरी के प्रस्ताव के रूप में मिला है।  व्यवसाय से जुड़ा कोई फैसला लेते वक्त आप सावधान रहें ताकि कोई आप को ठगे नहीं। क्योंकि अंदेशा है कि आपके व्यवसायिक साझेदार आपके व्यवहार का नाजायज फायदा उठाने की कोशिश करें। वैसे जहां तक आर्थिक मामलों का सवाल है, आपके लिए आज का दिन अच्छा है। पर अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाह रहे हैं तो फैसला लेने की अपनी क्षमता को और विकसित कीजिए। आपकी बढ़ती हुई उम्मीदें आपको परेशानी के मोड़ पर भी ला सकती हैं। आप सावधान रहें। आपको किसी भी व्यक्ति की कभी भी आवश्यकता पड़ सकती है। आप दूसरों के लिए अच्छे बनने की कोशिश करें उन्हें भी अच्छा लगता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली में ये 4 निशान आपको बना सकते हैं करोड़पति, भाग्य हमेशा देता है साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-sign-on-hand-indicate-rich-person/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 07:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-sign-on-hand-indicate-rich-person/</guid>
      <description>हथेली में कई तरह की रेखाएं होती हैं उनमें से कई को शुभ माना जाता तो कई को अशुभ। शास्त्र में भाग्य रेखा को सबसे मजबूत रेखा माना जाता है, यही रेखा धन और यश की प्राप्ति करवाता है। हथेली में भाग्य रेखा के अतिरिक्त कई तरह के निशान भी बने होते हैं। ऐसे में अगर किसी की भाग्य रेखा कमजोर है लेकिन ये कुछ निशान हैं तो उन्हें करोड़पति बनने से कोई नहीं रोक सकता। आइए जानते हैं इन चिन्हों के बारे में।  पढ़ें-  हथेली में पर्वत के निशान का विशेष महत्व होता है। जिस किसी की हथेली में गुरु, बुध और चन्द्र पर्वत उठे हुए होते हैं उन्हें मां लक्ष्मी की विशेष कृपा मिलती है। ऐसे लोग को धन,घर और वाहन का सुख प्राप्त होता है। ये निशान जिनके हाथों में होते है उन्हे करोड़पति बनने से कोई नहीं रोक सकता। कछुए का निशान हथेली में होने से अचानक धनवान बनने के योग बनता है। ऐसे निशान वाले व्यक्ति को कई स्रोतों से खूब धन लाभ म‌िल सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल:आने वाले 7 दिन इन 4 राशियाें के लिए रहेगा लाभदायक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-9th-october-to-15th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 06:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-9th-october-to-15th-october/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। 4 राशि वालों के लिए 15 अक्टूबर तक का समय लाभदायक रहेगा। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए।   ये भी पढ़ें-  मेष राशि के जातकों को इस सप्ताह स्वास्थ्य संबधी समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है। शत्रुओं पर विजय प्राप्त होगी। करियर में धीमा विकास रहेगा। वित्तीय स्थिरता बनी रहेगी। कार्यक्षेत्र में पहचान मिलेगी। सप्ताह के मध्यांत के बाद आपको अपने शब्दों पर काबू रखने की आवश्यकता है। जीवनसाथी के साथ गलतफहमी और टकराव के कारण घर का माहौल बिगड़ सकता है। कुछ सहकर्मियों व अफसरों से सावधान रहने की आवश्यकता है। हालांकि वरिष्ठ अधिकारियों को प्रभावित करने में सफल हो सकते हैं, व्यावसायी जातकों को व्यवसाय में लाभ मिल सकता है।  वृष राशि के जातकों को इस सप्ताह मान सम्मान की प्राप्ति होगी। मार्केटिंग के क्षेत्र में काम करने वालों के लिए सही समय है। व्यावसायिक रुप सें केन्द्रित रहेंगे। वित्तीय मामलों में ध्यान रखने की जरुरत है। सप्ताहंत में उन लोगों के लिए अच्छा समय हैं जो मिडिया या कला के क्षेत्र में काम करते हैं। वित्तीय स्थिति में सुधार के योग हैं। स्वास्थ्य में सुधार होगा और नई उर्जा का संचरण रहेगा। लापरवाही के कारण धन की हानि हो सकती हैं। बेकार की टेंशन आपकी सेहत पर असर डाल सकती है।  मिथुन राशि वालों के लिए इस सप्ताह करियर में बदलाव की संभावनाए दिखाई दे रही है। पैतृक संपति से लाभ की संभावनाएं है। सप्ताहंत में बुध के तुला राशि में आने से तनाव की स्थिति उत्पन्न हो सकती है। व्यावसायिक और वित्तीय हानि के कारण योजनाएं असफल हो सकती हैं। आत्मविश्वास में कमी आ सकती है। तुला राशि में बृहस्पति के प्रभाव के कारण भाग्य अनुकूल रहेगा। परिवार के साथ धार्मिक यात्रा के योग बन रहे हैं। अपने मिलनसार व्यक्तित्व के कारण लोगों को प्रभावित करेंगे।  इस सप्ताह में यात्रा के योग बन रहे हैं। इस हफ्ते जीवन के कुछ महत्वपूर्ण निर्णय ले सकते हैं। सगे-संबधियों के साथ मतभेद हो सकते हैं। वित्तीय संकट की संभावना रहेगी। निजी तौर पर बुरे विचारों से घिरे रहने के कारण बेचैन रह सकते हैं। इसके लिए आपको उन दोस्तों के साथ रहना चाहिए, जो आपको सपोर्ट करते हैं। आपकी प्रतिष्टा दांव पर लग सकती है, इसलिए ध्यान रखना होगा। व्यावसाय में अप्रत्याशित धन हानि हो सकती है। इस सप्ताह में आर्थिक लाभ होने की संभावना है। आय में वृद्धी हो सकती है। निवेश से लाभ प्राप्त होने की संभावना हैं। व्यावसायिक दृष्टी से समय ठीक रहेगा। स्वास्थ्य अच्छा रहेगा। अपने कुशल बोलचाल से सबको प्रभावित करेंगे। वित्तीय स्थिति को अंकित करने की आवश्यकता है और इसे सुदृढ करने के लिए नई योजनाएं और नीतियां बना सकते हैं। नौकरी में पदोन्नति व आयवृद्धि की उम्मीद कर सकते हैं। अच्छी कमाई होने के बावजूद भी धन संचय करने में दिक्कत हो सकती है।  इन राशि वालों के लिए समय अनुकूल रहेगा। अपने करियर और विकास पर ध्यान देने की आवश्यकता है, जिससे आपको निजी और व्यावसायिक तौर पर सफलता मिल सकती है। हालांकि कुछ मामलों में दुविधा की स्थिति में भी रह सकते हैं। शब्दों का इस्तेमाल सोच विचार कर करें। कन्या जातकों को बुध के प्रभाव से नाम व प्रसिद्धि प्राप्त हो सकती है। व्यावसाय में नई योजनाओं का समावेश होगा। ऑफिस में अपने सहकर्मियों व उच्चाधिकारियो को प्रभावित करेंगे। वित्तीय लाभ हो सकता है।  इस सप्ताह खर्चे बढने की संभावनाए हैं। कर्जा भी हो सकता है। अपने ही आपके खिलाफ हो सकते हैं। इन सभी कारणो से निजी जिंदगी में समस्याएं उत्पन्न हो सकती हैं। स्वास्थ्य के प्रति सचेत रहने की आवश्यकता है। भाग्य साथ नही देगा, मगर फिर भी कार्यस्थल पर अपना कार्य करने में सफल रहेंगे। व्यवसाय को बढाने के बारे में योजनाएं बना सकते हैं। इस स्थिति में अपने दिमाग पर काबू रखने की जरुरत है। कार्यस्थल पर विवादों से बचें।  ये समय आत्मविश्वास से भरा रहने के आसार हैं। इस समय आप अपनी इच्छाओं को पूरा करने का सामर्थ्य रखते हैं। लोग आपके परिश्रम की सराहना करेंगे। निजी जिंदगी सुखमय रहेगी। कार्यक्षेत्र पर आप उर्जावान और उत्साही रहेंगे। सप्ताहांत तक खर्च बढ़ सकते हैं। निवेश के बारे में सोचने की आवश्यकता रहेगी। हालांकि आपको अपने जीवन में बाधाओं का सामना भी करना पड़ सकता है। किसी बड़े फैसले को लेने के लिए समय अनुकूल नहीं है। तुला में बृहस्पति के प्रभाव के कारण वित्तीय लाभ होने की संभावना है। घर में खुशियों का माहौल रहेगा।  इस सप्ताह अपनी सेहत के प्रति सचेत रहने की आवश्यकता है। कार्यभार अधिक रहेगा। घर में खुशखबरी आने के आसार हैं। वित्तीय स्थिति मजबूत रहेगी और साथ ही शुभ कार्यों पर खर्चे होंगे। व्यावसायिक तौर पर अच्छा प्रदर्शन करेंगे। नई नौकरी मिल सकती है। प्रेम संबंधो में स्थिरता बनी रहेगी। मांगलिक कार्य पूर्ण होंगे। व्यवसाय में अपनी गुणवत्ता से नई उपलब्धियों को प्राप्त कर सकते हैं। रिश्तेदों के कारण घर में मतभेद हो सकता है।  इस सप्ताह भाग्य का साथ रहेगा। छोटी मोटी बाधाओं के बावजूद कार्य पूर्ण करनें में सफल रहेंगे। स्वास्थ्य संबंधी दिक्कतें आ सकती हैं। व्यावसायिक जीवन आपके हित में रहेगा। निजी जिंदगी अच्छी रहेगी। इस समय आप किसी भी चुनौती को स्वीकार कर रखते हैं। हालांकि किसी भी कार्य में जल्दबाजी न करें। कार्यक्षेत्र पर कोई आपकी प्रतिष्ठा को नुकसान पहुंचाने के प्रयास कर सकता है। संपति के मामलों में हानि हो सकती है।  इस सप्ताह सेहत संबधी दिक्कतें आ सकती हैं। किसी करीबी परिजन की सेहत को लेकर आपकी चिंताएं बढ सकती हैं। व्यावसायिक कार्यों में बाधाओं का सामना भी आपको करना पड़ सकता है। कुछ नया शुरु करने, नौकरी बदलने जैसे अन्य महत्वपूर्ण निर्णय अभी न लें तो ही बेहतर रहेगा। मानसिक तनाव से छुटकारा पाने के लिए योग व ध्यान क्रियाओं का सहारा ले सकते हैं। अप्रत्याशित धन लाभ मिलने के आसार भी बन रहे हैं। व्यावसायिक तौर पर समय आपके लिये अच्छा कहा जा सकता है, पदोन्नति की संभावनाएं भी आपके लिए बन रही हैं।  मीन राशि वालों के लिए व्यावसायिक तौर पर समय अच्छा रहेगा, प्रगति के रास्ते खुलेंगे, कार्यभार भी बढ सकता है, परंतु अभिमान के कारण साझेदार के साथ मतभेद हो सकता है। निजी जीवन ठीक ठाक रहेगा। स्वास्थ्य के आधार पर शारीरिक रुप से मजबूत रहेंगे, मगर मानसिक तनाव हो सकता है। अप्रत्याशित लाभ की संभावना है। कानूनी रुप से विरोधियों पर विजय प्राप्त कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैसों की तंगी को दूर करते हैं वास्तु के ये 4 उपाय, आजमाएं जरूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-for-money-and-prosperity/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 06:53:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-for-money-and-prosperity/</guid>
      <description>पैसा जीवन का अहम हिस्सा होता है क्योंकि धन से कई समस्याओं का अंत हो जाता है। अगर आप हमेशा पैसों की तंगी से परेशान रहते हैं तो इसका कारण आपके घर में मौजूद वास्तुदोष भी हो सकता है। घर को से मुक्त रखने के ल‌िए आप अपने घर में इन वस्तुओं को लाएं कुछ ही द‌िनों में आपको लाभ नजर आने लगेगा।  पढ़ें- अपने घर में धन की गठरी पकड़े लाफिंग बुद्धा रखें। लाफिंग बुद्धा को समृद्धि का देवता कहा जाता है। कहते हैं इसे घर में रखने से आर्थिक परेशानी दूर होती है और घर में समृद्धि आती है। लाफिंग बुद्धा को घर के उत्तर पश्चिम कोण में रखें। विंड चाइम घर में लगाने से घर के वास्‍तु दोष दूर होते हैं। इनकी घंटियों की आवाज से घर की सारी नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है और सकारात्मक ऊर्जा बढ़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए, सोमवार को कैसे पूरी होंगी आपकी सभी मनोकामनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1gtfc/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1gtfc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों के जीवन मे शुभ परिवर्तन होने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-8th-october/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 08:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-8th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें- आज शायद आपको अपने आस-पास के लोगों की वजह से निराशा हो। इसका कारण शायद आपकी उनसे अधिक उम्मीदें रखना भी हो सकता है। सच तो ये है कि हमें कभी भी किसी से बहुत अधिक उम्मीद नहीं रखनी चाहिए। आर्थिक मामलों से जुड़े समाचार अच्छे ही होंगे। यह समय है कि आप अपनी आर्थिक योजना पर फिर से विचार करें और लम्बे भविष्य के लिए बजट की व्यवस्था करें। ग्रह और नक्षत्र बता रहे हैं कि दूर के किसी व्यक्ति या संगठन से लाभ मिल सकता है। अपने आर्थिक लक्ष्य को पाने के लिए हिचकें नहीं।  आपके साथ समूह में काम करते आपके सहकर्मी आज आपकी सफलता की कुंजी होंगे। आज के दिन आपको किसी प्रकार के विरोध का सामना नहीं करना पड़ेगा। लेकिन आपको सभी का सम्मान करना भी जरूरी है। आज का दिन उनके लिये सबसे लाभदायक है, जिन्होंने अवसर का पूरा लाभ लिया हो। पैसे की सही योजना बनाने का अच्छा नतीजा मिलने वाला है। कहीं से आश्चर्यजनक रूप से पैसा आयेगा, जिससे कि आप कोई बड़ा उधार चुकता कर सकेंगे। इससे बहुत बड़ी मानसिक शांति मिलेगी। आप आर्थिक मामलों में सोच समझ कर चलने वालों में से एक हैं। आपको पता है कि पैसे को ठीक ढंग से कैसे इस्तेमाल किया जा सकता है। आज सफलता का सेहरा आपके सिर बंधेगा। अगर इस सफलता का कोई हकदार है तो वो आप ही हैं। क्योंकि इस सफलता को पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आप बिना किसी बात की चिंता किए अपनी सफलता का मजा लें। यदि इस समय आपको धन की आवश्यकता है तब ये तय है कि आपके उच्चाधिकारी आपको कुछ धन अग्रिम दे सकते हैं। आपको इस मौके का फायदा उठाते हुए अपनी आज आपका मन व्यायाम में लगेगा। लम्बे समय के अंतराल के बाद आज आपका मन फिर से व्यायाम करने में लगेगा। आप चाहेंगे कि जल्दी ही आप अपने शरीर को पहले वाली स्थिति में ले आएं। लेटने में तीस मिनट लगाने से अधिक आपको तीस मिनट जिम में काम करना अच्छा लगेगा। आज आपके किसी नये व्यक्ति के साथ रिश्ते बनने की प्रबल संभावना है। कुछ करने से पहले निश्चित कर लें कि यह सिर्फ आकर्षण तो नहीं, क्योंकि उससे आपको बाद में निराशा ही हाथ लगेगी। पहली मुलाकात में ज्यादा जज्बाती होने के बजाय लम्बे रिश्ते की नींव डालने में विश्वास रखें। ऑफिस जाने वालों के लिए आज का दिन बहुत ही अच्छा रहेगा। आपको जिस पदोन्नति का इंतजार था, वो या तो आपको मिल सकती है या आपके आस-पास ही हो सकती है। आज आर्थिक स्थिति में सुधार आयेगा, आपको इससे खुशी मिलेगी। याद रखिये यह आपकी मेहनत ही है जो आर्थिक लक्ष्य पाने में आपको सही दिशा में ले जाएगी। आज कोई छोटी अवधि की आमदनी के संकेत हैं।  शिक्षा के क्षेत्र में आज आपको सफलता मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आप पढ़ाई में खुद को आगे पाएंगे। आपको किसी नई जगह पर अथवा किसी नए तरीके से पढ़ाई करने का अवसर भी मिल सकता है। आज आपको कोई बहुत महत्वपूर्ण सूचना भी मिल सकती है जिससे आपका किसी समस्या को देखने का नजरिया ही बदल जाएगा।आप में से कुछ लोग अपने ऑफिस में आज किसी अजनबी के आकर्षण का केन्द्र बनेंगे।  घर वालों व मित्रों के नकारात्मक स्वभाव को ले कर आपको थोड़ा सतर्क रहना चाहिए। ये शायद कोई छोटी सी बात हो लेकिन आने वाले समय में ये आपके रिश्तों में कड़वाहट पैदा कर सकती है। अपने परिजनों व मित्रों से पूछें कि वो आज कैसा महसूस कर रहे हैं। ऐसा करके शायद आप आने वाली परेशानियों से बच सकें।सब के साथ मिल कर काम करने के कारण आप अपने सभी लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर सकेंगे। अगर आप औरों के साथ मधुर संबंध बनाने में समय लगाएं तो व्यावसायिक क्षेत्र में आपको लाभ ही होगा।  आज आप अपने कार्यक्षेत्र में हुई प्रगति पर नजर डाल सकते हैं और देख सकते हैं कि आपने क्या पाया है। इस सफलता को प्राप्त करने में जिन लोगों ने आपकी मदद की है, आपको उन्हें धन्यवाद कहना नहीं भूलना चाहिए। उनकी मदद के बिना आप वहां नहीं पहुच सकते थे, जहां आज आप हैं। आगे बढ़ने का अपना रास्ता ध्यान से चुनें। अगर आपका अपना व्यापार है जिसमें आपके पास कोई सरकारी लेन देन है तो आज पैसे रूपये के मामले में आपको बड़ा फायदा होने वाला है। अपनी कड़ी मेहनत जारी रखिये इसका अच्छा फल जल्दी ही आपको मिलेगा और प्रसंशा भी मिलेगी। कार्यक्षेत्र में अपनी मेहनत व ईमानदारी से ही आप बढ़ते काम के बोझ को संभाल पाएंगे। आपकी मेहनत से आपको व आपकी संस्था दोनो को ही लाभ होगा। काम में कुताही करने पर संस्था इसे आपकी कमजोरी के रूप में ले सकती है, इसलिए निरंतर प्रयास जारी रखें। भविष्य में आपको इससे लाभ जरूर होगा। आपके खुश मिजाज और जोखिम उठाने की क्षमता की बदौलत आपको अपने व्यावसायिक और आर्थिक मामलों में लाभ मिलेगा। पर्यटन क्षेत्र से आपको कुछ आर्थिक लाभ के संकेत हैं। तो आपके सामने थोड़े जोखिम भरे मौके भी सामने आएं तो आप उनका फायदा उठाएं। आज आपको महसूस होगा कि आप अपने दोस्तों से बहुत प्यार करते हैं और उनके साथ समय बिताना पसंद करते हैं। आज का दिन अपने परिवार के साथ बिताने के लिए बहुत ही अच्छा है। आज आप और आपके परिजन साथ बिताए इस समय का पूरा मजा लेंगे। इस समय का प्रयोग अपनों के जीवन में खुशियां भरने के लिए करें। किसी विदेशी कंपनी से आपकी साझेदारी से आपको फायदा पहुंच रहा है। यह सही समय है कि अपने विदेशी ग्राहकों के साथ कोई बड़ा लेन-देन करें। विदेशी पार्टियों से अपना संवाद बनाये रखें। आज आपकी तबीयत थोड़ी नाजुक हो सकती हैं। किसी भी चीज को खाते समय सावधानी बरतें।  अपना काम करने वाले लोगों को आज सावधान रहना चाहिए, कहीं वो किसी सट्टेबाजी के चक्कर में ना फंस जाएं। उससे केवल आपको नुकसान ही होगा। जो लोग इन्सैन्टिव बेस कार्यक्रमों से जुड़े हुए हैं, उन्हें लाभ होगा क्योंकि मैनेजमेंट उन्हें अच्छा पैसा दे सकती है। आपको अपनी आदतों पर नियंत्रण करना होगा क्योंकि आज धन की आवक कम है। आज आप उन छोटी चीजों पर खर्च करते हुए ज्यादा सुखी होंगे जो अधिक खुशी देती हैं। फिर भी आपको अपनी खर्च करने की आदतों को लेकर एक बार फिर से सोचना ही होगा। आज अपने बटुए का बटन बन्द कर के रखिये और इस सुरक्षित समय का आनंद उठाईये।  आज आपका आत्म विश्वास शिखर पर रहेगा। इसका पूरा लाभ उठाएं। आप अपने आत्म विश्वास व सकारात्मक सोच से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित करेंगे। हो सकता है कोई आपसे प्रभावित हो कर कोई अच्छा सा अवसर प्रदान करें जिसे आप बिल्कुल खोना नहीं चाहेंगे। अपनी असीमित ऊर्जा के बल पर आप काम के बोझ को आसानी से वहन कर पाएंगे। अच्छी बात ये है कि विषम परिस्थितियों में भी आप बिना किसी परेशानी के आसानी से काम कर लेंगे। घर या गाड़ी में निवेश या किसी कर्जा लेने का आवेदन करने के लिए आज का दिन भाग्यशाली है। ग्रह सितारे संकेत दे रहे हैं आज आपके जीवन में शुभ परिवर्तन होने वाला है। अगर आप अपनों के साथ कहीं बाहर जाने की सोच रहे हैं तो इसके लिए ये सही समय है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी और आप खूब मौज-मस्ती करेंगे। अपनी इस यात्रा का पूरा मजा लें। आपको चाहिए कि आप आकर्षक व्यक्तित्व वाले अपने साथी को अपने वश में कर सकें। जिंदगी का मजा लेने के लिए आपको चाहिए कि आप किसी शांत एवं प्राकृतिक रूप से भरपूर किसी रोमांटिक स्थान पर जाएं जहां कोई आपको तंग न करे। इस प्रकार आप एक-दूसरे को भली प्रकार जान सकेंगे। इस प्रकार बाहर जाने से ना केवल आपकी बोरियत दूर होगी वरन् जिंदगी के नये आयाम भी मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रविवार को ये विशेष पूजा करने से पूरे होंगे सभी काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0qyti/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 03:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0qyti/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह से हो घर का मेन गेट, हाथ में टिकने लगेगा पैसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/entrance-gate-of-your-home-can-attract-maa-lakshmi-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 17:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/entrance-gate-of-your-home-can-attract-maa-lakshmi-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों को कहते सुना होगा कि उन पर मां लक्ष्मी की कृपा नहीं है। उनके पास पैसे नहीं रूकते। काफी मेहनत के बावजूद भी आर्थिक तंगी से जूझते रहते हैं। अगर परिवार में सुख-शांति का माहौल बना रहता है तो माना जाता है कि घर में लक्ष्मी का निवास है, लेकिन इसके लिए सबसे जरूरी है कि आपके घर का मुख्यद्वार से मुक्त हो। के अनुसार घर का भाग्य प्रवेशद्वार पर लिखा होता है और इसका असर घर में रहने वालों पर होता है। इसलिए घर बनवाते या खरीदते समय मुख्यद्वार से जुड़ी कुछ बातों का अवश्य ध्यान रखें।  ये भी पढ़ें-  घर का मुख्य दरवाजा दक्षिण या पश्चिम दिशा की तरफ नहीं होना चाहिए। पूर्व और उत्तर दिशा में मुख्य द्वार होना वास्तु की दृष्टि से सबसे उत्तम होता है। अगर किसी घर में दो बाहरी दरवाजा हो तब इस बात का अवश्य ध्यान रखें कि दोनों गेट एक-दूसरे के सामने न हो। कहते हैं इससे जितनी तेजी से धन आता है, उतनी ही तेजी से चला भी जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली का ये हिस्सा हो उभरा हुआ, मिलती है सरकारी नौकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-means-if-surya-parvat-have-on-your-palm/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 09:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-means-if-surya-parvat-have-on-your-palm/</guid>
      <description>हर किसी की चाहत होती है कि उसे ज्यादा से ज्‍यादा सरकारी लाभ मिले। किसी कि ये चाहत पूरी हो जाती है तो अधिकतर लोगों की ये इच्छा अधूरी ही रह जाती है। दरअसल इसके पीछे व्यक्ति की भी जिम्मेदार होती है। जहां सरकारी लाभ योग बनता है।  ये भी पढ़ें- समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि जिनकी हथेली में सूर्य पर्वत उभरा हुआ होता है और उस पर बिना किसी कट के सीधी रेखा आती है। इससे सूर्य मजबूत होता है। सूर्य सरकार का कारक ग्रह है। इससे सरकारी क्षेत्र से धन का लाभ होता है। ऐसे लोगों को सरकारी नौकरी मिलने की भी अच्छी संभावना रहती है। सूर्य पर्वत अनामिका उंगली की जड़ में स्थित होता हो। गुरू को भी सरकारी क्षेत्र से लाभ दिलाने वाला ग्रह माना जाता है। गुरु पर्वत पर सूर्य पर्वत से चलकर कोई रेखा आ रही है तो इसका अर्थ है कि व्यक्ति सरकारी क्षेत्र में उच्च पद प्राप्त कर सकता है। ये राजनेता या कुशल सलाहकार होंगे। ऐसा व्यक्ति सरकार से मान-सम्मान एवं धन प्राप्त करता है। गुरु पर्वत पर कई सीधी रेखाओं का होना और गुरु पर्वत का उभरा होना भी सरकारी धन से लाभ को दर्शाता है। ये भी पढ़ें- वहीं जिनकी हथेली में गुरु पर्वत ज्यादा उभरा हुआ होता है वह अहंकारी होते हैं। हथेली पर उभरे हुए गुरु पर्वत वाले व्यक्तियों में बुद्घि और ज्ञान का अभिमान होता है। गुरु पर्वत हथेली में तर्जनी उंगली के नीचे होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को धन कमाने के नए मौके मिल सकते हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-7th-october/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 08:35:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-7th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें- आज का दिन नौकरी में बदलाव के संकेत करता है। लेकिन ये बात ध्यान में रखिये कि दूर के ढोल सुहावने होते है। आपको नवीन संस्थान में काम करने के लिये अपनी पूरी शक्ति लगा देनी होगी। आपको अपना आत्मविश्वास और नवीन वातावरण के साथ सामंजस्य बैठाने की शक्ति को बढ़ाना चाहिये।आज आप पब्लिक रिलेशन बनाने के लिए खूब खर्च करेंगे। और इससे लोगों में आपकी साख भी बढ़ेगी। बहुत दिनों से आप अपनी छवि को लेकर चिंतित थे, आपको मलाल था कि इतना सब कुछ होते हुए भी लोगों में आपका प्रभाव कायम नहीं हो रहा था सो आपने यह ठीक ही कदम उठाया है।  आज अचानक ही आपके घर मेहमान आ सकते हैं। आपको उनका स्वागत करने के लिए तैयार रहना चाहिए। आज आप कितने भी व्यस्त क्यों ना हों सामाजिक उत्सव में भाग अवश्य लें, ऐसा मौका बार-बार नहीं आता। आपके घर में हंसी की किलकारियां गूंज उठेंगी इन लम्हों को कैमरे में कैद करना ना भूलें। आज आपका अपने काम को ले कर आत्मविश्वास बना रहेगा। आपकी अपने कार्यालय में कुछ समस्याओं को सुलझाने की आपकी क्षमता को आपके उच्च अधिकारी सराहेंगे और आपको प्रशंसा भी मिलनी शुरू हो जाएगी। अगर आज आपके काम में कुछ बदलाव हो रहे हैं तो भी आप उसे स्वीकार करने को तैयार रहें। यदि आज कंपनी द्वारा आपको विदेश जाने के लिये प्रस्तावित किया जाता है, तब ये मौका आपके लिये कईं प्रमुख अवसर साथ लाएगा व आपको आर्थिक व आजीविका, दोनों ही क्षेत्रों में लाभ होगा। इस दौरान आपके सितारे काम के लिये यात्रा का संकेत भी करते हैं। इसलिये, इस अवसर का पूरा लाभ उठाएं। इस समय आपकी कोई सम्पत्ति नष्ट होने का योग है। अत: आरामदायक कीमती सामान के प्रति सजग रहें विशेष कर उन वस्तुओं में जिन पर अधिक रूपये खर्च हुए हैं जैसे कार। आपकी सवारी दुर्घटनाग्रस्त हो सकती है। और आपकी कीमती वस्तुओं के खोने या नष्ट होने की सम्भावना है।  आज आप किसी यात्रा पर जाने के मूड में हैं। आपकी विदेश यात्रा के भी संकेत हैं। ये यात्रा काम के सिलसिले में या परिजनों के साथ भी हो सकती है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी। अगर आप अपने परिवार के साथ जा रहे हैं तो आपके रिश्तों में और मजबूती आएगी। जहां तक आर्थिक मामलों की बात है, आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की सलाह की जरूरत पड़ेगी। किसी निवेश संबंधी मामले को लेकर आप उलझन में रहेंगे, ऐसे में कोई समझदार आर्थिक सलाहकार ही आपको सही सुझाव दे सकता है। उसे गौर से सुनें और उस पर अमल करें।  आज शायद आपकी जिंदगी में कोई नया मोड़ आ सकता है। आज आपको किसी अपने या किसी अजनबी से कोई ऐसी शिक्षा मिल सकती है, जिसकी आपको जरूरत थी। उनकी सलाह पर ध्यान दें खासतौर से यदि वो आपसे बड़े हैं तो उनकी सलाह से आपको लाभ ही होगा। अगर आप अकेले हैं तो आज आपको प्रेम संबंध के मामले में थोड़ी निराशा मिल सकती है। आज का दिन विद्यार्थियों के लिये शुभ है। आपको अपने मूल्यों में विश्वास करते हुए सकारात्मक आत्मविश्वास रखना है। बाकी चीज़ों की देखभाल अपने आप हो जाएगी। आज आप अपने रास्ते की मुश्किलों को देख कर थोड़ा परेशान हो जाएंगे। आप इन परेशानियों से बचने की बहुत कोशिश कर रहे थे लेकिन परेशानी आ ही गई। अपने गुस्से को काबू में रखते हुए धैर्य और साहस से इन परेशानियों से उबरने की कोशिश करें। धन प्राप्त करना आसान नहीं है लेकिन कठिन परिश्रम दुर्भाग्य को भी चुनौत्ती दे सकता है। यदि आप ऐसा अनुभव करते हैं कि इन दिनों आपकी व्यवसायिक योजनाएं सुचारु रूप से कार्य नहीं कर रही हैं तो इसका मतलब यह नहीं कि कार्य नहीं हो रहा है बल्कि वह बढ़ने की प्रक्रिया में है जिन्हे आप देख नहीं सकते।  घर पर कुछ समय से चल रही समस्याओं का अंत हो जाएगा। शांति बनाए रखने के प्रयास अब रंग लाएंगे। घर पर बदलते इस शांति पूर्ण माहौल के लिए आपको ईश्वर का धन्यवाद करना चाहिए। अपने रिश्तों को और मजबूत बनाने के लिए आपको अपने घर वालों के साथ कहीं बाहर घूमने का कार्यक्रम बनाना चाहिए। इसका असर आपके रिश्तों पर साफ दिखाई देगा। आज के दिन यदि आप बेरोजगार हैं तब नवीन नौकरी के प्रस्ताव अवश्य मिलेंगे परंतु वे उसी कार्यक्षेत्र में हो, ये जरूरी नहीं। अन्तर्राष्ट्रीय लेन-देन और अंतराष्ट्रीय बाजार से जुड़े व्यवसायियों के लिए आज लाभकारी दिन है।  यदि आप अपने आप को कार्य के सही प्रवाह में डालना चाहते हैं तब सहकर्मियों से हाथ मिलाकर चलना जरूरी है। अपने जैसे विचार रखने वाले लोगों के साथ मिलकर आप अपनी प्रतिभा का पूरा प्रदर्शन कर पाएंगे। इससे आपको नए विचार और नई तकनीक अपनाने में आसानी होगी। यदि हाल ही में आपने किसी जमीन जायदाद में निवेश किया है तो आप देखेंगे कि किस प्रकार आपका निवेश लाभकारी हो रहा है। यह भी हो सकता है, की आप किसी जमीन का सौदा कर लें और उसे किसी ग्राहक को लाभ लेकर बेच दें। इससे भी आप अधिक धन अर्जित कर सकते हैं। आप अपने सारे अवसर खुले रखें ताकि किसी भी निवेश के लिए आपको अधिक सोचने की आवश्यकता ना पड़े। कोई कानूनी फैसला अब आपके हक में रहेगा। अब आपको अपने प्रयासों का फल मिल सकेगा। सब कुछ ठीक हो जाएगा लेकिन आपको अपने गुस्से को काबू में रखना होगा। अब खुशियों का समय आ गया है। अब से ये कानूनी मुद्दा आपको परेशान नहीं करेगा। अचानक पैसे की प्राप्ति या धन आने के संकेत हैं। यह आपके पहले किये समझदारीपूर्वक किसी निवेश का नतीजा भी हो सकता है, इसलिए आज आए पैसे को भी भविष्य के लिए समझदारी से निवेश करें। आज किसी व्यापारिक संपत्ति में निवेश करते हैं तो यह आपके लिए बहुत ही अच्छा साबित होगा। रीयल एस्टेट में किसी भी तरह का निवेश कर सकते हैं। आज आप अपने निश्चित लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर पाएंगे। अगर आप अपने काम की रूपरेखा को सुधारना या बदलाव लाना चाहते हैं तो अपने इस लक्ष्य को पाने के लिए निरंतर मेहनत करते रहें। इससे आपको जल्दी सफलता मिलेगी। याद रखें कि हर सफर पहले कदम से ही शुरू होता है। इस समय आपको कोई शुभ समाचार मिल सकता है। आज यह जरूरी है कि आप अपने आर्थिक मामलों से संबंधित सभी सूचनाएं जुटाएं। कोई बड़ा आर्थिक फैसला ना लें क्योंकि आर्थिक अस्थिरता की आशंका है। अगर आप शेयर बाजार में पैसा निवेश करना चाह रहे हैं तो आज सिर्फ शेयर बाजार के मिजाज पर नजर रखिए। आज जुटाई गई सभी सूचनाओं को कल के बेहतर निवेश के लिए इस्तेमाल कीजिए। सकारात्मक सोच, कुशल संप्रेषण कला व सबके साथ मिल कर काम करने की क्षमता के कारण आप अपने कैरियर को नई ऊंचाइयों तक ले जा सकेंगे। इससे आपको अपने लंबे समय के उद्देश्यों के प्राप्त करने में तो सफलता मिलेगी ही, वित्तीय लाभ भी मिलेगा। किसी भी काम को नए तरीके से करने का साहस आपको सफलता जरूर दिलाएगा। पैसा कमाना मुश्किल लगेगा, एक के बाद एक अड़चन सामने होंगी। आज व्यवसाय में उन मुद्दों को छेड़ने से बचें जो आपके लिए समस्या खड़ी कर दें। क्योंकि आज आपकी राह में कईं अड़चनें खड़ी हैं। प्रापर्टी डीलिंग से संबंधित किसी दस्तावेज पर हस्ताक्षर करने से आज बचें। अगर आज हस्ताक्षर किया तो हो सकता है, आगे चलकर आप किसी बड़ी मुसीबत में घिर जाएं।  आज आपको इन्टरव्यू के लिए जरूर बुलाया जा सकता है। और ये तो आपको पता ही है कि नौकरी पाना आपके लिए कभी भी कठिन नहीं रहा है। यह अचल सम्पत्ति जैसे व्यवसाय को अंतिम रूप देने का समय है। यह उचित समय है जब आप अपनी निवेश की गई सम्पत्ति को बेच डालें। यदि आप सही खरीददार का चुनाव कर लें तो यह आपको सर्वाधिक लाभ दे सकती है। यदि आपकी नजर किसी भवन, जमीन या फिर किसी सम्पत्ति पर टिकी है तो आप उसके विक्रेता से सम्पर्क करें व उसे वह बेचने के लिए प्रेरित कर सकते हैं। आप को इसमें बहुत बड़ी सफलता की गुंजाइश है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार के दिन इस राशि के लिए बनेगा बेहद ही खास योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0wyc7/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 06:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0wyc7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने जीवनसाथी के नाम से निवेश करें इस भग्यांक वाले, फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/people-of-mulank-2-invest-money-with-your-life-partner-name-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 18:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/people-of-mulank-2-invest-money-with-your-life-partner-name-according-to-numerology/</guid>
      <description>आपने कई बार देखा होगा कि कुछ लोगों की किस्मत शादी के बाद चमक जाती है। क्या आप जानते हैं कि ऐसा क्यों होता है। दरअसल शादी के बाद साथी के नक्षत्र भी व्यक्ति से जुड़ जाते हैं, जिसका प्रभाव उनकी जिंदगी पर दिखने लग जाता है। ऐसे ही अगर इस भग्यांक वाले व्यक्ति अपने जीवनसाथी के नाम से जो भी निवेश करते हैं या कारोबार करते हैं उनमें खूब लाभ मिलता है। इन्हें जब भी निवेश करना हो या कोई नया काम शुरू करना हो तब जीवनसाथी के नाम से काम शुरू करना चाहिए, फायदा होता है।  ये भी पढ़ें- अंक ज्योतिष के अनुसार मूलांक 2 वाले व्यक्ति आर्थिक मामलों में बड़े ही तेज होते हैं। यह हमेशा बचत करने की सोचते हैं। जरूरत के समय दूसरों से धन मांगने में भी यह संकोच नहीं करते, लेकिन जब धन वापस करने की बात आती है तो काफी आना कानी करते हैं। इन लोगों पर चन्द्रमा का प्रभाव रहता है, इसलिए शांत और भावुक व्यक्ति होते हैं। वैसे मन की चंचलता के कारण किसी कार्य में अधिक समय तक ध्यान केन्द्रित रख पाना इनके लिए कठिन होता है। इन्हें जीवन के 29 वें एवं 31 वें वर्ष में काफी उतार-चढ़ाव का सामना करना पड़ता है जबकि 25वां और 27वां वर्ष जीवन में कोई बड़ा बदलाव लाता है।  20वां और 28वां साल आर्थिक रूप से उन्नति प्रदान करने वाला होता है। इन वर्षों में इनकी जिंदगी में सुख के साधनों वृद्घि होती है। करियर की दृष्टि से इनके लिए गायन, लेखन, अध्यापन, दंत चिकित्सक, फैशन डिजाइनिंग और अभिनय जल्दी उन्नति प्रदान करने वाला होता है। जबकि व्यावसायिक तौर पर होटल, ठेकेदारी, पानी, पेय पदार्थ, पेट्रोलियम, ब्यूटी पार्लर से संबंधित कार्य करना फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन में आते हैं निगेटिव ख्याल तो सोते समय जरूर करें इन 5 में से कोई 1 उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-bad-dreams-try-these-vastu-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 13:54:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-bad-dreams-try-these-vastu-tips/</guid>
      <description>आज के भागदौड़ वाली जिंदगी में किसी के पास समय अपने लिए समय नहीं बचता है। तनाव के चलते यहां तक की सोने के लिए भी समय की कमी रहती है। ऐसे में रात में लोगों को नींद न आने की बीमारी से दो चार होना पड़ता है। इसके आलावा रात में डरकर अचानक नींद भी खुल जाती है। इससे बचने के लिए में कई तरह के उपाय बताए गए हैं।  पढ़ें- हमारे शास्त्रों में तांबे के बर्तन का विशेष महत्व होता है। पूजा के आलावा वास्तुशास्त्र में इसका उपयोग बहुत कारगर होता है। यदि रात में आपकी नींद बीच में बार-बार टूट जाती है तो रात में तांबे के बर्तन में पानी भरकर अपने बिस्तर के पास रखें और सुबह उस पानी को घर के पौधे में डाल दें। यदि आपके यहां कोई छोटा बच्चा है और वह सोते समय वह रात में डरकर चौंक जाता है तो अपने बिस्तर के नीचे छोटा सा चाकू रख लें इससे नकारात्मक ऊर्जा दूर भाग जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस 1 राशि वालों को आज होगा लाभ,  जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-6th-october/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 07:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-6th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें-  बुरा वक्त आज आपका इम्तिहान लेगा, लेकिन आप परेशान ना हों। आज चाहे जो भी मुश्किल आ जाए, आप आसानी से हर समस्या का समाधान ढूंढ़ लेंगे। आज आप किसी भी तरह की समस्या का सामना करने का तैयार हैं। ये आपका साहस है जो आपको कभी हारने नहीं देता। आज उन लोगों के लिए अच्छा दिन है, जिनकी नौकरी अभी छूट गई है। आप जानते हैं कि ये बेरोजगारी अनपेक्षित है, लेकिन ये ज्यादा दिनों तक नही रहेगी। आज आपका अपने घर की मरम्मत या इसे बड़ा करवाने या फिर नया घर खरीदने का विचार बन सकता है। खुद के रहने के लिए नहीं तो कम से कम निवेश के ख्याल से ही नई संपत्ति खरीदने का मन बनेगा।  आज आप सामाजिक गतिविधियों की ओर आकर्षित होंगे। ये आपके लिए मजे करने का समय है। इससे आप अपने तनाव को भी पूरी तरह से भूल जाएंगे। आज विद्यार्थी अगर अपने करियर को लेकर किसी उलझन में हैं तो उन्हें किसी निपुण करियर सलाहकार से बात करनी चाहिए। ध्यान रहे कि आप सही सलाहकार का चुनाव करें, जो कि आपको अच्छी सलाह दे सके। होटल प्रबंधन व्यवसायकर्ताओं के लिए आर्थिक मौका उनका इंतजार कर रहा हैं। अपनी मेहनत और लगन से आप काफी पैसा कमा सकते हैं, बस आपको लगातार मेहनत और किस्मत की जरूरत है। आपका जिज्ञासु दिमाग व कठिन से कठिन बात को भी समझने की कला के कारण आज आप विषम परिस्थिति को भी आसानी से अपने वश में कर सकेंगे। भविष्य में भी अच्छे परिणाम प्राप्त करने के लिए इसी तरह से प्रयास करते रहें। जल्दी ही आपको आपके प्रयासों के लिए इनाम भी मिल सकता है। पैसे कमाने के लिए बहुत बढ़िया मौका सामने हैं और आप इसका फायदा भी उठायेंगे। अगर आप किसी व्यापार से जुड़े हैं तो कोई नया काम हाथ लगेगा। एक पसंद नहीं आया तो दूसरा काम मिल जाएगा। आपकी कड़ी मेहनत का फल अब मिलने वाला है, इसलिए अपने सारे संपर्क और मौके साथ लीजिए व अपनी क्षमता के हिसाब से आगे बढ़िये। साथियों की खिलाफत के कारण आपको अपनी नई योजनाओं को लागू करने में कुछ परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। समय की मांग ये है कि आपको अपना काम करवाने के लिए अपने दृष्टिकोण को बदलना चाहिए। अपने प्रयासों में सफलता पाने के लिए आपको मेहनत के साथ-साथ अपनी बुद्धि से भी काम लेना होगा तभी जाकर सकारात्मक परिणाम मिलने के आसार बनेंगे। आज का दिन शेयर बाजार में निवेश करने के लिय बड़ा श्रेष्ठ व शुभ है।  आज आप खुद को समाजसेवा की और आकर्षित होते हुए पाएंगे। आज के दिन आप जरूरतमंद लोगों की सहायता के लिए हर तरह से प्रयास करेंगे। परेशानी में भी शांत रहने की कला आपके साथियों को प्रभावित करेगी। आपकी संप्रेषण कला से आपको लाभ हो सकता है। आज अपनी गाड़ी बेचने की सोच रहे हैं तो यह योजना अभी टाल दें। किसी भी वाहन को चलाते समय आज आपको बेहद सावधानी बरतने की जरूरत है वरना दुर्घटना हो सकती हैं।  आप आपको अपनी पुरानी दोस्ती वापस मिल सकती है, लेकिन इसके लिए पहला कदम आपको ही बढ़ाना होगा। आज विद्यार्थी अपने आप को भविष्य के प्रति भ्रम की स्थिति में पाएंगे। इंजीनियरिंग के विद्यार्थी किसी कोचिंग क्लास का सहारा लेकर अपनी पढ़ाई करेंगे। आईटी के विद्यार्थियों को नवीन नौकरी मिल सकती है। अगर आप लंबे अरसे से किसी पूंजी निवेश के लिए सोच रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए महत्वपूर्ण साबित हो सकता है। बाकी समय से लंबित किसी जमीनी सौदे का निपटारा शीघ्र ही होने वाला है। आज आप अपनी जिंदगी को बदलना चाहेंगे। ये कुछ ठोस कदम उठाने का समय है। समस्याओं को नजरअंदाज करने से उनका हल नहीं निकलेगा, बल्कि कोशिश करने से ही आप उनको सुलझा पाएंगे। वे विद्यार्थी जो विदेश से किसी खबर की प्रतीक्षा कर रहे हैं, उनके लिए आज का दिन शुभ है। आज यदि आप नए मकान या संपत्ति में निवेश करना चाह रहे हैं तो उसके दस्तावेजों को ठीक से पढ़ सुन लें। छोटी सी चूक भी आपको बड़ी मुसीबत में डाल सकती है इसलिए इन्हें गौर से पढ़े-सुने।  अपने कौशल व हिम्मत से आप अपने रास्ते में आने वाली सभी परेशानियों को हल कर लेंगे। अगर आप हाल ही में घर पर या कार्यस्थल पर दूसरों को अपने विचारों से अवगत कराने की कोशिश कर रहे हैं तो आपको उनके विरोध का सामना करना पड़ सकता है। अगर आप अपनी बात मनवाना चाहते हैं तो आपको लगातार कोशिश करते रहना होगा। अगर आप व्यवसाय में हैं तो आज कोई नई योजना शुरू करने से पहले सावधान रहें। आज कुछ अलग करने का दिन है। आप बहुत लंबे समय से किसी यात्रा पर जाने की सोच रहे हैं। आपकी ये योजना आज वास्तविक रूप ले सकती है। आज आपको अपने कार्यालय में सावधान रहने की जरूरत है। कोई आपकी परेशानी का कारण बन सकता है। आज किसी की भी मदद सोच-समझ कर ही लें, क्योंकि आज धोखे की प्रबल संभावना है। आज का दिन आपकी वित्तीय योजनाओं को सही गति देने वाला है। अपनी नियमित आय के साथ ही आपको आज बोनस या अतिरिक्त आय के साधन की प्राप्ति की सूचना मिलेगी।  आपका प्रदर्शन प्रभावशाली रहेगा। अगर किसी का ध्यान आपकी ओर नहीं है तो भी निराश ना हों। भविष्य में इससे आपको लाभ ही होगा, क्योंकि आपके बॉस आपको ज्यादा केंद्रित व लगन से काम करने वाला समझेंगे। अपने साथियों व अधिकारियों की सकारात्मक प्रतिक्रिया के बाद आप सफलता की ऊंचाइयों को छू लेंगे। यदि आज आप अपने लिए कुछ संपत्ति खरीदने का मन बना रहे हैं, तब इस काम को कुछ समय के लिए स्थगित किया जाना चाहिए, क्योंकि आपके ग्रह आपके पक्ष में नहीं हैं और इसके चलते निकट भविष्य में नुकसान होने की आशंका है।  आज आप शांति पूर्वक घर पर किसी झगड़े को सुलझाने की कोशिश करेंगे। अगर आपके और परिजनों के बीच कोई बहस हो जाए, तो आप खुद को उन लोगों के बीच फंसा हुआ पाएंगे। आज कार्यस्थल पर अपने स्वभाव पर नियंत्रण रखें। धैर्य रखने में काफी मेहनत की आवश्यकता होती है और आज आपको धैर्य की जरूरत होगी। आपमें से कुछ लोग काफी अच्छे से काम कर रहे होंगे और आप को भी अच्छा काम मिलेगा। जो लोग किराए के घर में रह रहे हैं उनके अपने घर का सपना साकार होने जा रहा है। कर्ज के आवेदन के लिए यह सही समय है। जो लोग व्यापारिक संपत्ति खरीदने या इसमें निवेश करने का मन बना रहे हैं उनकी राह में कुछ अड़चनें आ सकती है, इसलिए अच्छा होगा कि आप इस योजना को थोड़े दिन के लिए टाल दें।  आज जरूरत पड़ने पर आपको मदद जरूर मिलेगी। कोई सत्ताधारी मुसीबत के समय आपकी मदद को आगे आएगा। इस सहायता का उपयोग करने में बिल्कुल भी ना हिचकिचाएं। आज कल आपके दिमाग में विदेश में पढ़ाई करने या वहां जा कर करियर बनाने का विचार चल रहा है। इस बात के बारे में आपको गंभीरता से सोचना चाहिए। आज खूब खर्चे वाला दिन है। आज भविष्य के लिए कुछ निवेश करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार के दिन करें इन चीजों से परहेज, सारे काम बनेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0aumt/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 23:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0aumt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाले 7 दिन इन 2 राशि वाले प्रेमियों के बीच बढ़ेगी नजदीकियां, जानेें अपनी लव लाइफ के बारे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-or-rashiphal-6th-october-to-12th-october/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:47:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-or-rashiphal-6th-october-to-12th-october/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलाव को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए अक्टूबर माह का पहला सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए।  ये भी पढ़ें-  प्रेम संबंधों के नजरिए से आपके लिए यह सप्ताह मिश्रित फल देने वाला रह सकता है। इस सप्ताह आपके खर्चें भी ज्यादा बने रह सकते हैं, जिस कारण हाथ तंग होने से आप प्रेमी के साथ कहीं बाहर जाने से बचना चाहेंगे। दूसरी बात यह कि रिश्ता कोई भी हो, हर रिश्ते में एक स्पेस होना बहुत जरुरी है। आपको भी अपने प्रेम संबंधों में थोडा फासला देना चाहिए, ताकि आपका रिश्ता अधिक फले-फले। कभी कभी आपको भी एक-दूसरे को स्वतंत्रता देनी चाहिए। इस सप्ताह के मध्य भाग में आप दोनों के मध्य मतभेद ज्यादा हो सकते हैं। जिससे सप्ताहांत में आपका मूड खराब रह सकता है। प्रेम संबंधों के लिए यह पूरा सप्ताह आपके लिए अनुकूल कहा जा सकता है। आप कहीं दूर घूमने जाने का प्रोग्राम बना सकते हैं। यदि आप घूमने नहीं भी जाते हैं तब भी अपने ही शहर में रहकर आप रोमांस का भरपूर मजा उठाएंगे। सप्ताहांत का समय परेशानी वाला हो सकता है, लेकिन आप इसे शांत होकर बिताने का प्रयास करेंगे। सप्ताह के आरंभिक समय से लेकर सप्ताह के तीसरे भाग तक आपका समय अनुकूल कहा जा सकता है। आपके लिए यह सप्ताह पूरी तरह से आपके हाथ में होगा। यह आप पर निर्भर होगा कि आप इसे कैसा बनाना चाहेंगे, क्योंकि इस सप्ताह आपका मूड काफी ज्यादा ऊपर-नीचे हो सकता है। आप बिना किसी कारण अपनी स्वतंत्रता में बाधा का अनुभव कर सकते हैं। यदि आपको ऐसा लगता भी है तब आपको इस बात को अपने प्रेमी के साथ शेयर करना चाहिए, ताकि आपकी परेशानी का कोई हल निकल सकें। अपने प्रेम संबंधों को लेकर आप अजीबो-गरीब कुछ अफवाहें भी सुन सकते हैं, लेकिन आप इन पर ध्यान नहीं देगें तो तनाव से बचे रहेगें सप्ताह की शुरुआत ही आपके अनुकूल नहीं कही जा सकती। आप अपने प्रेमी से किसी तरह का कोई झूठा वादा ना करें, जिससे आप दोनों के मध्य एक बडी दीवार खडी हो जाए। झूठे वादे के चलते आप ज्यादातर समय प्रेमी को मनाने में बिता सकते हैं। सप्ताह के दूसरे भाग में आपकी कुछ सुलह हो भी सकती है, लेकिन अपने कामों में ज्यादा व्यस्त रहने से आप समय नहीं दे पाएंगे।  आपके लिए यह सप्ताह मिला-जुला कहा जा सकता है। आप दोनों एक-दूसरे में खोये रह सकते हैं। यदि आपके परिवार वालों को आप अपने संबंधों के बारे में बताते हैं तब आपके संबंधों को एक सूत्र में बांधने की बात भी हो सकती है। सप्ताह का दूसरा भाग उनके लिए खतरनाक सिद्ध हो सकता है जो विवाह के अतिरिक्त भी रिलेशनशिप बनाए हुए हैं। उनकी इस रिलेशनशिप की भनक परिवार को लग सकती है और एक बड़ा हंगामा खड़ा हो सकता है।  अपनी गलती का दोष प्रेमी पर न थोपें। आपके प्रेम संबंधों के लिए यह सप्ताह बढ़िया नहीं कहा जा सकता। इसमें आप दोनों के मध्य लडाई-झगड़े अधिक हो सकते हैं। आप अपनी बातों पर एक बार अड़ जाएंगे तब आपको उससे हटाना बहुत मुश्किल होगा। आप बुद्धिमान व्यक्ति हैं और अभी भी अपनी बुद्धिमत्ता का परिचय देते हुए आपको प्रेमी के साथ सामंजस्य बिठाकर चलना चाहिए। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए परेशानियां ला सकता है। आप दोनों के मध्य झगड़ाें के अलावा आपकी सेहत पर भी बुरा असर देखा जा सकता है। दूसरे भाग को थोडा ठीक कहा जा सकता है। आपके प्रेम संबंधों का आरंभ तो एकदम तूफ़ानी रुप से होगा, लेकिन जल्दी ही सप्ताह के दूसरे भाग में फ़िस्स भी हो सकता है। आप हवाई किले बनाने की बजाय जरा व्यवहारिक रुप से भी काम लेना शुरु करें। इससे सबसे अधिक दुख आपको ही होगा। जो लोग अभी तक अकेले हैं, उनके नए रिश्तों में बंधने के योग बन रहे हैं और एक नए सूत्र का आरंभ उनके जीवन का देखा जा सकता है। सप्ताह का दूसरा भाग प्रेम संबंधों के लिए सहज नहीं कहा जा सकता है।  सप्ताह का ज्यादातर भाग आपके प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल ही रहने की उम्मीद बन रही है, लेकिन एक भाग में किसी बात को लेकर तनाव भी देखा जा सकता है। आप अपने प्रेमी की आर्थिक रुप से सहायता कर सकते हैं और आपका प्रेमी आपके लिए इस सप्ताह भाग्यशाली सिद्ध हो सकता है। भाग्य आपके पक्ष में होने से आप आपके रिश्तों में पहले से अधिक मजबूती भी देखी जा सकती है। यदि आप वैवाहिक सूत्र में बंधना चाहते हैं तो सप्ताह के अंतिम भाग में अपने प्रेम संबंधों की चर्चा अपने परिवार वालों से कर सकते हैं। प्रेम संबंधों को लेकर आप काफ़ी उत्साहित नजर आएंगे और प्रेमी को लेकर घूमने भी जा सकते हैं अथवा फ़िल्म आदि का मजा ले सकते हैं। इस सप्ताह उपहारों का आदान-प्रदान भी आप दोनों के मध्य हो सकता है। आपको अपने आसपास का महौल भी प्रेम से भरा और रोमांटिक नजर आएगा । नए लोगों के साथ भी नजदीकियां बढ़ सकती हैं, जिससे मन में रोमांच भर सकता है। सप्ताह के अंतिम भाग में लडाई-झगड़े की संभावना बनती है।ं सप्ताह के आरंभ में आप अपने पारीवारिक सदस्यों के साथ व्यस्त रह सकते हैं। जिस कारण प्रेम संबंधों को महकाने के लिए आपके पास समय का अभाव देखा जा सकता है, लेकिन आपका प्रेमी आपकी बात को समझेगा और शांत भी रहेगा। पारिवारिक जिम्मेदारियों से निपटने के बाद आप अधिक से अधिक समय अपने प्यार के साथ ही बिताना चाहेंगे। जितना अधिक समय आप अपने प्रेमी को देंगे, उतनी ही ज्यादा मजबूती आपके संबंधों में आएगी। सप्ताह का आरंभिक समय आपका मानसिक तनाव में बीत सकता है और यह आवश्यक नहीं कि यह मानसिक तनाव आपके प्रेमी को लेकर ही हो। इसका कोई अन्य कारण भी हो सकता है। आपके इस तनाव का सारा गुस्सा आप अपने प्रेमी पर निकाल सकते हैं, जिससे प्रेमी मायूस हो सकता है। आप अपने दुख को प्रेमी के साथ बांटने का प्रयास करें ना कि उस पर चिल्लाकर अपने गुस्से को शांत करें। आपके छिपे हुए प्रेम संबंध खुलकर सभी के सामने आ सकते हैं और इन संबंधों का खुलासा आप का ही कोई मित्र इस सप्ताह के आरंभ में कर सकता है। इन संबंधों के खुलासे से आप झुंझला सकते हैं और व्यवहार में रुखापन भी आपके देखा जा सकता है। सप्ताह के दूसरे भाग में भी आपकी यही स्थिति बनी रह सकती है। तीसरे भाग में अपने परिवार के सहयोग से आप परेशानियों से उबरने का प्रयास करेंगे और अंतिम भाग तक आप तनावमुक्त महसूस कर सकते हैं। इसमें आपका प्रेमी भी पूरा सहयोग देगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को नई जिम्मेदारियां मिल सकती हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-5th-october/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 07:39:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-5th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आपके किसी यात्रा पर जाने का योग बन रहा है। आप शायद इस यात्रा पर परिवार के साथ जाएं। शायद ये छोटी सी ही यात्रा हो लेकिन इसका आपके जीवन में बड़ा महत्व होगा। अगर आप सरकारी नौकरी प्राप्त करना चाहते हैं तो इस समय उसकी संभावना है। उस आदर्श पद की खोज करें और अपना आवेदन उसके लिए भेज दें। आपको इन्टरव्यू के लिए जरूर बुलाया जाएगा। साथ ही सरकारी नौकरी से प्राइवेट नौकरी में आने के लिए भी अच्छा दिन है। सॉफ्टवेयर के क्षेत्र में काम करने वाले व्यक्तियों के लिये आज का दिन शुभ है। आपको अपने प्रोजेक्टों की देरी पर जो खीज हो रही थी, उसका सही कारण आज समझ में आएगा। आज सभी प्रोजेक्टों को पूरा करने की कोशिश करें। व्यवसाय के लिए आज का दिन तरक्की वाला है। यदि पैसा निवेश करना चाहते हैं तो वहां कीजिए जहां लम्बे समय तक लाभ की गुंजाइश है। शेयर बाजार और संपत्ति में पैसा लगाना ठीक रहेगा। आप जिस नये क्षेत्र में भी निवेश की सोच रहे हैं, सोच समझ कर करें। जो भी हो भविष्य में आपके निवेश का अच्छा फल मिलेगा। आज आपको शायद अपने परिवार के किसी सदस्य के द्वारा लिया गया कई निर्णय सही ना लगे। इस निर्णय का असर आप पर भी पड़ सकता है लेकिन आप इस स्थिति में नहीं हैं कि इसको बदल सकें। इसलिए अच्छा यही होगा कि आप इसकी शिकायत ना करके इसे यूं ही स्वीकार कर लें । ध्यान रखें कि कुछ लड़ाइयां बिना लड़े भी जीती जाती हैं। अगर फिलहाल आपको काम करने में कुछ परेशानी आ रही है तो डरें नहीं, ये परेशानियां समय के साथ खुद ही खत्म हो जाएंगी। जो कपड़ा या हस्तशिल्प संबंधित काम करते हैं वे अपने काम व आय में एक विकास देखेंगे। हाथ से बनी चीजों में इस समय एक उछाल देखने को मिलेगा जो आपके व्यापार में दिखेगा।  अगर आपके माता-पिता व्यवसाय करते हैं तो आपको इस व्यवसाय का हिस्सा बनने का न्योता दे सकते हैं, जिससे कि आप असमंजस में रहेंगे। ये निर्णय लेने में आपको समय लगेगा। लेकिन आप चिंता ना करें, क्योंकि आप जो भी निर्णय लेंगे उसके लिए आपको बाद में पछताना नहीं पड़ेगा। सफलता की लम्बी व कठिन सीढ़ी चढ़ना बहुत दर्दनाक व धीमा होता है। आपको लगेगा कि आपकी आमदनी बहुत ही कम रह गई है। आप आमदनी तो बढ़ाना चाह रहे हैं लेकिन जो हासिल हो रहा है वह इतना कम है कि आप हतोत्साहित हैं। आपके लिए अच्छा रहेगा कि छोटा-छोटा निवेश करें। अपने बजट को संतुलित रखें व एक योजना बना कर चलें फिर धीरे-धीरे आमदनी बढ़ेगी।  अपने काम के बारे में गंभीरता से सोचने का समय आ गया है। अगर आप बिना सोचे समझे अपने काम को बदलते हैं तो हो सकता है, आपको इच्छित परिणाम ना मिल सकें। आज बहुत से व्यावसायिक मौके आपके रास्ते में आ रहे हैं। लेकिन, कोई भी निर्णय लेने से पहले आपको भली प्रकार से सोच लेना चाहिए। प्रबंधक स्तर के लोगों को अच्छी तरक्की के लिए सकारात्मक सोच और अच्छी संचार क्षमता का होना बहुत जरूरी है। अगर आप में ये सब है तो समझिए कंपनी में आपकी तरक्की निश्चित है। सजग रहें और ध्यान रखें कि यह मौका हाथ से निकल न जाए। आपमें से कुछ को विदेश में नौकरी का मौका मिलेगा, मौका हथिया लें, अच्छी आमदनी तय है। आज आपको घर के बड़े-बुजुर्गों के साथ कुछ समय बिताना चाहिए। वो चाहे आपसे कुछ कहें या ना कहें लेकिन वो भी आपका साथ चाहते हैं। आज के दिन काम के लिये यात्रा हो सकती है। ये एक छोटी सी यात्रा हो सकती है। आपको इसमें कुछ रुकावटें पेश आ सकती हैं। आपको अपने व्यावसायिक संपर्कों के जरिये इन रुकावटों से पार पाना होगा। आज आप लम्बी अवधि के लिए जमीन खरीदने में निवेश की योजना बनायेंगे। परन्तु ऐसे निवेश से बचना चाहिए क्योंकि लम्बी अवधि का यह निवेश आपको आर्थिक सुरक्षा प्रदान नहीं करेगा। यदि आप आज संपत्ति या पूंजी निवेश करेंगे तो आप को हानि का सामना करना पड़ेगा। आजकल आप सभी अवसरों की जांच पड़ताल कर लें तभी आगे कदम बढ़ाएं।  आज आपके प्यार के इजहार का दिन है। आज आप अपने मन की बात खुलकर कहने को तैयार हैं। आपका पार्टनर भी शुरुआती शर्म के बाद वैसी ही प्रतिक्रिया व्यक्त करेगा और आप दोनों सकारात्मक भावनाओं में बहते रहेंगे। आज आपके विचारों पर बादलों का साया रहेगा। आप अपने जीवन के बारे में केवल सपने ही देख रहे हैं। थोड़े बहुत सपने तो देखने ही चाहिएं, लेकिन दिन के अंत तक अपना सिर बाहर निकाल कर दुनिया को सच की आंखों से देखना और जमीन पर पैर रखना भी जरूरी है। मेहनत से ही आप अपने प्रयासों में सफल हो सकेंगे। अगर आप संपत्ति का काम कर रहे हैं या फिर शेयर बाजार में निवेश कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए काफी अच्छा है। । आज आपको अपनी योज्ञताओं को विकसित करने का मौका मिल सकता है। इस मौके का पूरा फायदा उठाएं इससे आपको शैक्षणिक क्षेत्र में भी सफलता मिलेगी। अगर आपका अपना व्यवसाय है तो आप लम्बे समय के लिए अपनी कंपनी का विस्तार करना चाहेंगे और इसके लिए अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाहेंगे। अगर आप किसी कंपनी में काम कर रहे हैं तो कंपनी की मजबूती के लिए आपसे अतिरिक्त योगदान मांगा जा सकता है। कोई अतिरिक्त जिम्मेदारी लेकर आप अपना योगदान दे सकते हैं। आपकी इस नीति का आपको आगे चलकर फायदा भी होगा। प्यार भरी जिंदगी में आज वादा करने का दिन है, अपने साथी के साथ जीवन का भरपूर आनंद उठायें। साथी का सच्चा प्यार आपको अपना बीता हुआ समय भुला देगा तथा प्यार के नये आयाम पर ले चलेगा। व्यापारिक प्रबन्धकों के लिये आज का दिन शुभ है। आपको कंपनी में एक उच्च पद शीघ्र ही मिल सकता है। इसके साथ ही उत्तरदायित्व और काम के बोझ के लिये तैयार रहना होगा। आपको सही सेहत के लिये अपने काम के तनाव को लेकर कुछ कदम उठाने की आवश्यकता है। आज का दिन आपके लिए बहुत अच्छा है। खूब मजे करें। आज आपकी भावनाएं स्थिर रहेंगे और आप बहुत अच्छा महसूस करेंगे। आज आपका आत्मविश्वास आसमान छू रहा है इसका फायदा उठाएं। अगर आप इंजीनियर हैं तो यह आर्थिक दृष्टी से लाभदायक दिन है। आपको एक नए व्यवसाय का आकर्षक मौका मिल सकता है। आपको अच्छी आय अर्थात आमदनी मिलेगी जिसके लिए आप बहुत खुश हैं। अगर आपको लगता है कि आंख की समस्या या संक्रमण बढ़ रहा है तो डॉक्टर की सलाह लें। आपकी सफलता से आपके आस-पास के लोगों को ईर्ष्या होगी। पूरी कोशिश करें कि ये नकारात्मकता आप पर हावी ना होने पाए। सच्चाई ये है कि आपके लिए ये समय अपनी सफलता की खुशी मनाने का है। आज आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप आर्थिक अवसरों को प्राप्त करने के लिए अपनी पूरी व्यवसायिक ताकत लगा देंगे। गतिविधियों के क्षेत्र में आज आपको असीमित लाभ होने की संभावना है। आज आपके लिए बेहतर होगा की आप अपनी सारी कुशलता एक अच्छा स्थान ग्रहण करने के लिए लगा दें। और अगर आप अपने कार्य मे सजग हैं तो अवश्य ही आपको समय के साथ आर्थिक रूप से फायदा हो सकता है। यह फायदा पदोन्नति या प्रोत्साहन राशि के रूप में हो सकता है। आज आपके पास जितने भी संसाधन हैं उनका प्रयोग समाज के कल्याण में करें साथ ही अपनों को खुश करने का भी प्रयास करें। आज वास्तु के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों को सही अवसर मिल सकते हैं, जो कि विदेश से भी हो सकते हैं। इन्हे हां कहने से पहले आपको अपने विकल्पों की पड़ताल कर लेनी चाहिये। इससे सिर्फ सफलता नही वरन् आत्मविश्वास भी बढ़ेगा। आज आपको खर्चे के मामले में अपने ऊपर नियंत्रण रखना होगा। सिर्फ जरूरी बिलों का ही भुगतान करें। किसी भी सुविधाजनक उपकरण के खरीद के विषय में ना सोचें जिसे आप लंबे समय से खरीदना चाह रहे हैं। ऐसा करने से आने वाले समय में आपको वित्तीय संकट का सामना करना पड़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसा रहेगा आपका आज का दिन, जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dznlo5/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 23:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dznlo5/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी एक जगह नहीं टिक पाते? ये तिल है इसका कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-moles-can-predict-that-you-will-always-travel-or-not/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 18:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-moles-can-predict-that-you-will-always-travel-or-not/</guid>
      <description>कई बार आप आपको भी लगता होगा कि आप एक जगह स्थिर नहीं रह पा रहे हैं। बिना किसी वजह से भटक रहे हैं। आज इस शहर तो कल किसी और शहर। किसी भी एक जगह नहीं टिक पा रहे हैं। अगर आपके साथ भी ऐसा हो रहा है तो इसका जिम्मेदार आपके शरीर पर मौजूद एक हो सकता है। जो आपको भटका रहा है। कभी ये यात्रा आपको लाभ देती है और कई बार इसकी वजह से मुसीबतों में भी पड़ जाते हैं।  ये भी पढ़ें-  समुद्र विज्ञान के अनुसार जिनके पांवों में तिल का निशान होता है, उन्हें अपने जीवन में काफी यात्रा करनी पड़ती है। दाएं पांव की एड़ी या अंगूठे पर तिल होना शुभ माना जाता है। समुद्र शास्‍त्र के अनुसार ऐसे लोग विदेश यात्रा करते हैं। वहीं अगर तिल बाएं पांव में हो तो ऐसे व्यक्ति बिना उद्देश्य जहां-तहां भटकते रहते हैं। गैर जरूरी विषयों में इनका धन व्यय होता है। जिस व्यक्ति के पीठ पर तिल होता है, उन्हें मौज की जिन्दगी जीना पसंद होता है। ये नई-नई जगहों को देखना चाहते हैं। अपनी इस प्रवृति के चलते वे नई-नई जगहों पर घूमते रहते हैं। इस स्वभाव के कारण अच्छी कमाई होने के बावजूद ये लोग अधिक संचय नहीं कर पाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आशिक मिजाज के होते हैं इस मूलांक वाले व्यक्ति, जानें इनकी और भी खूबियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-quality-and-behaviour-of-mulank-or-radix-2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-quality-and-behaviour-of-mulank-or-radix-2/</guid>
      <description>व्यक्ति का उसके स्वभाव को बताता है। विभिन्न वाले व्यक्तियों का व्यवहार कभी भी एक ऐसा नहीं होता। इसी तरह जिनका 2 होता है, वे थोड़े आशिक मिजाज के होते हैं। इनमें कई तरह के गुण भी होते हैं। अगर आपका या आपके किसी खास का भी 2 है तो आप शायद उनके स्वभाव की ये खास विशेष बात नहीं जानते होंगे।   ये भी पढ़ें-  इस मूलांक के व्यक्ति दिखने में सुन्दर होते हैं इनमें कला के प्रति रूझान होता है। यह शांति पसंद और समझदार होते हैं। यह भावुक स्वभाव के होते हैं और जरूरतमंदों की सहायता के लिए तैयार रहते हैं। इन्हें पढ़ने-लिखने में खास रुचि होती है। लोगों को साथ लेकर चलना यह पसंद करते हैं। यह लोगों के साथ अच्छा व्यवहार करते हैं और दूसरों से भी इसी तरह के व्यवहार की चाहत रखते हैं। ये आशिक मिजाज के होते हैं। इनका वैवाहिक जीवन सुखमय रहता है। हालांकि इन्हें अपनी चीजें किसी के साथ ही शेयर करना पसंद नहीं होता। मूलांक 1 और 5 वालों से इनकी अच्छी मित्रता होती है। इनके शत्रु ना मात्र के होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी ऐसी जगह न लगाएं मनी प्लांट, होता है धन का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-do-not-keep-money-plant-these-places/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 13:42:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-do-not-keep-money-plant-these-places/</guid>
      <description>में घर में पेड़-पौधे को लगाने से सकारात्मक ऊर्जा आती है और नकारात्मक ऊर्जा दूर भागती है। के अनुसार पौधे के लिए दिशा तय की हुई है, अगर सही दिशा में पौधा लगाया जाय तो हमें इसका फायदा मिलता है वहीं अगर गलत दिशा में यह पौधा रख दिया जाए जो लाभ की जगह नुकसान होता है। घर में मनी प्लांट का पौधा लगाने से पैसा और सुख-समृद्धि आती है, लेकिन अगर यही पौधा गलत दिशा में लग जाए तो फायदे की जगह हानि होती है।  पढ़ें- मनी प्लांट को ईशान कोण यानि उत्तर-पूर्व में कभी भी रखें। वास्तु शास्त्र के अनुसार मनी प्लांट के लिए यह दिशा सही नहीं मानी जाती है। इस दिशा में मनी प्लांट रखने से घर में कलेश और आर्थिक तंगी आती है। अगर मनी प्लांट का पौधा घर के बाहर न लगाकर अंदर लगाया जाय तो ज्यादा लाभ मिलता है। इसे कांच की बोतल या गमले में लगाया जाय तो यह शुभ फल देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज का दिन इन राशि वालों के लिए कामयाबी से भरा रहेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-4th-october/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 08:29:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-4th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आपकी शायद किसी उच्च अधिकारी के साथ ना बने। लेकिन आपके लिए अच्छा होगा कि आप समझ और कूटनीति से अपना काम निकलवा लें। आप अपनी बात उनको अच्छी तरह समझाने की कोशिश करें। आप अपने आप को बार-बार याद दिलाते रहें कि आपको कूट नीति से पेश आना है। जो लोग आर्थिक क्षेत्र में व्यस्त हैं उनके लिए आज का दिन काफी मुश्किलों से भरा हुआ है। अपने प्रोफेशनल लक्ष्य में हार जाने के कारण उन्हें काफी नुकसान हो सकता है, और यही नहीं ये आपके बैंक बैलेंस के लिए भी काफी नुकसानदायक हो सकता है। बस आप ध्यान रखें कि आप अपनी योजनाओं को आधे-अधूरे नहीं छोड़ रहे। इन पर अपना दिमाग लगाएं और इन्हे पूरा करें। आज का दिन होने वाले पति या पत्नी के बारे में व्याप्त शक को दूर करने का दिन है। यदि आपको इस बारे में कुछ शक है तो वह केवल अपने तक सीमित न रखें, बल्कि उस बारे में अपने दोस्तों एवं परिजनों से चर्चा करें व निर्णय लें। आपकी संस्था व्यवसाय के लिए आपको विदेश भेजने की तैयारी कर रही है। इसका पूरा फायदा उठाएं, क्योंकि इसके लिए आपने बहुत मेहनत की है। इस समय विदेश में किया गया व्यवसाय शुभ लाभ देगा, इसलिए इस मौके का पूरा फायदा उठाएं। आज कहीं से आर्थिक लाभ मिलने की खबर मिलगी।  आज व्यावसायिक क्षेत्र में आने वाले मौके को हाथ से ना जाने दें। इसका लाभ उठने के लिए जो भी फैसला लेना हो जल्दी ही लें। इन कठिनाइयों से आपको भविष्य में आने वाली कठिनाइयों का सामना करने में मदद मिलेगी। आज अपने मार्ग में आने वाली सभी कठिनाइयों से आपको कुछ ना कुछ सीखने को ही मिलेगा। यदि आप स्वास्थ्य संबंधित सेवाओं के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आज का दिन आपके लिये शुभ समाचार व वित्तीय लाभ लेकर आ सकता है।  आज के दिन आप पाएंगे कि पदोन्नति का समय सामने आने से आपका काम और अधिक अच्छा हो चला है। आपको मालूम ना हो तब भी आपके अधिकारी आपके काम पर नजर रखे हुए हैं। अपने काम का सही प्रभाव सभी पर डालने का प्रयत्न करें। आप अपनी समझदारी से अपने प्रोजेक्ट की योजना अच्छी तरह से बना लेंगे। कोई निवेश करने से पहले आप जोखिम को ठीक से जांच-परख लें। क्योंकि इसका फायदा बाद में जाकर दिखेगा।  अगर आप अपने किसी काम के परिणाम को ले कर चिंतित हैं तो आपको डरने की कोई जरूरत नहीं है। सब कुछ ठीक होगा और आपको ये एहसास होगा कि आप बिना किसी बात के ही तनाव ले रहे थे। अगर आप शेयर बाजार में कुछ निवेश कर रहे हैं, तो ये काम आपके लिए काफी लाभदायक साबित हो सकता है। आज का दिन आपके लिए बाकी दिनों से लाभदायक है, इसलिए इस समय को अच्छी तरह से इस्तेमाल करें। अपने व्यवसाय पर पूरी तरह मेहनत करें इसके नतीजे आपको कामयाबी ही कामयाबी दिलाएंगे। तनाव भरी परिस्थिति को संभाल पाने के कारण इनाम के रूप में आपको और जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है। ये अपनी क्षमता दिखाने का आपके लिए अच्छा मौका है। सफलतापूर्वक पूरा कर सके तो आपको पदोन्नति भी मिल सकती है। इसलिए पूरी मेहनत व लगन से काम को पूरा करने की कोशिश करें। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आपने सभी जमीन सम्बंधी कागजात ध्यानपूर्वक जांच लिए हैं।  आज का दिन आपको सभी तरफ से लाभ पहुंचाने वाला है। आपको आज इस बात का बड़ा संतोष होगा कि आपकी स्थिति अब सुदृढ़ हो रही है। आपकी कोई लॉटरी तो नहीं निकलने वाली लेकिन इतना तो है कि आपकी परीक्षा का अच्छा परिणाम तो मिलने ही वाला है। चिंतित ना हों, कुल मिलाकर आपकी आर्थिक स्थिति बेहतर होती जा रही है और निकट भविष्य में इसमें कोई गिरावट का भी डर नहीं है सावधान रहें, यह वो समय चल रहा है जिसमें आपके साथ कोई दुर्घटना घट सकती है। वाहन चलाते समय और नोकीले यन्त्रों का इस्तेमाल करते समय आपको बेहद सावधानी की जरूरत है। आज का दिन आपसी मतभेदों को भुलाकर अपने रिश्तों को कायम रखने का दिन है, आप पाएंगे कि आज हालात समाप्ति के दौर पर हैं। यह परिस्थितियां ग्रह नक्षत्रों के अनुसार बदली हैं। अपनी सोच को सकारात्मक रखते हुए सावधानी पूर्वक निर्णय लें। यदि आप लेखक अथवा पत्रकार हैं तब आज का दिन श्रेष्ठ व शुभ है। आपके पास नवीन संपर्कों के साथ प्रस्ताव होंगे। इधर-उधर से लिए गये सभी कर्जों की कुल रकम को जोड़ें, उसमें क्रेडिट कार्ड की बकाया रकम भी जोड़ लें। क्रेडिट कार्ड से खरीदारी करते समय उसके नियम और शर्तों को हर पल ध्यान में रखें। सभी देनदारियों का ध्यान रखकर उनको चुकता करने की ठोस योजना बनायें। आपने इसका ध्यान नहीं रखा तो आप ही मुसीबत में पड़ेंगे।  आज नई दोस्ती की नींव रखने का दिन है। आज नए व्यावसायिक व सामाजिक संबंध बनने के प्रबल संकेत हैं। किसी सामाजिक समारोह में आप नए- नए लोगों से मिलेंगे जिससे कई नए संबंध भी स्थापित हो सकते हैं। आज आपको अपना फोन नम्बर या ई-मेल आई डी बदलने में जरा भी नहीं हिचकना चाहिए। आज आप अपनी पहुंच और धन के बल पर दूसरों की सहायता करेंगे। आप किसी सेवार्थ कार्य में धन की मदद कर सकते हैं या अपने किसी साझेदार को बढ़िया सा तोहफा दे सकते हैं। जो भी हो आपकी पहुंच, आपकी आर्थिक हैसियत और आपकी दयालुता के चलते किसी ना किसी को तो लाभ मिलेगा ही। आज कुछ कीमती सामान खोने का डर है। आज अपनी चाबियों औऱ जरूरी सामान को संभाल कर रखें। अगर आप अपने सामान को यहां-वहां रख देंगे तो बाद में आपको ही परेशानी होगी इसलिए इसे नियत स्थान पर ही रखें। आप अपने संबंध में नयापन लाने का प्रयास करेंगे। यह आपके संबंध में नया उत्साह व स्फूर्ति भर देगा। अपने साथी के लिए आपके मन में जो प्रेम है, उसे दिखाने के नए व अलग तरीके से लाभ होगा। आपको इस वक्त जमीन जायदाद के खरीद फरोख्त से कोई विशेष लाभ नहीं होगा। हालांकि जमीन जायदाद के लेन-देन बहुत बड़े पैमाने पर होते हैं परन्तु आज आपका शुभ दिन नहीं है।  करियर में आर्थिक लाभ के नये मौके सामने आयेंगे। ऐसा भी वक्त आयेगा जब आपको अपनी क्षमता दिखाने का मौका मिलेगा। अपनी क्षमता और योग्यता दर्शाने के लिए ऐसे किसी भी मौके का भरपूर फायदा उठाइये। आप अपनी योग्यता को कम करके मत आंकिये। अगर आप अपने कार्यक्षेत्र और आर्थिक क्षेत्र में थोड़ा जोखिम उठाते हैं तो यह तय है कि आगे आपको इसका बड़ा फायदा मिलने वाला है।आज खुद पर संयम रखें ताकि आपको परेशानी न हो। तनाव से आपको अनिद्रा की परेशानी भी हो सकती है। आज आप और आपके पार्टनर के लिए बहुत अच्छा दिन है। अगर आज आप किसी आयोजन में लगे हैं तो आपके पार्टनर आपको एक बहुत अच्छा तोहफा दे सकते हैं।  नई योजना में आपको अपनी सच्ची भावनाओं व रचनात्मकता को अभिव्यक्त करना चाहिए। अनुभवी लोगों की सलाह लेने से आपको लाभ ही होगा। अगर आप अपने काम को पूरा कर सके तो आज आप पाएंगे कि भविष्य में आपके करियर में तेजी से सुधार आएगा। अगर आप प्रबंधन के क्षेत्र में हैं तो आप अपनी संस्था में अच्छे मूल्यों को बढ़ा सकेंगे। वास्तव में आज आपको निश्चित रूप से पुरानी पैतृक संपत्ति जमीन-जायदाद या आभूषण के रूप में प्राप्त होगी। यह आप के द्वारा कमाया हुआ धन नहीं है अत: यह आप के लिए एक आकर्षक इनाम है। इस आकर्षक तोहफे की सराहना करें क्योकि यह आपकी आर्थिक स्थिति में सुधार लाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसा रहेगा आपका आज का दिन, जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dzsnuu/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:29:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dzsnuu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर क्यों &#39;ऐसी&#39; 13 तारीख को घर से बाहर निकलने से डरते हैं लोग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/why-are-many-people-afraid-of-friday-the-13th-know-the-reasons-behind-this/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 19:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/why-are-many-people-afraid-of-friday-the-13th-know-the-reasons-behind-this/</guid>
      <description>महीने की 13 तारीख को अधिकतर लोग अशुभ मानते हैं। इस दिन कोई भी काम या नई वस्तु खरीदने से बचते हैं। वहीं पश्चिम देश के लोगों में तो 13 तारीख और शुक्रवार को लेकर डर है। अगर 13 तारीख को शुक्रवार होता है तो इस दिन वो लोग तो घर से भी नहीं निकलते हैं। इस दिन लोग अपने घरों में ही रहना पसंद करते हैं। वहां पर शुक्रवार और 13 तारीख को शैतान का दिन माना जाता है। जानिए क्यों  ये भी पढ़ें-  ऐसा माना जाता है 13 तारीख को 13 लोगों ने ईसा मसीह को सूली पर चढ़ाया गया था। इसी वजह से इसे अशुभ माना जाता है। यही नहीं सूली पर चढ़ने से पहले ईसा मसीह ने 13 लोगों के साथ भोजन किया था। कहा जाता है जो भी व्यक्ति 13 लोगों के साथ भोजन करता है उसकी मृत्यु शीघ्र हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KOSMIC KONNECTION: जानिए, कैसा बीतेगा आपका ये हफ्ता </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dyw4rd/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:15:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dyw4rd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्लैट लेने जा रहे हैं तो भूलकर भी इस मंजिल पर लेने की न करें गलती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-feng-shui-never-buy-a-top-floor-flat/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-feng-shui-never-buy-a-top-floor-flat/</guid>
      <description>नौकरी आदि के चक्कर में अधिकतर लोग अपने घर से दूर रहते हैं। इनमें में अधिकतर लोग फ्लैट लेकर ग्रुप के रहना पसंद करते हैं। यदि आप भी इनमें से एक है और फ्लैट लेने की सोच रहे हैं तो थोड़ा संभलकर लिजिएगा। कभी भी सबसे ऊपरी मंजिल का फ्लैट न खरीदें। में ऐसे फ्लैट को अशुभ माना जाता है।  ये भी पढ़ें-  सबसे ऊपरी मंजिल पर पानी संग्रह करने की ओवर हेड टंकी होती है, जो कि अशुभ होता है। अगर आपके पसंद फ्लैट में भी ऐसा है तो उस फ्लैट को खरीदने का ख्याल अपने मन से निकाल दीजिए।  फ्लैट के ऊपर इस टंकी उस घर में दोष उत्पन्न करती है और ये दोष वहां रह रहे लोगों को भी लगता है। ये भी पढ़ें-  खासतौर पर बेडरूम के ठीक ऊपरी हिस्से में पानी की टंकी का होना भी नुकसानदायक होता है।  फेंग शुई के अनुसार ऐसी स्थिति को खतरनाक माना गया है और ऐसे फ्लैट में रहने वाले लोगों को धन हानि होने के साथ ही शारिरीक रूप से भी परेशानियों का सामना करना पड़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 2 राशि वालों को आज हो सकता है बड़ा फायदा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-3rd-october/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 07:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-3rd-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  ये भी पढ़ें- जहां तक आपके करियर का सवाल है, सब कुछ बहुत अच्छा तो नहीं रहेगा बस ठीक ही रहेगा। आपको अपने लक्ष्य की ओर आगे बढ़ते रहना चाहिए और साथ ही अपने मैनेजर के साथ अपने संबंधों को सुधारने की कोशिश करनी चाहिए। आज अपने संवाद में सावधानी रखें, क्योंकि इसमें हुई एक चूक से आपकी तिजोरी पर असर पड़ सकता है। कोई परेशानी आपका मानसिक तनाव बढ़ाएगी। आपको अपनी भावनाओं पर ध्यान देना होगा, जिससे आपका स्वास्थ्य बना रहे। अपने तनाव को रोकने के लिए कुछ आवश्यक कदम उठाए, जिससे आप नकारात्मक परिस्थिति में जाने से बचें, क्योंकि आपके स्वास्थ्य पर असर पड़ सकता है। किसी नवीन व्यवसाय की संधि आपके पास चलकर आ सकती है। बहरहाल प्रारंभ में ये एक असंभव काम प्रतीत होगा, परंतु प्रयत्नों से ही यश प्राप्त होता है। वे विद्यार्थी जो प्रवेश की समस्या से जूझ रहे है, आज उन्हें सभी की मदद से राहत मिलेगी। आर्थिक लेन देन करने के लिए आज का दिन बहुत बढ़िया है, लेकिन लेन देन में कोई बड़ा जोखिम उठाने के लिए आज का दिन ठीक नहीं है। आज झटपट लाभ उठाने की बजाय निश्चित होने वाले लाभ का विकल्प चुनिए और इसी आधार पर कोई बढ़िया निवेश चुनिए। आपको इस समय सावधान रहने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इस मुहूर्त में काम करना होगा आपके लिए शुभकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dz65yn/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 06:52:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dz65yn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों सभी के लिए लकी होता है 7 का अंक ? पीछे है दैवीय कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-number-7-so-many-people-lucky-number/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 18:14:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-number-7-so-many-people-lucky-number/</guid>
      <description>अधिकतर लोग 7 को अपना लकी नंबर मानते हैं। हालांकि कुछ से अपने जन्म तिथि की तारीख को अपना लकी बताते हैं। अंकशास्‍त्र में भी इस नंबर को लकी माना गया है। इस शुभ काम में इस नंबर का उपयोग होता है, लेकिन आप जानते हैं कि इस नंबर को लकी क्यों माना जाता है।  ये भी पढ़ें-  अंकशास्‍त्र के अनुसार जब व्यक्ति को एक ही नंबर हर जगह दिखे तो इसे हल्के में नहीं लेना चाहिए। किसी न किसी कारण से एक ही नंबर का दिखना व्यक्ति को उनके भविष्य के बारे में संकेत देता है।  अगर आप बार-बार 7 का अंक‌ दिख रहा है तो इसका मतलब होता है कि आप अपने लक्ष्य को पाने के लिए जिस राह पर चल रहे हैं, वो एकदम सही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल: चंद्रमा इस 1 राशि वालों को करवाएगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-2nd-october-to-8th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 07:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-2nd-october-to-8th-october/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। 1 राशि वालों पर चंद्रमा अधिक मेहरबान रहेगा। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए।   ये भी पढ़ें- सप्ताह की शुरुआत में आपकी राशि से चंद्रमा लाभ स्थान में गोचर करेंगे। जिससे कि सप्ताह के शुरुआती दिन व्यावसायिक रुप से लाभकारी रह सकते हैं। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा के 12वें भाव में गोचर करने से खर्चों में बढ़ोतरी हो सकती है। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा आपकी ही राशि में होंगे। यह समय सेहत के प्रति थोड़ा सतर्क रहने का रहेगा। वहीं इस हफ्ते आपकी राशि के स्वामी मंगल पंचम भाव में शुक्र के साथ विराजमान रहेंगें। इसलिये आपके व्यक्तिगत जीवन में यह सप्ताह थोड़ा परेशानियों वाला भी रह सकता है। साथी के साथ आपके संबंधों में उतार-चढ़ाव हो सकता है। साथ ही संतान से भी वैचारिक मतभेद हो सकता है। वृष जातकों के लिये सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा दसवें भाव में गोचररत रहेंगे। इस समय आप पर कामकाज का काफी दबाव हो सकता है। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा के लाभ स्थान में आने से व्यावसायिक रूप से आपको लाभ प्राप्ति हो सकती है। अंतिम दिनों में चंद्रमा व्यय भाव में रहेंगे, जिससे अनावश्यक खर्च आपको करने पड़ सकते हैं। साथ ही इस सप्ताह राशि स्वामी शुक्र सुख भाव में मंगल के साथ गोचररत रहेंगे, जिससे आपको यह सप्ताह भौतिक सुख-सुविधाओं से थोड़ा वंचित कर सकता है। हो सकता है सब कुछ उपलब्ध होते हुए भी आप उसका लाभ न उठा पायें। इस हफ्ते व्यर्थ की भागदौड़ भी आपको करनी पड़ सकती है।  हफ्ते के आरंभिक दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से नवम स्थान में गोचर करेंगे, जो कि आपके भाग्य का स्थान है। इस समय आपके भाग्य में वृद्धि होने के आसार हैं। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा कर्मक्षेत्र में गोचर करेंगे, जिससे आप पर काम का बोझ बढ़ सकता है। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा लाभ क्षेत्र में आ जायेंगे। कुल मिलाकर यह सप्ताह आपके लिये लाभकारी रहने के आसार हैं। वहीं इस हफ्ते पराक्रम में शुक्र व मंगल की युति से आपका पराक्रम काफी अच्छा रहेगा। कार्यस्थल पर अपने प्रदर्शन से संतुष्टि महसूस कर सकते हैं। सुख भाव में सूर्य व बुध की युति होने बुधादित्य योग आपकी सुख-सुविधाओं में वृद्धि करने वाला रह सकता है। सप्ताह की शुरुआत में अष्टम चंद्रमा होने से आप मन थोड़ा अस्थिर रहने के आसार हैं। सप्ताह के शुरुआती दिनों में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय लेने में आपकी स्थिति असमंजस भरी हो सकती है। सप्ताह के मध्य में भाग्य स्थान में चंद्रमा के आने से आपको भाग्य का पूरा साथ मिलने के आसार हैं। वहीं सप्ताहांत में चंद्रमा आपकी राशि से कर्मस्थान में गोचर करेंगें। यह समय कामकाज के मामले में थोड़ा ठीक रहने के आसार हैं। पराक्रम भाव में बुध और सूर्य की युति बुधादित्य योग निर्मित कर रही है, जो आपके कामकाजी जीवन के लिये अच्छे संकेत कर रही है, लेकिन इसके लिये आपको अपनी सूझ-बूझ का परिचय देना होगा। धन भाव में मंगल व शुक्र की युति होने से धन व्यय का योग भी आपके लिये बन रहा हैं। इसलिये खर्च जरा सोच समझकर ही करें। सप्ताह के शुरुआती दिनों में चंद्रमा का गोचर आपकी राशि से सातवें स्थान में होगा। जिससे सप्ताहारंभ में साथी के साथ व्यवहार करते समय थोड़ा संयम का परिचय दें। कोई ऐसी बात न कहें जिससे उनकी भावना को ठेस पंहुचे। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा अष्टम स्थान में आ जायेंगे। इस समय पिता के साथ मतभेद होने के आसार हैं। साथ ही सेहत का भी आपको ध्यान रखने की आवश्यकता होगी। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा के भाग्य स्थान में आने से सप्ताहांत पर आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। इस हफ्ते राशि स्वामी सूर्य के धन भाव में बुध के साथ होने से आपके लिये धनप्राप्ति के योग भी बन रहे हैं। सप्ताह की शुरुआत में आपकी राशि में चंद्रमा छठे घर में गोचर करेंगे, जो कि आपके रोग व शत्रु का घर माना जाता है। सप्ताह के शुरुआती दिनों में अपनी सेहत का ध्यान रखें। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा के सप्तम भाव में आने से आपका दांपत्य जीवन अच्छा रहने के आसार हैं। सप्ताह के अंतिम दिनों में अष्टम चंद्रमा आपको थोड़ा निराश कर सकता है, लेकिन इस हफ्ते राशि स्वामी बुध सूर्य के साथ आप ही की राशि में गोचर कर रहे हैं। कामकाज की दृष्टि से यह सप्ताह बहुत अच्छा रहेगा।  तुला राशि वालों के लिए सप्ताह के आरंभिक दिनों में चंद्रमा पंचम भाव में विद्यमान रहेंगे। शिक्षा, संतान व प्रेम संबंधों के मामले में सप्ताह के शुरुआती दिन अच्छे रहने के आसार हैं। हालांकि सप्ताह के मध्य में चंद्रमा के छठे भाव में गोचर करने से आपको अपने किसी करीबी या स्वयं की सेहत के प्रति चिंतित होना पड़ सकता है। सप्ताह के अंतिम दिनों में सप्तम चंद्रमा दांपत्य जीवन में आपकी खुशियों को बढ़ाने वाला रह सकता है।  वृश्चिक राशि के जातकों के लिए इस सप्ताह के शुरुआती दिनों में चंद्रमा सुख भाव में गोचर करेंगे। यह समय आपकी सुख-सुविधाओं में बढ़ोतरी करने के संकेत कर रहा है। सप्ताह के अंत में चंद्रमा के रोग व शत्रु घर में आने से अपनी सेहत का ध्यान रखने की आवश्यकता रहेगी। वहीं इस हफ्ते राशि स्वामी मंगल शुक्र के साथ कर्मक्षेत्र में होने से प्रतिस्पर्धाओं को आपके लिये चुनौतिपूर्ण बना सकते हैं। लेकिन यदि आप दृढ़ इच्छाशक्ति के साथ कार्य करते हैं तो आपकी राशि से लाभ स्थान में बुध व सूर्य का होना आपको सफलता दिला सकता है। सप्ताह के आरंभ में चंद्रमा आपकी राशि से पराक्रम भाव में गोचर करेंगे। जिससे यह समय आपके लिये लाभकारी रह सकता है। विशेषकर कार्यस्थल पर आपका प्रदर्शन बेहतर रहने की उम्मीद कर सकते हैं। वहीं सप्ताह के मध्य में चंद्रमा के सुख भाव में गोचर करने से सुख सुविधाओं में बढ़ोतरी भी हो सकती है। सप्ताह के अंतिम दिनों में पंचम स्थान में चंद्रमा के गोचर से संतान के प्रति चिंताएं या अपेक्षाएं बढ़ सकती हैं। इस समय राशि स्वामी बृहस्पति आपकी राशि से लाभ स्थान में गोचररत हैं, जिससे आपके लिये लाभप्राप्ति के नये अवसर तो मिलने के आसार हैं। आपकी राशि से चंद्रमा सप्ताह के शुरुआती दिनों में धन भाव में विचरण करेंगे, जिससे यह समय आपके लिये लाभप्रद रहने के आसार हैं। चंद्रमा का गोचर सप्ताह के मध्य में पराक्रम और अंतिम दिनों में सुख भाव में रहेगा। कुल मिलाकर यह सप्ताह आपके लिये शानदार रहने के आसार हैं। राशि स्वामी शनि इस समय लाभ घर में गोचररत हैं, जो कि आपके लिये लाभकारी योग भी बना रहे हैं। हालांकि इस समय आपको अति आत्मविश्वास, अंहकार अथवा क्रोध करने से बचने की आवश्यकता रहेगी, क्योंकि अष्टम भाव में मंगल व शुक्र की युति से आपके अंदर इस तरह की प्रवृति उत्पन्न हो सकती है। हफ्ते के आरंभिक दिनों में चंद्रमा आपकी ही राशि में गोचर करेंगें। सेहत के प्रति थोड़ा ध्यान रखें। सप्ताह के मध्य में दूसरे भाव में चंद्रमा का गोचर आपके लिये धन खर्च होने के योग बना रहा है। वहीं सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा पराक्रम भाव में रहेंगे, जिससे आपके कार्यों में तेजी महसूस कर सकते हैं। राशि स्वामी शनि आपके लिये कर्म भाव में गोचर कर रहे हैं जिससे आपको कड़ी मेहनत करने की आवश्यकता रहेगी। साथ ही सप्तम भाव में शुक्र व मंगल की युति भी आपके रोमांटिक जीवन को प्रभावित कर रही है।  आपकी राशि से चंद्रमा सप्ताहारंभ में 12वें भाव में गोचर करेंगे, जिससे सप्ताह की शुरुआत आपके लिये थोड़ी खर्चीली साबित हो सकती है। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी ही राशि में गोचररत होंगे। इस समय आपको अपनी सेहत का ध्यान रखना चाहिये। हो सके तो खान-पान व विश्राम के लिये आवश्यक समय जरुर निकालें। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा धन भाव में विचरण करेंगे। इस समय आपके लिये धन प्राप्ति की कुछ संभावनाएं बन सकती हैं। हालांकि राशि स्वामी इस समय अष्टम में गोचररत हैं जिससे आपको अपेक्षित परिणाम नहीं मिल रहे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को अच्छी आमदनी मिलने के संकेत हैं,  जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-2nd-october/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 07:34:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-2nd-october/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। अपने किसी प्रियजन से आपका रिश्ता कुछ ठीक नहीं है। ये आपके गुस्से और नकारात्मक विचारों को काबू में रखने का समय है। आपको चाहिए कि आप एक साथ गुजारे अच्छे समय को याद करें और एक दूसरे के साथ के महत्व को पहचानें। आप लंबे समय से अपने काम को बदलने का सोच रहे हैं, लेकिन उचित अवसर नहीं मिल रहा है। आज के दिन आपका कोई मित्र अच्छी सलाह व प्रस्ताव दे सकता है। इस प्रस्ताव को स्वीकार करने से पहले अच्छे से पड़ताल कर लेना चाहिये। आपको नौकरी बदलते वक्त अपनी पुरानी कंपनी के अधिकारियों व सहकर्मियों से संबंध भी मधुर रखने चाहियें। आपको ऐसे बहुत से मौके मिलेंगे, जब कि आपको अपनी समझदारी, रचनात्मकता, व क्रियात्मकता का परिचय देना होगा। आज एक ऐसा दिन है, जबकि आपको वो काम करना पड़ सकता है जो कि आप करना तो नहीं चाहते, लेकिन फिर भी आपको करना पड़ रहा है। आपका कोई जानकार आपको किसी मानसिक उलझन में डालने की कोशिश करेगा। ऐसे लोगों को पहचान कर उन्हें अपने से दूर रखने की ही कोशिश कीजिएगा। ऐसे किसी व्यक्ति के इरादे को भांपते हुए आप अपनी राह पर चलते रहिये। समझदारी से काम लीजिए। कार्यक्षेत्र में आप सभी परिस्थितियों में आसानी से काम कर पाएंगे। हो सकता है, इसके लिए आपको कोई खास पहचान या इनाम भी मिले। अगर आपको किसी खास काम को करने की जिम्मेदारी सौंपी जाए तो भी आश्चर्य ना करें। इससे ना केवल आपको अपनी छिपी हुई प्रतिभा के दिखाने का मौका मिलेगा बल्कि आप अपने अधिकारियों को भी प्रभावित कर पाएंगे। आपको काम के सिलसिले में विदेश भी जाना पड़ सकता है। हालांकि आप जैसा उम्मीद करेंगे यात्रा उतनी फायदेमंद साबित ना हो। आपको लगेगा कि पूरी योजना में कोई खामी रह गई। इसलिये कोई बड़ी उम्मीद करें।  अपना आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए आज का दिन बड़ा ही शुभ है। बस ध्यान रखें कि आपके सामने जो काम है उसे आप समय से पहले पूरा कर लें। इसके लिए जरूरी है कि आप सकारात्मक सोचें और आशावादी बने रहें। आपकी राह में कोई रोड़ा आयेगा भी तो आप अपने हौसले से उससे पार पा लेंगे। ठीक ढंग से की गई प्लानिंग और सही मौके की बदौलत आपके व्यावसायिक सपने जरूर साकार होंगे। इसमें आप अपने किसी सहकर्मी की मदद भी ले सकते हैं। इससे आपका आत्मसम्मान तो बढ़ेगा ही आप समय रहते अपने आर्थिक लक्ष्य को भी पा लेंगे। यदि आप मीडिया या टीवी के क्षेत्र में जाना चाहते हैं तो आज का दिन श्रेष्ठ है।  यदि आप अपना व्यवसाय करते हैं तब आज का समय आपके लिये है। क्या आप अपना व्यवसाय बढ़ाने की सोच रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज भूलकर भी न करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dyiuwh/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 06:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dyiuwh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो इन मूर्तियों को नहीं रखते अपने घर के मंदिर में, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-avoid-these-god-idols-keep-at-your-home-temple/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 18:15:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-avoid-these-god-idols-keep-at-your-home-temple/</guid>
      <description>घर में बने मंदिर का विशेष महत्व होता है। भगवान की मूर्तियां घर में रखकर पूजा उपासना करने की परंपरा सदियों से चली आ रही है। घर में भगवान की पूजा करने से सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। के अनुसार कुछ देवी-देवताओं की मूर्तियों या तस्वीरों को घर के मंदिर में नहीं रखना चाहिए। ऐसी मूर्तियों को घर में रखने से सुख समृद्धि की कमी रहती है। आइए जानते हैं किन मूर्तियों को घर में नहीं रखना चाहिए।  पढ़ें- काल भैरव</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>