<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2018 09:37:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आज इन 5 राशि वालों को धन लाभ के योग हैं,जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-9th-january/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 09:37:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-9th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिलने के संकेत हैं। अगर आपके दोस्त या परिवार के लोग विदेश में रहते हैं तो ये खुशखबरी उनकी तरफ से आ सकती है। आज वो दिन है, जब कि आपको किसी विदेश यात्रा के लिए जाना पड़ सकता है। और ये विदेश यात्रा आपको बहुत सी मीठी यादें देगी। आज विदेश से आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। कहीं दूर से आसानी से पैसा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेश में निवेश किया है या विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है तो आज वह दिन है। खुशखबरी मिलेगी। सितारे आपके पक्ष में हैं सकारात्मक विचार बनाये रखें। आज के दिन, नौकरी की तलाश में अपने गुस्से को बेकाबू ना होने दें। आपके लिये सही पद का प्रस्ताव आने में समय लग सकता है, धैर्य रखना आवश्यक है। हो सकता है कि आपमें से कुछ को सही खोज के सही परिणाम भी मिल सकें। याद रखें, कि आपको एक सही पद की आवश्यकता है, जो निकट भविष्य में आपको मिल सकता है। आज नई कार खरीदने का योग है। हालांकि आपको लगेगा पुरानी कार को बेचने में दिक्कत आ रही है, फिर भी नई कार खरीदने के लिए आज का दिन शुभ है।  आज आपके लंबे समय से रुके काम पूरे हो जाएंगे। कोई महत्वपूर्ण व्यक्ति जो अब तक आपके लिए बाधा बन रहा था वो अब आपकी मदद को आगे आएगा। इसकी मदद से आप अपना काम आसानी से पूरा करवा लेंगे। आपकी व्यावसायिक सफलता आज आपकी मेहनत पर निर्भर करती है। आपको अपने काम को ठीक से समझ कर निरंतर प्रयास करते रहना चाहिए। आज आमदनी कम खर्चा ज्यादा है। यहां तक कि आमदनी आपकी कमाई से भी ज्यादा हो सकती है। जरूरी है कि अपने खर्च का एक बार लेखा-जोखा ठीक से निकालें नहीं तो स्थिति चिंताजनक भी हो सकती है। तय कर लें की पांव उतना ही फैलाना है जितनी लम्बी चादर है। अगर आप चाहते हैं कि कोई काम सही ढ़ंग से हो तो उसे आपको खुद ही करना पड़ेगा, आज आप ये बात समझ सकेंगे। इस बात की पूरी कोशिश करें कि जो चीज आपके लिए महत्वपूर्ण है, वो आपके नियंत्रण में ही रहे। ये ना समझें कि अगर आपने किसी को काम करने की जिम्मेदारी सौंप दी तो वो भी उसे आपकी तरह ही करेगा। उस काम को एक बार देख भी लें।काम का बोझ आपको व्यस्त तो रखेगा लेकिन भविष्य में यह और भी बढ़ने वाला है क्योंकि एक नया व्यवसाय भी शुरू होने का संकेत है। इसलिए अपनी मानसिक क्षमता को बढ़ाने के लिए भी कुछ उपाय करें ताकि नये विचार काम आयें और आप और कमाई कर सकें। आज आपको बाहर जा कर लोगों से मिलना चाहिए, इससे आपको भविष्य में लाभ होगा। ध्यान रखें कि आप केवल अपनी इच्छा शक्ति से अपने उद्देश्यों को प्राप्त नहीं कर सकेंगे। इसलिये संकोच न करें और दूसरों की मदद लें। अगर आप व्यापार में है तो पायेंगे कि इन दिनों आपके माल की बिक्री का ग्राफ तेजी से ऊपर जा रहा है और आज भी ऐसा ही होगा। अपने काम की गुणवत्ता बनाये रखिये, आपको लाभ होगा। आपके इस प्रदर्शन से आपके बड़े अधिकारी भी आपके कायल हो रहे हैं। आपके परिवार का कोई सदस्य अथवा कोई मित्र आपको निराश कर सकता है और आपके सामने कोई परेशानी भी खड़ी कर सकता है। आपकी आर्थिक स्थिति ठीक-ठाक बनी रहेगी, इस बात से संतुष्ट रहिये। मतलब ये कि आज ना कोई नुकसान ना कोई बड़ा फायदा लेकिन खुश रहने के लिए इतना क्या कम है। अगर आपका अपना व्यापार है तो आज का दिन आपका है। जो काम हाथ में है वह तेजी से हो रहा है और नया काम भी आयेगा। अगर आपकी राजनीतिक पहुंच है तो समझिए आपको बड़े फायदे का कोई बड़ा काम हाथ लगने वाला है।  ऐसे बहुत से समय हैं जब कि आपने अपने कैरियर में बहुत कुछ रचनात्मक व चतुराई से करने की कोशिश की है। अब फिर से वो ही समय आ गया है जबकि आपको फिर से उसी जुनून से काम करना होगा। इसके परिमाम आपकी उम्मीद से भी ज्यादा होंगे।आज का दिन आपको सभी तरफ से लाभ पहुंचाने वाला है। आपको आज इस बात का बड़ा संतोष होगा कि आपकी स्थिति अब सुदृढ़ हो रही है। आपकी कोई लॉटरी तो नहीं निकलने वाली लेकिन इतना तो है कि आपकी परीक्षा का अच्छा परिणाम तो मिलने ही वाला है। चिंतित ना हों, कुल मिलाकर आपकी आर्थिक स्थिति बेहतर होती जा रही है और निकट भविष्य में इसमें कोई गिरावट का भी डर नहीं है। आप आज अपने व्यावसायिक जीवन की कुछ महत्वपूर्ण पायदानों को चढेंगे। ये ऐसा कुछ भी नहीं है, जिसके विषय में आपने प्रयत्न किया था। ये कुछ अनापेक्षित सा घटित हो रहा है। आपके सभी प्रयत्नों के फल मिलेंगे। इससे आप अपने व्यावसायिक भविष्य को भी तराश सकते हैं। अगर आप व्यवसाय में हैं तो आज कोई नयी योजना शुरू करने से पहले सावधान रहें। कोई ऐसा काम तो आज कतई शुरू न करें जिसमें मोटी लागत आ रही हो क्योंकि आज का दिन ऐसा काम शुरू करने के लिए ठीक नहीं। या तो कोई ऐसा काम शुरू कीजिए जिसमें लागत मामूली हो या फिर अच्छे निवेशक के साथ काम शुरू करने के लिए कुछ दिन रुक जाइए। कार्यक्षेत्र में अपनी मेहनत व ईमानदारी से ही आप बढ़ते काम के बोझ को संभाल पाएंगे। आपकी मेहनत से आपको व आपकी संस्था दोनो को ही लाभ होगा। काम में कुताही करने पर संस्था इसे आपकी कमजोरी के रूप में ले सकती है, इसलिए निरंतर प्रयास जारी रखें। भविष्य में आपको इससे लाभ जरूर होगा। घाटे व धन की कमी से सावधान रहें। इतने प्रयास करने के बाद भी जब आपको समुचित लाभ नहीं मिल रहा है तो आप निराश होंगे। आज आप अपनी जिंदगी के कई क्षेत्रों को ले कर परेशान रहेंगे। आपको लगेगा कि आपने अपने लिए जो लक्ष्य निर्धारित किए थे उनको प्राप्त करना इतना आसान नहीं है। आपकी दोस्ती में भी तनाव आ सकता है। यदि आपके मन में अपना मकान बेचने का विचार है, तो उसे बाजार में उतार दें। आज ऐसा दिन है जिसमें आप पुराने सौदों को बेच सकते हैं। वे व्यक्ति जो आज अपना मकान बेचते हैं अथवा खरीदते हैं उनके लिए आज का दिन मुनाफा देने वाला है। ऐसे मुनाफे वाले दिन हमेशा नहीं आते अत: आपको इसका भरपूर लाभ उठाना चाहिए। ऐसे मामलों के लिए जिस व्यवसाय के बारे में बातचीत जारी है, आपका दिन सर्वश्रेष्ठ है।  आज आपका सामाजिक जीवन बहुत सी गतिविधियों से भरा रहेगा। आप अपने देस्तों के साथ खूब मजा करेंगे और साथ ही अपने काम में मिली सफलता का भी मजा लेंगे। इस समय का पूरा आनन्द लें क्योंकि बाद में आपको बहुत सी चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है। यदि आप किसी व्यापारिक ॠण के लिये आवेदन करने की सोच रहे हैं, तब आज का दिन श्रेष्ठ है। आज के दिन आवेदित किये गए ॠण के सफलतापूर्वक पास हो जाने की संभावना है। आज के दिन आपको नवीन व सकारात्मक वित्तीय विकास के संकेत मिलेंगे, ये किसी प्रकार की पदोन्नति या वेतनवृध्दि हो सकती है। यदि आप अपना व्यवसाय भी चलाते है, तब आज आय के नवीन स्रोत मिलने की उम्मीद है। इन वित्तीय संभावनाओं का लाभ उठाईये और अपने भविष्य के वित्तीय लक्ष्यों को पूरा कीजिये। आज आपका मन किसी तीर्थ यात्रा पर जाने का हो रहा है। आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा। आप अपने जीवन में धर्म के महत्व को भी जानना चाहेंगे। इस राह पर चलने से आपको खुशी व शांति मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evkfhx/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evkfhx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुंभ राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evk1nt/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:54:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evk1nt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंह राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudelr/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:54:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudelr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्या राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudu44/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:53:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudu44/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल 8 से 14 जनवरी: इस हप्ते 7 राशियों को होगा धन लाभ, 5 कोे होगा नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-8th-january-to-14th-january/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:42:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-8th-january-to-14th-january/</guid>
      <description>जनवरी 2018 का दूसरा सप्ताह कुछ राशि वालों के लिए रहेगा शुभ तो कुछ राशियों के सामने आ सकता है संकट। जानिए ये सप्ताह सभी राशियों के लिए कैसा रहेगा।   पढ़ें- इस सप्ताह बुध के आपकी राशि से नौवें स्थान पर आने से आपको किसी अप्रत्याशित असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है और निजी तौर पर कुछ विपरीत घटनाओं से आप मानसिक रुप से परेशान हो सकते हैं। पारिवारिक संबन्धों में सौहार्द बनेगा। आपकी राशि से नौवें घर में ही सूर्य के गोचर करने से आपके लिए अच्छे वक्त की शुरुआत हो सकती है। व्यावसायिक तौर पर आप अच्छा प्रदर्शन करेंगें, जिसकी बदौलत आप उच्चाधिकारियों का ध्यान आकर्षित करने में कामयाब हो सकते हैं। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी नवम भाव में आने से अपना प्रभाव खो रहा है। मगर सूर्य और शुक्र की युति कलाक्षेत्र में विशेष यश दिलाने वाली होती है।  इस सप्ताह बुध के सातवें से आठवें स्थान में गतिमान होने से आपके लिए अप्रत्याशित वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। संपति संबन्धी लेन देन में भी फायदा हो सकता हैं, इसके साथ ही आपको नाम और शौहरत की भी प्राप्ति हो सकती है। समाज में आपकी मान मर्यादा और प्रसिद्धी बढ़ सकती है। अगर आप राजनीति के क्षेत्र में जाना चाहते हैं तो यह वक्त आपके लिए शुभ हो सकता है। आठवें स्थान पर ही सूर्य के आने से आपको मानसिक और शारीरिक स्वास्थ्य संबन्धी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। निजी जीवन में भी परेशानियां आ सकती हैं और इन सबके चलते आपकी वित्तीय स्थिति भी डगमगा सकती है।  इस सप्ताह आपकी राशि के स्वामी बुध आपकी राशि से सातवें घर में गतिमान हो रहे हैं, जिसके प्रभाव से सुरक्षा संबन्धी व्यवसाय वाले जातकों को लाभ प्राप्त हो सकते हैं। व्यावसायिक जातकों को कोई भी फैसला लेने से पहले अच्छे से विचार कर लेना चाहिए। अविवाहितों को भी संयम से रहने की आवश्यकता है। साथ ही आपकी राशि के सातवें स्थान पर ही सूर्य और शुक्र के आने से आपके सहभागी के करियर में प्रगति के योग हैं साथ ही आपको जीवनसाथी का भरपूर सहयोग मिलेगा। इसके साथ साथ पांचवे स्थान पर बृहस्पति के गोचर करने से आपको भाग्य का साथ मिलेगा जिमसें आपको वित्तीय लाभ हो सकते हैं।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से छठे घर में गतिमान हो रहा है जिसके भाव से आपको वित्तीय लाभ होने के योग हैं। साथ ही आपके मान सम्मान में भी वृद्धि हो सकती है। हालांकि आपकी तरक्की से कुछ लोग आपसे जलेंगे मगर आपको उन पर ध्यान देने की जरुरत नही हैं। इस दौरान आपकी सेहत में अच्छे सुधार हो सकते हैं। छठे घर में ही सूर्य के आने से आपके शत्रुओं की ताकत कम होगी व व्यावसायिक रुप से आपको सुकून का एहसास होगा। सूर्य के साथ आने से शुक्र अपने प्रभाव खो देता है मगर फिर भी आपको अपनी सेहत के प्रति सचेत रहने की जरुरत है। निजी जीवन में और दोस्ती में विश्वासघात के शिकार हो सकते हैं। इस दौरान आपकी प्रतिष्ठा भी दांव पर लग सकती है। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से पांचवें घर में गतिमान हो रहा है, जिससे भाव से आपको कार्यक्षेत्र पर योजनाओं में असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है साथ ही आपका मन भी विचलित रह सकता है। इससे बचने के लिए आपको अनुभवी लोगों की सलाह की जरुरत पड़ेगी। निजी जीवन में भी संतान की तरफ से कोई परेशानी खड़ी हो सकती है। वित्तीय स्थिति तौर पर भी दिक्कतो का सामना करना पड़ सकता है। आपकी राशि के स्वामी सूर्य के पांचवे भाव में गोचररत होने से आपका मान सम्मान बढ सकता है।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से चौथे स्थान पर गतिमान हो रहा है जिसके भाव से आपको बुजुर्गो का आशीर्वाद और सहयोग प्राप्त होगा और आप उनसे कोई अच्छी सलाह प्राप्त करेगें। मां के लिए प्रेम और स्नेह बढेगा। घरेलू जीवन से आप संतुष्ट रहेंगे। चौथे घर में ही सूर्य के गतिमान होने से आपका कार्यस्थल पर ठीक ठाक प्रदर्शन रहेगा। दोस्तों का भरपूर सहयोग मिलता रहेगा। निजी जीवन और सेहत अच्छी रहेगी जो आपको खुश रखने के लिए काफी होगी। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी चौथे घर में गतिमान हो रहे हैं, हालांकि सूर्य के साथ आने से शुक्र अस्त हो रहा है, इसलिए अभी आप कोई नया वाहन या मकान खरीदनें के लिए थोड़ा इंतजार करें।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से तीसरे घर में गतिमान हो रहा है जिसके प्रभाव के आपको कुछ कठिनाईयों का सामना करना पड़ सकता है यह नीजि जीवन और व्यावसायिक क्षेत्र में कहीं भी आ सकती है। साथ ही आपको वित्तीय हानि का भी सामना करना पड़ सकता हैं। तीसरे घर में ही सूर्य का गतिमान होना आपके लिए वित्तीय स्थिति रुप से शुभ हो सकता है। आपकी राशि के स्वामी शुक्र भी सूर्य के साथ तीसरे भाव में गोचररत है, मगर अस्त होने के कारण उनका प्रभाव कम रहेगा, फिर भी आपको छोटे भाई बहनों का प्यार मिलेगा और कोई छोटी मोटी यात्रा की जा सकती है। वित्तीय स्थिति सामान्य रह सकती है। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से दूसरे घर में गोचररत हो रहा है, जिसके चलते सही दिनचर्या अपनाने से आपकी सेहत में भी निखार आ सकता है। आवाज संबन्धी व्यवसाय करने वाले जातकों जैसे गायक, रेडियो जॉकी अपने क्षेत्र में बेहतरीन प्रदर्शन करनें के अवसर प्राप्त हो सकते हैं। इसी दौरान सूर्य के भी आपकी राशि से दूसरे स्थान पर गोचर करने से आपकी वित्तीय स्थिति मजबूत हो सकती है। मित्रों का भरपूर सहयोग मिलेगा और साथ ही आपकी सेहत भी ठीक रहेगी। प्रेम संबन्धों में निखार के योग हैं। इस सप्ताह बुध का गोचर आपकी राशि में हो रहा है जिसके प्रभाव से आप अपने कार्यक्षेत्र के साथ साथ अपने दोस्तों और जान पहचान वालो के बीच ख्याति प्राप्त करेगें। साथ ही आपके अंदर नेतृत्व की क्षमता का भी विकास होगा और आप जरुरत मंदो के प्रति दया के भाव दिखाएगें। साथ ही सूर्य भी आपकी राशि में गतिमान हो रहा है जिससे आपको भाग्य का पूर्ण सुख प्राप्त होगा और शरीर स्वस्थ रहेगा। स्वभाव में क्रोध की अधिकता रहेगी जिसके कारण कार्यक्षेत्र में असफलता प्राप्त हो सकती है और साथ ही उच्चाधिकारियों से विवाद भी हो सकता है। सूर्य शुक्र और बुध की युति होने से किसी नए संबन्ध के शुरु होने के योग हैं साथ ही आपकी आय में भी वृद्धि हो सकती है। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से बारहवें स्थान पर गतिमान हो रहा है, जिसके चलते आपकी वित्तीय स्थिति में गिरावट आ सकती है और आपके खर्चों में बढोतरी हो सकती है। विपरीत हालातों और असफलताओं के कारण आप परेशान रह सकते हैं। इसके लिए आप खुद पर भरोसा जमाएं और अपने विश्वसनीय कार्य के लिए मेहनत करते रहें। निजी संबन्धों में भी परेशानियां आ सकती हैं। बुध के साथ साथ सूर्य भी राशि के बारहवें भाव में गोचररत हो रहे हैं जिससे व्यय भाव में उपस्थिति के कारण खर्चों में इजाफा हो सकता है।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से ग्यारहवें घर में गतिमान हो रहा है, जिसके प्रभाव से आपको भाग्य का साथ मिलेगा। और साथ ही आपके लिए वित्तीय लाभ के योग भी बन रहे हैं। अविवाहितों के लिए विवाह की दिशा में तरक्की के योग हैं। सामाजिक स्तर पर आपका मान सम्मान बढेगा और आप लोगों के बीच लोकप्रिय होंगें। सेहत ठीक-ठाक रहेगी। ग्याहरवें स्थान पर ही सूर्य के गोचर से आय भाव में उपस्थिति के कारण व्यवसाय में उत्तम लाभ की प्राप्ति हो सकती है। साथ ही व्यवसाय को बढाना आपके लिए फायदेमंद हो सकता है। ग्यारहवें स्थान पर ही सूर्य के साथ गोचर करने से शुक्र अपना प्रभाव खो रहे हैं मगर सूर्य शुक्र और बुध की युति अति उत्तम फल प्रदान करेगी। मीडिया के क्षेत्र में काम करने वालों के लिए यह वक्त अच्छा रहेगा।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से दशवें भाव में गोचर कर रहे हैं, जिसके चलते व्यावसायिक जातकों के लिए शुभ समय रहेगा और कार्यक्षेत्र में तरक्की के योग बन रहे हैं। इसके साथ साथ बड़े फैसले लेने में आप कनफ्यूज रहेगें और आपको अपने वरिष्ठ अधिकारियों की सलाह की जरुरत पड़ेगी। परिश्रम अवश्य करते रहें कठिन परिश्रम का फल भी जरुर मिलेगा है। दसवें स्थान पर ही सूर्य भी गोचर कर रहे हैं जिसके प्रभाव से आपको राजकीय कार्यों में सफलता के योग हैं। अपने करियर में पदोन्नति का अवसर मिल सकता है। साथ ही आपको नई नौकरी या व्यवसाय शुरु करने के भी अवसर मिलेगें। हालांकि बुध, शुक्र और सूर्य की युति से आपकी धन संपदा में वृद्धि होगी। दाम्पत्य सुख में बढोतरी हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनु राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euy1zd/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:04:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euy1zd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृश्चिक राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eubjv0/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:03:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eubjv0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नील से न सिर्फ कपड़े चमकते हैं बल्कि किस्मत भी बदलती है, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-indigo-or-neil-change-your-luck-according-to-vastu/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-indigo-or-neil-change-your-luck-according-to-vastu/</guid>
      <description>सफेद कपड़ों की चमक बनाए रखने के लिए, हम उनमें नील लगाते हैं। क्या आप जानते हैं कि नील, कपड़े चमकाने के साथ-साथ किस्मत चमकाने का भी काम करता है। दैनिक जीवन के कुछ कार्य ऐसे हैं, जिन्हें हम नित्य करते तो हैं, लेकिन इन कार्यों के चमत्कारिक गुणों से अनजान रहते हैं। ऐसा ही एक कार्य है कपड़ों में नील लगाना। धार्मिक मान्यतानुसार, कपड़ों में नील लगाने से किस्मत में उजियारा आता है।   शाबर तंत्र के अनुसार, नील के पौधे की उत्पत्ति श्मशान में हुई है। नील का पौधा मृत्यु घट पर भी जीवन ढूंढ लेता है। नील एक सिद्धांत पर टिका है कि जीवन के बाद मृत्यु है और मृत्यु के बाद पुनः जीवन है। इसी को जीवन-मरण का कालचक्र कहते हैं। तंत्र शास्त्र के अनुसार, नील रंजक, देवी नील सरस्वती को संबोधित करता है। शास्त्रों में नील सरस्वती को देवी तारा कहकर संबोधित किया गया है। देवी तारा दस महाविद्याओं में से एक है।  &#39;नीलजीमूतसङ्काशाय नीललोहिताय नीलवसनाय नीलपुष्पविहाराय चन्द्रयुक्ते चण्डालजन्मसूचकाय राहवे प्रणमाम्यहम॥&#39; ज्योतिषशास्‍त्र की मानें, तो नील रंजक पर राहु ग्रह का अधिपत्य होता है। राहु को चंद्रमा का उत्तरी ध्रुव भी कहा जाता है। राहु को लेकर ज्योतिष शास्त्र में दो मत हैं। पहले मतानुसार, राहु ग्रह पर देवी नील सरस्वती अर्थात तारा का अधिपत्य है, इसलिए इसका रंग नीला है। दूसरे मतानुसार, राहु पर देवी छिन्मस्ता का आधिपत्य है, जिस कारण उसका रंग नीलिमा लिए हुए जंग लगा है। तारा के रूप में राहु, गूड ज्ञान अर्थात तंत्र का प्रतीक है। वहीं छिन्नमस्ता के रूप में राहु अघोरता का प्रतीक है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की अामदनी बढ़ने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-january/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 09:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आप किसी जानकार द्वारा दिए गए व्यावसायिक प्रस्ताव के बारे में सोचेंगे। आप इस बात से कुछ परेशान रहेंगे कि आपको क्या करना चाहिए आप इससे जुड़ें या नहीं। आज समय निकाल कर अपने अवसरों के बारे में सोच लें, वैसे ये व्यवसाय आपके लिए अच्छा रहेगा। आर्थिक मामलों से जुड़े समाचार अच्छे ही होंगे। यह समय है कि आप अपनी आर्थिक योजना पर फिर से विचार करें और लम्बे भविष्य के लिए बजट की व्यवस्था करें। ग्रह और नक्षत्र बता रहे हैं कि दूर के किसी व्यक्ति या संगठन से लाभ मिल सकता है। अपने आर्थिक लक्ष्य को पाने के लिए हिचकें नहीं। आपकी शुरुआत से भविष्य में अच्छा फायदा होगा। आज आप अपनी जिंदगी में लंबे समय से चली आ रही समस्याओं को सुलझते देख खुश हो जाएंगे। इस समस्या का देर से सुलझने का कारण शायद आपकी दूसरों के साथ असहमती हो। कारण चाहे कुछ भी हो लेकिन अब खुशी मनाने का समय है। आज आपकी अलग और रचनात्मक सोच आपके आस-पास वालों के लिए बहुत मददगार साबित होगी। आज आप उन लोगों की मदद कर पाएंगे, जो बहुत दिनों से किसी समस्या को हल करने के लिए लड़ रहे हैं। अपने रचनात्मक दिमाग का उपयोग करें, आप पाएंगे कि आप उन सभी परेशानियों का हल ढूंढ लेंगे जिनका हल ढूंढना औरों के लिए असंभव ही है। प्यार की दुनिया में आज आप संभल के आगे बढ़ें, क्योंकि आज कोई आपको ब्लैकमेल कर सकता है। अगर पिछले दिनों आपको किसी ने धोखा दिया है तो आप अब उनके बारे में दुबारा सोचें। गंभीरतापूर्वक सोचें कि यह व्यक्ति जो प्रस्ताव कर रहा है क्या क्षणिक उपलब्धि के लिए अपने को जैसा बता रहा है, वैसा है। आज आप स्वयं रक्षात्मक रहें।आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आपका काम आपकी सोच से बहुत धीमा चल रहा है। लेकिन, परेशान ना हों ये समय भी बहुत जल्दी ही बीत जाएगा। अपना काम पूरी मेहनत से करते रहें, आपको सफलता जरूर मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आज विदेश से आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। खासतौर से इंजीनियरिंग के विद्यार्थियों को अवसर मिलने के संकेत हैं। अगर आप ग्रैजुएट हैं तो आपको विदेश से नौकरी का मौका भी मिल सकता है। इस अवसर के बारे में गंभीरता से सोचें ये बहुत ही बढ़िया अवसर साबित होगा। चाहे आप किसी संस्था के साथ जुड़ें है चाहें अपने व्यवसाय से, आज आपकी आमदनी बढ़ेगी। जो लोग काम के सिलसिले में यात्रा पर निकल रहे हैं तो समझिए पूरा दिन यात्रा में ही बीतेगा। अगर आप ट्रेवल व्यापार में हैं तो समझिए कि इस व्यापार से आपको खूब आमदनी होने वाली है। आज आपको अपनी योज्ञताओं को विकसित करने का मौका मिल सकता है। इस मौके का पूरा फायदा उठाएं इससे आपको शैक्षणिक क्षेत्र में भी सफलता मिलेगी। किसी भी अवसर को हाथ से ना जाने दें क्योंकि यही अवसर भविष्य में आपकी सफलता के द्वार खोल सकता है। आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। आपके विपक्षी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं और शायद वो लोग आज ये कर भी पाएं। लेकिन, आप चिंता ना करें क्योंकि इस परिस्थिति को भी आप अपनी कूटनीति व समझ से सुलझा लेंगे। आप जिस महत्वपूर्ण योजना पर काम कर रहे हैं, उसके मार्ग में कुछ बाधाएं आ सकती हैं। अगर आपको अपनी मेहनत का फल नहीं मिला तो आप कुछ उदासीन हो सकते हैं। ध्यान रखें कि अपनी मेहनत व लगन से ही आप अपने काम को आगे बढ़ा सकेंगे। आर्थिक मामले में आप कोई बड़ा निर्णय लेंगे। सही और तत्पर निर्णय आपको औरों से आगे ले जायेगा। अपने आर्थिक सलाहकार की बात को गौर से सुनें और उस पर अमल करें। यदि आप शेयर बाजार में पैसा लगाने की सोच रहे हैं तो काम को शुरू करने के लिए अच्छा दिन है। आज के दिन आपको आजीविका के क्षेत्र में कुछ सफलता मिलने की उम्मीद है। वर्तमान में पदोन्नति तो नहीं परंतु किसी प्रकार की पहचान या प्रसिद्धी मिल सकती है। इस सम्मान से प्रेरणा लेकर आने वाले प्रदर्शन की राह आसान करें। आप इन दिनों पैसे कमाने के कुछ नये रास्ते तलाश रहे हैं। और कोई नई बढ़िया नौकरी भी, तो आज आपको कोई बड़ी खबर मिलने वाली है। आप बहुत ऊर्जावान व्यक्ति हैं, जज्बे को बनाये रखिये इसका फायदा आपको अपने काम में दिखने वाला है। अपनी इच्छा पूरी करने में इस मौके का इस्तेमाल कीजिए। मुश्किल में हार ना मानें, फिर से प्रयास करें। आज आपको कुछ परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। लेकिन आपके आत्म विश्वास और सकारात्मकता से आपको जीत ही मिलेगी। जीवन के प्रति सकारात्मक सोच रखना इस समय आपके लिए बहुत जरूरी है। आज आप अवशय ही अपनी दृढ़ इच्छा व बुद्धिमत्ता से सभी परेशानियों पर विजय पा लेंगे। आज का दिन तो ऐसा है जैसे आमदनी अठन्नी खर्चा रुपैया। कमाई से ज्यादा आज खर्चे के संकेत हैं इसलिए गैर जरूरी चीजों को खरीदने से बचें। अपनी जेब को थोड़ा तंग करके चलें इस तरह से आप खर्चों के बोझ से बच निकलेंगे। आज का दिन विमानन सेवाओं में अपना भाग्य आजमाने वाले व्यक्तियों के लिये अवसरों से भरा है। आपने जिन अवसरों के द्वार खटखटाए थे, उनमें से अनापेक्षित प्रस्ताव मिलेंगे। लेकिन आपको अचानक ही इन्हे स्वीकार नहीं करना है। इन विकल्पों पर पूर्ण विचार कर निर्णय करें। काफी कड़ी मेहनत के बाद आखिरकार आज आपको कुछ आर्थिक लाभ मिलता दिखेगा। इस पैसे को जोखिम भरे निवेश में लगाने से बेहतर है कि किसी सुरक्षित निवेश में लगाएं। किसी लेन-देन या बड़े निवेश के लिए आज का दिन ठीक नहीं है।  कार्यक्षेत्र में आज आप कुशलता का पर्याय बन जाएंगे। आपकी मेहनत व कुशलता के परिणाम उम्मीद से भी अधिक मिलेंगे। अपनी ओर से मेहनत करते रहें, जल्दी ही आपको सकारात्मक परिणाम मिलेंगे। भरोसा रखें आप सही दिशा में बढ़ रहे हैं। अपनी पूंजी के प्रति एवं किसी भी निवेश के प्रति सावधान रहें। इस समय बड़े आर्थिक पूंजी निवेश बहुत लाभदायक नहीं हो सकेंगे। आप बुध्दिमत्तापूर्वक अपने अवसरों के शोध में जुटे रहें एवं विभिन्न क्षेत्रों में अपने व्यवसाय के अवसरों का अवलोकन करें। आपके लिए यह बेहतर होगा कि आप रूपयों के लेन-देन के बड़े निर्णय से बचे रहें।  आज का दिन किसी भी प्रकार के ॠण आवेदन के लिये बड़ा ही शुभ है। खासकर यदि आप वस्त्र व्यवसाय में हैं तब इस मुद्दे पर आज ही बातचीत करें। आज के दिन इस मुद्दे पर की गई बातचीत अथवा आवेदन सफल ही होगा। आज ही आप अपने बैंक से ॠण अथवा धन की वृध्दि के लिये बात करें। कुछ नकारात्मक सोच आपकी मानसिक शान्ति को बिगाड़ सकती है। इसलिए शांत रहें और तनाव कम करें। आप खुद को किसी नये कार्य में लगायें ताकि ऐसी सोच आपके दिमाग में न आये। अगर आपका दिमाग शांत नहीं है तो आप मन लगाकर कार्य नहीं कर सकते परन्तु शान्त दिमाग से आपकी ऊर्जा शक्ति भी बढ़ती है। बैंकिंग के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन शुभ है। अतिरिक्त दायित्व और पदभार के कारण आपका आत्मविश्वास बढ़ेगा। आपको अपने काम में सराहना मिलेगी। इन सभी सकारात्मक बातों का लाभ अपने भविष्य को बनाने में किया जाना चाहिये। यदि आप व्यवसाय में हैं तब आज का दिन सुखद आश्चर्य की सौगातें लेकर आने वाला है। यदि आप किसी पदोन्नति के विषय में इन्तजार कर रहे हैं, तब आज का दिन सही है। अपने प्रमुख को धन्यवाद दीजिये जिन्होंने आपके लिये सही रिपोर्ट तैयार की है। ये पदोन्नति आगे चलकर आपके लिये फायदेमन्द होने वाली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्क राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvjze/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvjze/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृष राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etw3kr/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etw3kr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvie9/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvie9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज ये राशि वाले जल्दबाजी में कोई निर्णय लेने से बचें, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-january/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 08:58:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आप अपनी जिंदगी में किसी ऐसे व्यक्ति के आने की उम्मीद कर सकते हैं, जो अच्छे के लिए आपके जीवन में बहुत कुछ बदल देगा। आप अचानक ही शायद किसी ऐसे व्यक्ति से मिलें जो आपको आपके व्यावसायिक या निजी जीवन से संबंधित सलाह देगा। अपनी योजना को पूरा करने के लिए आपको अपने अधीनस्थ कर्मचारियों की सलाह पर भी ध्यान देना चाहिए। आपकी सफलता से सभी को लाभ मिल सकेगा। आपकी खुद को एक तरफ रख कर दूसरों के विचार से काम करने की क्षमता के कारण ही आपकी पूरी टीम को लाभ मिल सकेगा। उच्च अधिकारियों से आप खुशखबरी की उम्मीद कर सकते हैं। आपने अपनी संस्था के लिए जो कड़ी मेहनत की थी, अब उसका फल आपको जरूर मिलेगा। ये लाभ किसी भी रूप में मिल सकता है, जैसे कि तारीफ, प्रमोशन, विदेश यात्रा, तनख्वाह में वृद्धि या फिर आप अपने विभाग में जो बदलाव अपने लिए चाह रहे थे वो भी मिल सकता है। आपको जो मिल रहा है उसे पूरी खुशी से स्वीकार करें। जहां तक आर्थिक मामलों की बात है, आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की सलाह की जरूरत पड़ेगी। किसी निवेश संबंधी मामले को लेकर आप उलझन में रहेंगे, ऐसे में कोई समझदार आर्थिक सलाहकार ही आपको सही सुझाव दे सकता है।  आज आप जो भी बोलें सोच समझ कर ही बोलें ताकि बाद में आपको पछताना ना पड़े। आज कुछ गलतफहमियां पैदा हो सकती हैं इसलिए सावधान ही रहें। पिछले कुछ दिनों में आपको आर्थिक मामलों में अच्छा फायदा हुआ है, सो आज मौज मस्ती के लिए कुछ खर्च करने का मौका है। इसका आनंद लें। इस खुशी में उन्हें मत भूलिएगा जो अच्छे-बुरे मे आपके साथ खड़े होते हैं। किसी अच्छे काम के लिए आज कुछ दान भी कीजिए। अपने संबंध को रुकावटों से बचाने के लिए सकारात्मक दृष्टिकोण की आवश्यकता है। हर व्यक्ति हर समय श्रेष्ठ नहीं हो सकता। किसी अन्य व्यक्ति की ओर आकर्षित होने से बचें व लम्बे समय तक खुशी देने वाले साथी को चुनें। आज आप अपनी पहुंच और धन के बल पर दूसरों की सहायता करेंगे। आप किसी सेवार्थ कार्य में धन की मदद कर सकते हैं या अपने किसी साझेदार को बढ़िया सा तोहफा दे सकते हैं। जो भी हो आपकी पहुंच, आपकी आर्थिक हैसियत और आपकी दयालुता के चलते किसी ना किसी को तो लाभ मिलेगा ही। घर पर कुछ समय से चल रही समस्याओं का अंत हो जाएगा। शांति बनाए रखने के प्रयास अब रंग लाएंगे। घर पर बदलते इस शांति पूर्ण माहौल के लिए आपको ईश्वर का धन्यवाद करना चाहिए। कुछ अतिरिक्त जिम्मेदारी लेकर आप अपनी आर्थिक स्थिति को मजबूत कर सकते हैं। आपको दूर के फायदे को सोचकर चलना होगा इसलिए दूसरों की प्रेरणा के बगैर ही खुद पहल करके अपने काम को आगे बढ़ाना होगा। अपना व्यावसायिक और आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए अपनी रचनात्मक क्षमता काम में लाइये। कोई भी नयी व्यवसायिक योजना शुरू करने से पहले उसकी समझदारी से प्लानिंग कर लेना जरूरी है। आज का दिन अपने परिजनों के साथ बिताने के लिए शुभ है। आज आप उनके साथ मिल कर कई मनोरंजक गतिविधियों में भाग लेंगे। आज आप किसी पारिवारिक समारोह में भी भाग लेंगे। अपनी व्यस्त दिनचर्या से समय निकाल कर इस समारोह में भाग अवश्य लें इससे आपको बहुत खुशी मिलेगी जिसे कि आप ताउम्र भूल नहीं पाएंगे। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे। लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए व अपनी सोच को सकारात्मक रखने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा ले कर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। अपने सपनों को पूरा करने के लिए आपको पूरे मन से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। आज का दिन अपना पूरा जोर लगाकर अधिकारियों को प्रसन्न करने का है। यदि इस समय पदोन्नति का काम चल रहा है और आप कड़ी मेहनत कर रहे हैं तब निश्चय ही अच्छे परिणाम मिलेंगे। आज आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप आर्थिक अवसरों को प्राप्त करने के लिए अपनी पूरी व्यवसायिक ताकत लगा देंगे। गतिविधियों के क्षेत्र में आज आपको असीमित लाभ होने की संभावना है। आज आपके लिए बेहतर होगा की आप अपनी सारी कुशलता एक अच्छा स्थान ग्रहण करने के लिए लगा दें। और अगर आप अपने कार्य मे सजग हैं तो अवश्य ही आपको समय के साथ आर्थिक रूप से फायदा हो सकता है। यह फायदा पदोन्नति या प्रोत्साहन राशि के रूप में हो सकता है। आपका आज का दिन शांति पूर्ण रहेगा। दुनिया का शोर शराबा आज आपको तंग नहीं कर पाएगा। आज आप ऑफिस में उन लोगों से सावधान रहें, जो कि आपकी मेहनत का प्रतिफल लेने की कोशिश कर रहे हैं। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं। हो सकता है, परिवार के सदस्य कुछ बड़ी रकम आपसे मांग रहे हों पर आपको लगता है कि उस रकम की वापसी नहीं होगी। इससे आपके रिश्ते भी खराब हो सकते हैं। इसलिए इस हालत से समझदारी से बच निकलें।  आज आप आत्म विश्लेषण के मूड में हैं। आप सोचेंगे कि आप जिंदगी में कहां तक सफल हुए हैं और इसके लिए आपको कितनी मेहनत करनी पड़ी है। आप ये भी सोचेंगे कि अब आगे जिन्दगी आपको कहां ले जाएगी। इस आत्मविश्लेषण से आपको अपने लक्ष्यों को प्राप्त करने में सफलता मिलेगी। अगर आपका खुद का व्यवसाय है तो हो सकता है कि आज आपको विदेश से कोई अवसर मिल जाए। ये अवसर आपके उत्पाद या सेवा को एक नई दिशा में ले जाएगा। आपके व्यवसाय में वृद्धि हुई है लकिन आप उसके अनुरूप अधिक तेज कार्य नहीं कर पा रहे हैं लेकिन आपके द्वारा हाल ही में उठाये गये ठोस कदम के लिए आप धन्यवाद के पात्र हैं।  आज प्रेम में आपको निराशा मिल सकती है। आप समझते हैं कि प्रयासों के बाद भी आप प्रेम के क्षेत्र में सफलता नहीं पा रहे हैं। अपने आपको चिंता-मुक्त कर थोड़ा समय दीजिये। आप जितने सच्चे और सहज रहेंगे उतना ही लोग आपकी ओर आकर्षित होंगे। अपनी प्रबंधन कला से आपको अपने लक्ष्यों को प्राप्त करने की पूरी कोशिश करनी चाहिए। हालांकि आपको वो लक्ष्य निर्धारित करने चाहिए, जिन्हें प्राप्त किया जा सके और फिर उस दिशा में प्रयास करने चाहिए। निरंतर अपने उत्पादन को बढ़ाने की आपकी इच्छा के परिणाम भी आपके हक में ही रहेंगे। आज सारा दिन आप मौज-मस्ती के मूड में रहेंगे। आज अपने परिवार और दोस्तों को कुछ समय अवश्य दें। इससे आप खुद तो खुश रहेंगे ही आपके परिजनों को भी खुशी मिलेगी। इन दिनों अपने जीवन साथी के साथ आपका रिश्ता मधुर है। जो काम आप अपने साथी से बहुत समय से करवाना चाहते थे वो अब करवा सकते हैं। जमीन-जायदाद के मामले में उनके कागजातों को सावधानी पूर्वक अध्ययन करें क्योंकि मामूली त्रुटियां भी किसी बड़े झंझट का कारण बन सकती हैं। आप जोखिम भरे जमीन जायदाद के मामले में कदम रख रहे हैं। आपसे जमीन के कागजातों को पढ़ने में कोई भूल भी हो सकती हैं।  आज आप किसी तीर्थ यात्रा पर जाने की सोचेंगे। आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा आप अपनी जिंदगी में धर्म के महत्व को भी जानना चाहेंगे। इस राह पर चलने से आपको खुशी मिलेगी। आज का दिन बीमा व्यवसाय के लोगों के लिये लाभप्रद है। आपके पास नवीन संपर्कों के साथ प्रस्ताव होंगे। अपने नवीन काम के लिये समय दें और आप देखेंगे कि कैसे समय करवट बदलता है। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति अथवा पदोन्नति के अवसर देगा जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे। आज अपनी गुणवत्ता का पूरा उपयोग कीजिये जिससे आपको लेकर किसी प्रकार की नकारात्मक बातें न हो सकें। आज का दिन आपको कोई अच्छा व्यापारिक अवसर दिला सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईने से ऐसे करें नए साल की शुरुआत, किस्मत हमेशा रहेगी आपके साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vaastu-mirror-can-change-your-destiny/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vaastu-mirror-can-change-your-destiny/</guid>
      <description>साल 2018 शुरू आ चुका है। हर किसी की चाहत होती है कि उनकी जिंदगी में ये नया साल एक नई खुशी लेकर आए, लेकिन कुछ समय बाद ही पहले की तरह परेशानियां घेर लेती है। अगर आप इस साल अपनी किस्मत को भी चमकाना चाहते हैं तो इन बातों पर जरूर नजर डालें। वास्तु विज्ञान के अनुसार दर्पण आपके जीवन पर बड़ा प्रभाव डालता है। ध्यान रखें, इस साल दपर्ण बेड के ठीक सामने न रखें। इससे नकारात्मक उर्जा का संचार होता है जो आपको निराशावादी बनाता है और पारिवारिक समस्याओं को बढ़ाता है। अगर आप ड्रेसिंग टेबल का प्रयोग करते हैं तो इसे भी उत्तर या पूर्व दिशा की ओर ही रखना चाहिए। अगर इन दिशाओं में दर्पण नहीं रख पाते हैं तो ऐसे दर्पण रखें कि सूर्य की किरणें इससे टकराकर घर के अंदर प्रवेश करे। घर में अगर दो दर्पण हों तो दोनों को एक दूसरे के आमने सामने नहीं रखें। उत्तर और पूर्व दिशा को समृद्घि और खुशहाली की दिशा माना गया है। दर्पण हमेशा इसी दिशा में लगाकर रखें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कों की तरफ जल्दी आकर्षित होती हैं ऐसी आंखों वाली लड़कियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-eye-shape-says-about-your-personality-according-to-samudrika-shastra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-eye-shape-says-about-your-personality-according-to-samudrika-shastra/</guid>
      <description>व्यक्ति के नैन नक्‍श उसके व्यक्तित्व को बयां करते हैं। जिसमें आंखे काफी अहमियत रखती है। आंखे ही तो होती है जो आपके अंदर की खुशी, दुख सबको बता देती है और यही आंखे तो दूसरों पर आपका प्रभाव छोड़ती है। कहा भी गया है कि आंखें दिल का आइना होती है, तो दिल के आइने में देखकर आप भी पता लगाइए कि कौन सी ऐसी लड़की है जो आपमें रुचि ले सकती है। समुद्रशास्त्र के अनुसार जिन लड़कियों की आंखें काजल के समान काली और गोल होती है वह रोमांटिक होती है। इन्हें पुरुष साथी से नजदीकियां पसंद होती है। जिस लड़की की आंखें बड़ी और लंबी होती हो, साथ ही आंखों के किनारे लालिमा है तो उनसे सावधान रहना चाहिए। इन्हें क्रोध जल्दी आता है। ऐसी लड़कियां सामाजिक क्षेत्र में अधिक सफल और प्रभावशाली होती हैं। जिन लड़कियों की आंखें नशीली और नींद से भरी लगती हैं उनके साथ दोस्ती बढ़ाएं तो दोस्ती प्यार में बदलते देर नहीं लगती। लेकिन इन्हें कोई दूसरा साथ पसंद आ जाए तो पहले को छोड़ते भी इन्हें वक्त नहीं लगता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राशिफल: जानिए आपके लिए कैसा रहेगा साल 2018</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evd4vi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evd4vi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुला राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euba3u/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:28:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euba3u/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euyb2q/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euyb2q/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृश्‍च‌िक राश‌ि: पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतनवृध्दि भी मिल सकती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/scorpio-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 11:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/scorpio-daily-horoscope/</guid>
      <description>अदालत संबंधित मुद्दों का फैसला आज आपके हक में हो सकता है। सौभाग्य से उच्चाधिकारी आज आपका साथ देंगे जिससे आपको बहुत लाभ होगा। लेकिन ध्यान रहे कि कोई अनुभवी वकील ही आपका केस लड़े ताकि उच्चाधिकारियों से मिली मदद का आप पूरी तरह से उपयोग कर सकें। आज आपको अनापेक्षित रूप से पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतनवृध्दि भी मिल सकती है। यदि आज नहीं तो ये आने वाले समय में कभी भी हो सकता है। आज मिलने वाले अवसर को हाथ से ना जाने दें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजनेस में तरक्की के लिए अपनाएं वास्तु के ये 4 टिप्स, मिलेगी सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-importance-vastu-tips-for-success-your-business/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-importance-vastu-tips-for-success-your-business/</guid>
      <description>व्यापार ठीक से चले, तो आपको लखपति और करोड़पति तक बना देता है। यदि यह घाटे में चला जाए, तो आप रोड पर आ जाते हैं। कई बार तो हम दिन-रात कड़ी मेहनत करते हैं, इसके बावजूद हमें सफलता प्राप्त नहीं होती है। इसके कई कारण हो सकते हैं, जिनमें वास्तु दोष भी एक कारण हो सकता है। सकारात्मक ऊर्जा के रहने से घर में खुशहाली और रोजगार में सफलता मिलती है। वहीं, अगर नकारात्मक ऊर्जा बढ़ने लगे, तो हमारे साथ दुख और अशुभ घटनाएं घटित होने लगती हैं। इन सभी परेशानियों से छुटकारा पाने के लिए में कई उपाय बताए गए हैं।  पढ़ें-   वास्तुशास्त्र के अनुसार, ऑफिस में दीवार की तरफ पीठ करके बैठना शुभ माना जाता है। दीवार पर पहाड़ों की तस्वीर लगाएं और ऐसे स्थान पर बैठें, जिसके सामने खुली जगह हो। इससे आपके अंदर नए और खुले विचारों का संचार होता है। व्यापार में अगर तरक्की चाहते हैं, तो अपने ऑफिस या दुकान में ईशान कोण (उत्तर-पूर्व) को बिल्कुल खाली रखें। पूजास्थल भी ईशान कोण में रखेंगे, तो और भी बेहतर रहेगा। ईशान कोण की स्वच्छता ग्राहकों को आकर्षित करती है, जिससे इस स्थान को हमेशा साफ-सुथरा बनाए रखें। जूते-चप्पलों को कभी भी ईशान कोण में न रखें क्योंकि इससे व्यापार में नुकसान हो सकता है।  यदि आपका खुद का व्यापार है, तो उस व्यापार से संबंधित सामान को उत्तर-पश्चिम दिशा में रखें, इससे बिक्री बढ़ सकती है। अपने व्यापार की बढ़त के लिए इस बात का खास ध्यान रखें कि स्नानघर के पास सीट न हो। वास्तु के अनुसार ये अशुभ माना जाता है। इसके साथ ही कभी भी अपने ऑफिस या व्यावसायिक स्थल के मुख्यद्वार के सामने पीठ करके न बैठें। ऑफिस में अंडाकार, गोलाकार और टेढ़े-मेढ़े आकार वाले या धातु से बने फर्नीचर न रखें। लकड़ी के फर्नीचर का आकार गोलाकार या आयताकार रखें।  शिवजी और उनसे संबंधित चीजों के माध्यम से हम अपने व्यापार से जुड़ी कई समस्याओं का समाधान कर सकते हैं। अपने व्यापार अथवा दुकान को नकारात्मक ऊर्जा से दूर रखने के लिए दुकान अथवा ऑफिस के मुख्य दरवाजे के पास लाल या सिंदूरी रंग से &#39;ऊं&#39; का चिह्न बनाएं। इसके अलावा नीला रंग भगवान शिव का प्रिय रंग माना जाता है, इसलिए दुकान या ऑफिस की उत्तर दिशा में नीले रंग के ताजे फूल जरूर रखें और नियमित रूप से रोजाना उन्हें बदलते रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशियों को धन लाभ होने के संकेत बन रहे हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-december/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 09:07:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आप बहुत खुश रहेंगे, आपकी खुशियों में कोई बाधा नहीं आएगी। शायद आपको पता नहीं कि आपका सकारात्मक व्यवहार आपके काम में दिखाई देगा, इससे आपके सहकर्मी भी आपसे प्रभावित हुए बिना नहीं रह सकेंगे। आपको इस समय का पूरा फायदा उठाते हुए अपने सभी अधूरे कामों को पूरा कर लेना चाहिए। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है।  यदि आप फैशन जगत में काम करते हैं अथवा कला के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन नवीन अवसरों से भरा हुआ है। इन अवसरों में विदेश भ्रमण का भी मौका हो सकता है। ये सकारात्मक बदलाव हैं। इनका फायदा उठाइये। आपको लगेगा कि आपके घरेलु संपर्क इन दिनों आपके काम नहीं आ रहे हैं, दिन भी आपके पक्ष में नहीं चल रहे। इसलिए घरेलु बाजार की बजाय विदेशी बाजार पर ध्यान केन्द्रित कीजिए, विदेश से आर्थिक लाभ के अच्छे संकेत हैं। आज का दिन आपके रोमांस भरे दिल में धैर्य रखने एवं दूसरे की गलतियों को अनदेखा करने का दिन है। आज आपसी मतभेद दूर करने का प्रयास करें। इन मतभेदों को दबाने का प्रयास ना करके जड़ से दूर करने की कोशिश करें। जमीन जायदाद की खरीद फरोख्त इन दिनों आपके लिए लाभकारी सिद्ध हो सकती है। जमीन की कीमत बढ़ती जा रही है और आगे भविष्य में यह बढ़ती ही जायेगी। अत: जमीन जायदाद खरीदने में पूंजी निवेश करें तथा पहले ली हुई जमीन बेचें जिसमें आपको अच्छी आमदनी हो सकती है। किसी के साथ साझेदारी करने का विचार आज आपके दिमाग में चलता रहेगा। काफी सोच समझने के बाद आप इस साझेदारी के लिए हां कर देंगे। आपका निर्णय सही है और आप इस दिशा में आगे बढ़ सकते हैं। लेकिन आप इस दिशा में सोच-विचार कर लें। आज आपको यह सावधानी बरतने की आवश्यकता है की आप कहां और कैसे पूंजी निवेश कर रहे हैं। आज आपका ध्यान जल्दी लाभ होने वाले व्यवसाय से हटकर सुरक्षित व्यवसायों की ओर अधिक आकर्षित होगा। इस वक्त के लिए यही सही निर्णय है क्योंकि यह सावधानीपूर्वक तय किया गया निवेश है जो आगे चलकर फलदायक साबित हो सकता है।  आज के दिन काम के लिये यात्रा हो सकती है। ये एक छोटी सी यात्रा हो सकती है। आपको इसमें कुछ रुकावटें पेश आ सकती हैं। आपको अपने व्यावसायिक संपर्कों के जरिये इन रुकावटों से पार पाना होगा। यदि आप अपने और अपने परिवार के लिए नया घर खरीदने की सोच रहे हैं तो आज आपको मनचाही जगह मिल जायेगी। आज आप संपत्ति के कई विकल्प देखेंगे, इससे सही घर के चुनाव में आसानी होगी। फिर आप उस घर को खरीदने के लिए धन जुटा लें।आज साहित्य पढ़ने से आपको बहुत लाभ मिलेगा। शायद आपको लगे कि आपने जो कुछ पढ़ा है उसे आप अपने काम या व्यक्तिगत उन्नति के लिए प्रयोग कर सकते हैं। हो सकता है इस जानकारी से जीवन के प्रति आपका नजरिया ही बदल जाए। आज का दिन आपको वित्तीय अवसाद की सोच दे सकता है। आप अपने लिये या परिवार के लिये कुछ खरीदना चाहते हैं लेकिन अपने आप को उस प्रतिस्थिति में नहीं पाते। आपके अपनों पर प्यार की बरसात करने का समय नजदीक ही है लेकिन वो समय अभी नहीं है। अपनी नौकरी को बदलने के विषय में ना सोचिये। जल्दी ही अच्छा समय आने वाला है। आज का दिन उन महिलाओं के लिये अच्छा है, जिन्हे अपनी आजीविका में कोई परेशानी पेश आ रही है। किसी क्षेत्र से अनापेक्षित अच्छे परिणाम मिलने की उम्मीद है। सितारे आपके पक्ष में है। आशा का दामन न छोड़ें। आप परिवार की आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़े चिंतित हो सकते हैं। ज्यादा खुला खर्च करना आपके तनाव का कारण बन सकता है। एक बार फुरसत से अपने खर्च का हिसाब लगाइये, गैर जरूरी खरीदारी भी बंद कर दीजिए। लंबे समय से चली आ रही आपकी कोई इच्छा आज पूरी हो सकेगी। विद्यार्थियों का परीक्षा परिणाम बहुत अच्छा रहेगा। अपने परिणाम से उन्हें खुशी व आश्चर्य दोनो ही होंगे। जो लोग व्यवसाय में हैं वो पाएंगे कि उनके लंबे समय के कुछ लक्ष्य पूरे हो रहे हैं। इसके लिए आपको खुद को शाबाशी देनी चाहिए, क्योंकि इसे पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आपका दूसरों से मिलने का दिन है अत: आप बाहर जाएं व प्रियजनों का अभिनंदन करें। आपके नये सम्पर्क भविष्य में सहायक होंगे इसलिए आप अपने व्यावसायिक पत्र को जेब से निकालें व दूसरों को देने से डरें नहीं।आज का दिन आत्मनिर्भरता का दिन है। ध्यान रहे कि आज आप अपने सभी महत्वपूर्ण कामों को खुद ही पूरा करें। अगर आज आप अपना काम किसी और पर छोड़ देंगे तो निराशा ही हाथ लगेगी। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे। लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए व अपनी सोच को सकारात्मक रखने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा ले कर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। अपने सपनों को पूरा करने के लिए आपको पूरे मन से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। आपके सहकर्मी आपको नीचा दिखाने की कोशिश करेंगे, लेकिन आप अपनी इच्छा शक्ति और दृढ़-निश्चय से विजयी हो जाएंगे। आज आपको ध्यान रखना होगा, क्योंकि दूसरे लोग आपकी पीठ पीछे कोई साजिश कर सकते हैं। आपके खिलाफ उठाए गए छोटे-मोटे गलत कदम शायद आपको बेईमानी लगें, लेकिन अगर आप उन सब को मिला कर देखें तो आपको कार्यालय में बुरे माहौल का एहसास होगा। इसके बारे में अपने उच्च अधिकारियों से बात करने में जरा भी ना हिचकिचाएं। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है।  कुछ समय से आपके घर पर छोटी-छोटी बातों को लेकर झगड़े हो रहे हैं। लेकिन आज आपने इन झगड़ों को खत्म करने की ठान ली है। अगर हो सके तो अपनी समस्या सुलझाने के लिए अपने सहकर्मियों की मदद लें। समय पर की गई उनकी मदद से आपको फायदा होगा। आपको कुछ और जिम्मेंदारियां मिल सकती हैं, क्योंकि आपका बॉस चाहता है कि आप थोड़ा और सहयोग दें। यदि आपका विदेशी ग्राहकों से लेने देन है तो आज आपको आर्थिक फायदा होगा। नये ग्राहक भी बनेंगे और बड़ा आर्डर भी देंगे, इसलिए इस मौके का फायदा उठायें। आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है, इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। आज आपको आपकी कंपनी की ओर कार्य के लिये सुदूर क्षेत्र में भेजा जा सकता है। आप शायद इस यात्रा को लेकर चिंतित हों, लेकिन चिंता की कोई बात नहीं है। आप एक सितारे की तरह चमकेंगे। अब तक आपके जो काम रुके पड़े थे वे भी पूरे हो जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 28 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 08:40:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। पढ़ें- घरेलू कार्यों की पूर्ति में विलंब होगा। व्यवसाय में पूंजी का अभाव रहेगा। जीवन साथी से मतभेद रहेंगे। कार्य विशेष में अभिन्न मित्र का सहयोग मिलेगा। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैरो कार्ड राशिफल 2018: जानिए अपना भविष्यफल, कैसा रहेगा आपका नया साल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/new-year-2018-tarot-card-horoscope-know-your-future/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 13:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/new-year-2018-tarot-card-horoscope-know-your-future/</guid>
      <description>नया साल हर बार अपने साथ कुछ नई उम्मीदें, कुछ नए सपने लेकर आता है। साल 2018 के पिटारे में आपके लिए क्या है खास? जानिए 2018 का वार्षिक भविष्यफल टैरो कार्ड एक्सपर्ट से।  पढ़ें-  मेष 
टेम्परेंसः इस साल आपके जीवन में संतुलन रहेगा। यदि आप खुद को शुद्ध रखेंगे, तो बाहरी सहायता मिलती रहेंगी। यह मदद सलाह अथवा चिकित्सा के रूप में मिलेगी। निर्णय लेने अथवा विवाद सुलझाते समय तस्वीर के दोनों पक्ष पर ध्यान दें। दैनिक भत्ते पर समझौता सफल होगा तथा यूनियन विवाद सुलझ जाएंगे। रिलेशनशिप में सुधार के लिए अपनी हिचक दूर करें और खुले दिल से बात करें। रचनात्मक कार्यों तथा प्रोजेक्ट के लिए नए ढंग से प्रयास करें। शांत रहने का प्रयास करें। वृष</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स 2018: नए साल पर घर में करें 8 बदलाव, पूरे साल मां लक्ष्मी रहेंगी मेहरबान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/new-year-2018-vastu-tips-for-home/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/new-year-2018-vastu-tips-for-home/</guid>
      <description>साल 2018 का आरंभ होने जा रहा है, तो क्यों न हम घर को मजबूत, साफ और सुंदर बनाने के साथ, पारिवारिक सदस्यों के लिए भी कुछ करें। साफ-सुथरा, सजा-संवरा घर, जहां खुशियां बसती हों, सदस्यों के बीच तालमेल हो, भविष्य की सकारात्मक योजनाएं हों, उत्साह हो, जीवन हो&amp;hellip; ऐसे घर की कल्पना हम सभी करते हैं। लेकिन घर को घर बनाने का प्रयास कुछ लोग ही करते हैं। नया साल आते ही खुद के लिए संकल्प लेते हैं, तो फिर घर के लिए क्यों नहीं लेते कोई संकल्प?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिथुन राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvrt2/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 07:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvrt2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 27 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 07:27:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। पढ़ें-  कार्य क्षेत्र में सावधानी बरतें। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आमदनी में इजाफा होगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-27th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 07:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-27th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें-  आज आपका मन अपने दोस्तों के साथ खूब मौज-मस्ती करने का करेगा। आज कल आपके रिश्तों में सुधार आ रहा है जिससे आपको बहुत खुशी मिल रही है। जो लोग निर्यात से संबंधित व्यवसाय में हैं, आज का दिन उनके लिए बहुत अच्छा है। दूर रह रहे साझेदारों से संबंधित व्यवसाय में भी आपको लाभ होगा। अन्तर्राष्ट्रीय बाजार में भी आपके संपर्क मजबूत होने की संभावना है। व्यवसाय से संबंधित इस शुभ समय का मजा लें। इस समय आपको अपने काम पर पूरी तरह से ध्यान लगाना चाहिए। इससे आपको खुशी मिलेगी। अगर आपका दिमाग भटकता रहा तो हो सकता है, आप अपना समय व ऊर्जा बेकार के कामों में ही खर्च कर दें। मार्केटिंग से जुड़े लोगों को किसी नई योजना पर काम करना शुरू करना चाहिए। इससे आपके करियर में वृद्धि ही होगी। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं। हो सकता है, परिवार के सदस्य कुछ बड़ी रकम आपसे मांग रहे हों पर आपको लगता है कि उस रकम की वापसी नहीं होगी। इससे आपके रिश्ते भी खराब हो सकते हैं।  नए विचारों से काम करने के कारण आपका व्यावसाय बहुत ही अच्छा रहेगा। अपने अधिकारियों को अपना उत्साह दिखाने की कोशिश करें। कुछ को इसका प्रतिफल पदोन्नति के रूप में भी मिल सकता है। ये अपनी कार्य क्षमता दिखाने का सबसे अच्छा मौका है, इससे आप जो चाहें वो पा सकते हैं। आपके ग्रह और सितारे इस हक में नहीं हैं कि आप साझेदारी में कोई काम करें। अगर आप अपने देश में अपना व्यवसाय बंद करके कहीं और व्यवसाय करने की सोच रहे हैं तो अभी यह भी आपके लिए ठीक नहीं।  आज आपका सामाजिक जीवन बहुत सी गतिविधियों से भरा रहेगा। आप अपने देस्तों के साथ खूब मजा करेंगे और साथ ही अपने काम में मिली सफलता का भी मजा लेंगे। इस समय का पूरा आनन्द लें क्योंकि बाद में आपको बहुत सी चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है। आज का दिन समूह के साथ मिलकर काम करने के लिये बेहतर है। आपके द्वारा अपने समूह के सदस्यों को प्रेरणा देना सभी की उत्सुकता का केन्द्र बनेगा। हो सकता है कि आपकी पदोन्नति समूह नायक के बतौर हो जाए। स्वयं के व्यवसाय में कार्यरत्त उद्यमियों को विदेशी प्रोजेक्ट मिल सकता है। आज आपकी ऐसे व्यक्ति से मुलाकात की संभावना है, जिसके साथ आप पूरी जिन्दगी बिता सकते हैं। आप कुछ आगे बढ़ेंगे, पर अन्ततः आपको लगेगा कि आप उसकी तरफ खिंचे जा रहा हैं। संभल कर चलें। वैसे आपका ध्यान उसके आन्तरिक गुणों पर टिका हुआ है। आज का दिन विशेष रूप से उन सभी के लिये अच्छा है जो चार्टर्ड अकाउंटैंसी के क्षेत्र में काम करते हैं। आज आपको नवीन ग्राहकों के अनेक संपर्क मिलेंगे। आपको थोड़ा सा अधिक समय देकर इन अवसरों का लाभ लेना चाहिये। इस दौरान की गई कड़ी मेहनत भविष्य में लाभ के अच्छे अवसर उपलब्ध करवाने में सहायक हो सकती है। आज परिस्थिति आपको चाहे कितना भी उकसाए घर की शांति भंग ना होने दें। कभी-कभी अपने गुस्से को पी जाने में ही भलाई होती है। आप अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखें। गुस्से पर काबू नहीं रखा तो अपनों के बीच दूरियां आ सकती हैं। झगड़े से आपको कोई लाभ नहीं होगा बल्कि आपकी परेशानियां और बढ़ जाएंगी। आज विद्यार्थियों को प्रवेश या छात्रवृत्ति संबंधी अच्छी सूचना विदेशों से मिल सकती है। पढ़ाई अच्छे से होगी लेकिन ध्यान केन्द्रित करना होगा। अगर आप व्यवसाय में हैं तो आपको कुछ ऐसे इनाम मिलने वाले हैं जिनके बारे में आपने सोचा भी नहीं था।  अगर आप पैसों के लिए संघर्ष कर रहे हैं और अपनी वित्तीय स्थिति सुधारना चाहते हैं तो अपने वेतन में वृद्धी के लिए अपने उच्चाधिकारियों के साथ बात करने के लिए यह दिन बहुत ही अच्छा है। आपके बॉस का मूड बहुत अच्छा है, इसलिए ये बिल्कुल सही समय है। अपने बॉस से इस बारे में बात करने में बिल्कुल ना हिचकिचाएं। अगर आपका अपना व्यापार है जिसमें आपके पास कोई सरकारी लेन देन है तो आज पैसे रूपये के मामले में आपको बड़ा फायदा होने वाला है। अपनी कड़ी मेहनत जारी रखिये इसका अच्छा फल जल्दी ही आपको मिलेगा और प्रसंशा भी मिलेगी।आज आप गुस्से के शिकार हो सकते हैं, अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखने की कोशिश करें। कुछ भी हो अपने कार्यालय व सार्वजनिक स्थान पर झगड़ा करने से बचें। आप बस अपने गुस्से पर काबू रखें और परेशानी से बचें। अगर आज आप किसी सामाजिक समारोह में जाने की सोच रहे हैं तो अवश्य जाएं और इसका फायदा अपने आप को खुश रखने में उठाएं। आमतौर पर आर्थिक रूप से आज आपके लिए अच्छा दिन है। कोई आर्थिक समस्या नहीं खड़ी होगी और आप की आय के साधन भी सुदृढ़ व स्थिर रहेंगे। लेकिन इस मौके को लापरवाही के कारण हाथ से मत जाने दीजिए।  शिक्षा के क्षेत्र में आज आपको सफलता मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आप पढ़ाई में खुद को आगे पाएंगे। आपको किसी नई जगह पर अथवा किसी नए तरीके से पढ़ाई करने का अवसर भी मिल सकता है। आज आपको कोई बहुत महत्वपूर्ण सूचना भी मिल सकती है जिससे आपका किसी समस्या को देखने का नजरिया ही बदल जाएगा। कड़ी मेहनत की बदौलत आपको अपने काम में सफलता मिलेगी। काम के सिलसिले में आज का दिन बड़ा व्यस्त जायेगा, लेकिन यह मेहनत बेकार नहीं जाएगी। आपकी आमदनी भी आज बढ़ने वाली है।आज आप अपनी जिंदगी को बदलना चाहेंगे। ये कुछ ठोस कदम उठाने का समय है। समस्याओं को नजरअंदाज करने से उनका हल नहीं निकलेगा। बल्कि कोशिश करने से ही आप उनको सुलझा पाएंगे। आपको सही दिशा को पहचान कर उसकी ओर बढ़ना चाहिए। आज कल आपके दिमाग में विदेश में पढ़ाई करने या वहां जा कर करियर बनाने का विचार चल रहा है। इस बात के बारे में आपको गंभीरता से सोचना चाहिए। विदेश में सभी अवसरों को ध्यान में रख कर चुना गया अवसर आपको लाभ देगा। अगर आपने पहले से ही विदेश में निवेदन कर दिया है तो आपको खुशखबरी मिल सकती है।आज आपको कोई बहुत ही महत्वपूर्ण काम पूरा करने की जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है।लेकिन सफलता पाने के लिए आपको औरों का मार्ग दर्शन करना होगा व उन्हें उत्साहित भी करना होगा। सफलता से ना केवल आप अपने लक्ष्यों को पूरा कर पाएंगे बल्कि कैरियर में भी वृद्धि होगी। हाल के दिनों में आप जहां भी हाथ डाल रहे हैं फायदा ही फायदा हो रहा है। यही सोचकर आप इन दिनों निवेश के मामले में कुछ बड़े जोखिम उठाने को तैयार हैं। हालांकि आप अब तक पांरपरिक तरीके से निवेश कर रहे थे और खर्च भी सोच समझकर कर रहे थे लेकिन अब आप बड़े जोखिम उठाने की स्थिति में हैं।  आज आपके परिजन आपकी खुशी और गर्व का स्त्रोत होंगे। आज आपके किसी अपने से संबंधित कोई शुभ समाचार आपको बहुत खुशी देगा। कभी-कभी अपने ही देश में रह कर थोड़ा पैसा कमाना और संतुष्ट रहना विदेश में रह कर ज्यादा कमाने और परेशान रहने से ज्यादा अच्छा होता है। वैसे भी आपके विदेश जाने के कोई संकेत नहीं हैं। आज सभी ओर से उपलब्धियों का दिन है। आज सरप्राइज की तरह कोई आर्थिक लाभ मिल सकता है। कोई ऐसा धन या प्रॉप्रर्टी जो आप सोचते थे कि हाथ से गया ही गया, वह आज वापस मिल सकता है। कानूनी मामलों में भी आपकी जीत हो सकती है और नतीजन आपको कोई बड़ी रकम भी मिल सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राशिफल 2018: मई-जून में ग्रह-गोचर के कारण कामयाबी के बेहतरीन योग बनेंगे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-pisces-horoscope-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:26:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-pisces-horoscope-2018/</guid>
      <description>साल 2018 आपके लिए औसत ही रहने वाला है, इसलिए इस वर्ष प्रत्येक काम के लिए आपको एक अच्छी आैर ठोस प्लानिंग करने की जरूरत होगी, तभी अच्छे परिणाम मिलेंगे। दरअसल, वर्षांत अक्तूबर तक राशि स्वामी बृहस्पति मंगल के साथ अष्टम मृत्यु भाव में रहेंगे, जिसके परिणामस्वरूप वर्ष कई कड़वे अनुभव कराएगा। यह योग स्वास्थ्य संबंधी चिंता, आर्थिक तंगी, व्यर्थ-भागदौड़, दांपत्य जीवन में कटुता तथा प्रेम-संबंधों में वियोग का सामना करने जैसे हालात उत्पन्न करेगा। ऐसे में आपको अधिक धैर्य की आवश्यकता है।  पढ़ें-   आर्थिक स्थिति की बात करें, तो सूर्य, शनि एवं शुक्र की दशम भाव में युति कार्य-व्यापार के लिए नई चुनौतियां पेश करेंगी। मंदी और कर्ज तनाव दे सकते हैं, इसलिए पैसे के लेन-देन में सावधानी बरतें। साथ्‍ा ही अपने खर्चों पर ध्यान दें। हालांकि अक्तूबर से गुरु के भाग्य भाव में जाने से सभी बिगड़े कार्य बनने लगेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुंभ राशिफल 2018: नए साल में आपकी हर सोची-समझी रणनीतियां कारगर सिद्ध होंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-aquarius-horoscope-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-aquarius-horoscope-2018/</guid>
      <description>साल का फलादेश कहता है कि 2018 में आपकी हर सोची-समझी रणनीतियां कारगर सिद्ध होंगी, क्योंकि वर्ष के आरंभ से ही सात ग्रह आपके पक्ष में गोचर कर रहे हैं। शत्रुओं पर विजय तथा कोर्ट-कचहरी में निर्णय आपके पक्ष में जाने के योग बन रहे हैं। सामाजिक पद-प्रतिष्ठा में वृद्धि और मांगलिक कार्यों के सुअवसर आएंगे।  पढ़ें-   जहां एक ओर शुक्र, शनि एवं सूर्य का एक साथ आय भाव में गोचर करना धनवृद्धि एवं नए अनुबंध पर हस्ताक्षर कराएगा, वहीं व्यापारी वर्ग के लिए कार्य-व्यापार में मजबूती प्रदान करेगा। हालांकि, यह साल आपको आर्थिक स्तर पर ज्यादा सतर्क रहने की भी सलाह दे रहा है। आयात-निर्यात का व्यापार करने वालों के लिए वर्ष बेहतरीन सफलता देगा, मगर यहां भी आपको विशेष सावधानी रखने की जरूरत होगी। साल 2018 में बृहस्पति का मंगल के साथ भाग्य भाव में गोचर करना भी कुंभ राशि वालों के लिए वरदान की तरह है, विशेषकर विद्यार्थी वर्ग या प्रतियोगिता में बैठने वालों की सफलता की संभावना अधिक रहेगी। उच्च शिक्षा के लिए समय अनुकूल है। प्रतियोगी परीक्षाओं में आपकी मेहनत रंग लाएगी। अक्तूबर से गुरु का कर्मभाव में जाना नौकरी में पदोन्नति के साथ-साथ स्थान परिवर्तन के योग भी बनाएगा। करियर के लिहाज से आपके लिए शिक्षण कार्य, पेट्रोल, गैस, होटल्‍स, कोयला, केमिकल्स, ट्रांसपोर्ट, रियल एस्टेट, सीमेंट जैसे क्षेत्र बेहतर साबित हो सकते हैं। परिवार या दोस्तों के साथ कहीं घूमने की योजना बना सकते हैं। कुल मिलाकर इस साल आपकी जिंदगी आनंद में कटने वाली है, लेकिन इस खुशी में सेहत को नजरअंदाज करना आपके लिए भारी पड़ सकता है। आपको एसिडिटी, जोड़ों के दर्द, हृदय, विष, नेत्र रोग, मिर्गी आदि रोगों से बचने की विशेष सलाह है।  ​साल के उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर राशिफल 2018: नए साल में शनि बरसाएंगे विशेष कृपा, साल रहेगा बेहतरीन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-capricorn-horoscope-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-capricorn-horoscope-2018/</guid>
      <description>इस साल के पिटारे में आपके लिए बहुत कुछ ऐसा है, जो आपकी खुशियों को बढ़ा देगी। एक तरफ ग्रह-गोचर आपको आय के अनेक साधन उपलब्ध कराएंगे, वहीं राशि स्वामी शनिदेव का स्वयं की राशि पर साढ़ेसाती में चलना आपको सकारात्मक परिणाम दिलाएगा। यह योग वर्ष के आरंभ से ही बन रहा है। यदि आप अपने लक्ष्य को लेकर गंभीर हैं और मेहनत कर रहे हैं, तो भाग्य आपके साथ है। चूंकि इस साल गुरु और मंगल की युति कुंडली के दशम कर्मभाव में है और यह युति आपके मान-सम्मान, पद एवं गरिमा की वृद्धि कराएगी।   पढ़ें-   केंद्र अथवा राज्य सरकार के प्रमुख प्रतिष्ठानों में आपकी मुख्य भूमिका रहेगी। आपके द्वारा किए गए कार्य तथा लिए गए निर्णय सराहनीय रहेंगे। वैवाहिक जीवन और प्रेम-संबंध के लिए समय अच्छा है। पारिवारिक रिश्तों में गलतफहमी न पैदा होने दें। यह साल नौकरी और बिजनेस के लिहाज से भी बढ़िया साबित होने वाला है। विदेश यात्राओं, विदेशी कंपनियों अथवा आयात-निर्यात का व्यापार करने वालों के लिए साल बेहतरीन लाभ देगा। शिक्षण, प्रशासन, जमीन-जायदाद, परिवहन विभाग, सेना, पेट्रोलियम विभाग, कृषि संबंधी विभागों, स्टील, आॅयल, गैस, सीमेंट से संबंधित सेक्टर्स में नौकरी अथवा व्यापार हेतु प्रयास करें। कुल मिलाकर नए कार्य-व्यापार आरंभ करने वालों, अनुबंध पर हस्ताक्षर करने वालों, विद्यार्थियों अथवा शिक्षा-प्रतियोगिता में बैठने वालों के लिए कामयाबी की दृष्टि से यह वर्ष किसी वरदान से कम नहीं है।  सेहत के मामले में यह साल आपके लिए कुछ खास नहीं रहने वाला है। 12वें भाव में सूर्य, शुक्र और शनि की युति विलासिता पूर्ण वस्तुओं पर खर्च तो कराएगी, साथ ही आंख से संबंधित बीमारी भी दे सकती है, इसलिए सेहत के प्रति भी सजग रहें। साइटिका, जोड़ों या घुटनों में दर्द, नेत्र-विकार, मधुमेह व स्नायु विकार बीमारियों से बचाव जरूरी है।  ​साल के उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यात्रा पर जाते समय न करें ऐसी 5 गलतियां, हो सकता है अपशगुन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-do-these-mistakes-during-to-going-on-a-journey-may-be-impure/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:28:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-do-these-mistakes-during-to-going-on-a-journey-may-be-impure/</guid>
      <description>पिकनिक पर जा रहे हों या काम से यात्रा करनी हो। यात्रा का अपना अलग ही आनंद होता है। लेकिन, यात्रा पर जाते हुए हम जाने-अनजाने, ऐसे शब्द बोल देते हैं, जो हमारी यात्रा का मजा किरकिरा कर सकते हैं। यात्रा पर जाते समय कुछ बातें बोलने से बचना चाहिए। ज्योतिष व वास्तुशास्‍त्र में यात्रा को सफल बनाने के बारे में बहुत सी बातों को बताया गया है। इनको अपनाकर आप अपनी यात्रा को सुखद व मंगलकारी बना सकते हैं।  पढ़ें-    यात्रा पर जाते समय कोई भी नकारात्मक शब्द न बोलें। इससे यात्रा में विघ्न पैदा होता है। जब भी यात्रा पर निकले इष्टदेव को याद करें। गायत्री मंत्र का जाप करें। यात्रा पर जाने से पहले किसी नदी, आग, हवा, देवी-देवता, बड़े बुजुर्ग, माता-पिता या स्‍त्री का मजाक न उड़ाएं और न ही अपशब्द कहें। ऐसा करने से ईश्वर रुष्ट हो जाते हैं और यात्रा अमंगलकारी या सकंटदायक बन जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफलः साल के आखिरी 7 दिन कुछ इस तरह रहेगा सभी राशियों के लिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-25th-december-to-31th-december/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 10:37:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-25th-december-to-31th-december/</guid>
      <description>दिसंबर 2017 के आखिरी सप्ताह में कुछ राशि वालों के रहेगा शुभ तो कुछ राशियों के सामने आ सकता है संकट। जानिए साल 2017 का आखिरी सप्ताह सभी राशियों के लिए कैसा रहेगा।   पढ़ें-  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से अष्टम भाव में गोचर कर रहे हैं और हाल ही में वक्री से मार्गी हुए हैं, जिसके प्रभाव के चलते आपको नाम व शौहरत की प्राप्ति हो सकती है, साथ ही वित्तीय लाभ होने के योग भी बन रहे हैं। विरोधियों को परास्त करने में कामयाब होगें। व्यावसायिक स्तर पर आपके कार्यों की सराहनाएं हो सकती हैं। साथ ही सूर्य के नवम् भाव में प्रभाव के चलते आपके लिए अच्छा वक्त साबित हो सकता है, जिससे व्यावसायिक जीवन में सकारात्मक बदलाव दिखाई देगें। आप अपने उच्चाधिकारियों का ध्यान आकर्षित करने में कामयाब होंगे। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी आपके नवम घर में गतिमान है, मगर अस्त होने के कारण इसके प्रभाव कम हो जाते हैं मगर फिर भी आपको भाग्य का साथ मिलने की संभावनाएं हैं।  सूर्य लगातार आपकी राशि से आठवें घर में गोचररत हैं जिसके प्रभाव से आपको निजी जीवन में परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। इसका प्रभाव आपकी वित्तीय स्थिति पर भी पड़ सकता है। अपने व्यावसायिक कार्यों पर ध्यान केन्द्रित करें, सप्ताह के अंत तक परिस्थितियों में सुधार हो सकता है। सेहत के प्रति सचेत रहने की आवश्यकता हैं। सूर्य के साथ साथ शुक्र के भी आठवें भाव में गतिमान होने से भी आपको सेहत संबन्धी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। साथ ही बुध आपकी राशि से सातवें स्थान पर गोचर कर रहे हैं, जिसके चलते व्यावसायिक जातकों के लिए वक्त अच्छा नहीं रहेगा। वित्तीय हानियों का भी सामना करना पड़ सकता है, और साथ ही खर्चों में वृद्धी हो सकती है। किसी महिला से विवाद हो सकता है इसलिए थोड़ा सचेत रहें।  आपकी राशि से सातवें स्थान पर सूर्य के गोचर करनें से आप अपना खोया आत्मविश्वास दोबारा हासिल करेगें। साथ ही आपकी सेहत में भी सुधार आएगा। व्यावसायिक और निजी जीवन सामान्य बने रहेंगें। सहभागी के करियर के लिए अच्छा वक्त रहेगा। सूर्य के साथ ही शुक्र भी सातवें स्थान पर गोचररत हो रहा है, हालांकि इस स्थिति में वह अपने निम्नतम स्थान पर होगा फिर भी आपको अपने जीवन साथी का भरपूर सहयोग मिलेगा। अविवाहितों के लिए प्रेम विवाह के योग बन रहे हैं। इसके साथ साथ आपकी राशि के स्वामी बुध आपकी राशि से छठे स्थान पर गोचर कर रहे हैं जिसके प्रभाव से आप अपने विरोधियों को परास्त करने में कामयाब हो सकते हैं। नाम और शौहरत की प्राप्ति के भी योग है। आपकी सेहत अच्छी रहेगी और साथ ही आपको वित्तीय लाभ हो सकते हैं। इस सप्ताह आपकी राशि से छठे घर में सूर्य के गतिमान होने से आपको व्यावसायिक रुप से सकारात्मक बदलाव दिखाई देगें। आपके विरोधियों की ताकत कम होंगी। विवाहित जातकों को सहभागी के साथ रिश्तों में घनिष्टता दिखाई देगी और अविवाहितों के लिए भी समय शुभ रह सकता है। शुक्र भी सूर्य के साथ छठे घर में गोचर कर रहा है जिसके प्रभाव से आपके विरोधियों की संख्या बढ सकती है। सेहत सबंन्धी परेशानियों का भी सामना करना पड़ सकता है। इसके साथ साथ ही बुध के आपकी राशि से पांचवे घर में गोचर करने से आपको व्यावसायिक स्तर पर हानि का सामना भी करना पड़ सकता है, इसलिए कोई भी योजना बनाने से पहले अच्छे से विचार कर लें। वित्तीय रुप से अभी समय ठीक नही रहेगा। इस सप्ताह आपकी राशि के स्वामी सूर्य के पांचवे भाव में गोचर करने से आपके मान सम्मान में वृद्धि के योग हैं। विधार्थियों के लिए परिक्षाओं के परिणाम अच्छे रहेगें और उच्च शिक्षा के लिए किए जाने वाले कोर्सों को पूरा करने में सफल रहेगें। अविवाहितों के लिए प्रेम विवाह के योग हैं। सेहत अच्छी रहेगी और मानसिक रुप से भी खुद को मजबूत और खुद को शांतचित और सहज महसूस करेगें। आपकी राशि से पांचवे घर में ही शुक्र अस्त होकर गोचर कर रहे हैं, फिर भी इसके प्रभाव से आपका मान सम्मान बढ सकता है और आप अपने कार्यों पर ध्यान केन्द्रित करने में सफल रह सकते हैं।  इस सप्ताह राशि स्वामी बुध आपकी राशि से तीसरे भाव में गोचररत हैं जिसके प्रभाव से आपको किसी सगे संबन्धी के कारण घरेलू कलह का सामना करना पड़ सकता है, आपको सहनशीलता से काम लेना होगा। नीजि तौर पर आप खुद को थका हारा और आलसी महसूस करेगें। आपकी राशि से चौथे स्थान पर सूर्य के आने से आपको मां की सेहत संबन्धी चिंता सता सकती हैं। कार्यस्थल पर आपका प्रदर्शन ठीक रहेगा। घर में किसी मांगलिक कार्य के पूर्ण होने की संभावनाएं बन सकती हैं। शिक्षा के क्षेत्र में ये वक्त अच्छा रह सकता है। अस्त होने के कारण शुक्र के प्रभाव कम रहेंगें इसलिए अभी आपको थोड़ा इंतजार करना पड़ेगा।  इस सप्ताह आपकी राशि से तीसरे भाव में सूर्य के गोचर करने से आपके लिए वित्तीय लाभ के योग है। शारीरिक रुप से ऊर्जावान होने के साथ साथ मानसिक रुप से खुद को विचलित महसूस करेंगें। व्यावसायिक स्तर पर कोई भी बड़ा फैसला लेने से पहले अनुभवी लोगों से सलाह अवश्य ले लें। सेहत अच्छी रहेगी और प्रेम संबन्धो में निखार आएगा। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से दूसरे भाव में गोचर कर रहे हैं जिसके असर से आपकी मान-मर्यादा बढने के योग बन रहे हैं। उच्च शिक्षा के अवसर प्राप्त हो सकते हैं। राशि के स्वामी शुक्र आपकी राशि से तीसरे भाव में गोचररत है, मगर अस्त होने के कारण उनका प्रभाव कम रहेगा। इस सप्ताह बुध आपकी राशि में गोचररत है। जिसके प्रभाव से आपको कार्यक्षेत्र में कठिन लक्ष्यों का सामना करना पड़ सकता है, साथ ही अपने सहकर्मियों से सचेत रहने की जरुरत है, क्योंकि उनके मन में आपके प्रति ईर्ष्या के भाव पैदा हो सकते हैं। इसलिए शांत चित होकर काम करने की कोशिश करें। नीजि जीवन सुखमय रहेगा। वित्तीय स्थिति में भी सुधार होने के योग हैं। साथ ही सूर्य के दूसरे घर में गोचररत होने से रिश्तेदारों के बीच संबन्ध प्रगाढ हो सकते हैं। साथ ही शुक्र भी आपकी राशि से दूसरे भाव में गोचर कर रहे हैं, मगर यहां पर आकर शुक्र अस्त हो रहे हैं इसलिए संभावित है की नई योजनाओं से आपको फायदा पहुंचे और आपके लिए कुछ उल्लास के पल आएं।  इस सप्ताह आपकी राशि में सूर्य गोचररत होने के प्रभाव से आपके मन में सकारात्मक विचारों का संचरण होगा। घर में सौहार्दपूर्ण माहौल बना रहेगा और परिवार के साथ किसी यात्रा पर भी जा सकते हैं। साथ ही शुक्र भी सूर्य के साथ आपकी राशि में गोचररत है, अस्त होने से उसका प्रभाव कम हो रहा है, जिससे वक्त में सुधार के लिए आपको इंतजार करना पड़ सकता है। कोई मांगलिक कार्य पूरा होने में भी अभी वक्त लग सकता है। उच्च शिक्षा के लिए भी प्रयास कर सकते हैं। आपकी राशि से बाहरवें घर में बुध गोचर कर रहे हैं जिसके प्रभाव के चलते आपके खर्चें बढ सकते हैं, हो सकता है किसी से उधार भी लेना पड़े।  इस हफ्ते बुध के आपकी राशि सें ग्यारहवें घर में गोचर करने से आपको भाग्य का साथ मिलेगा व आपके नाम को नई पहचान मिल सकती है, हालांकि आपको अपने विरोधियों से सावधान रहने की आवश्यकता भी रहेगी। नई नौकरी या व्यावसाय के अवसर मिल सकते हैं। इसके साथ ही सूर्य के बाहरवें स्थान पर गोचर करने से आपकी इच्छाशक्ति कमजोर पड़ सकती है जिसका आपके आत्मविश्वास पर भी नकारात्मक प्रभाव पड़ सकता है सूर्य के प्रभाव से ही आपको बी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राशिफल 2018: साल 2018 कामयाबियों से भरा रहेगा, सुखद समाचार मिलेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-aries-horoscope-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 11:25:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-aries-horoscope-2018/</guid>
      <description>साल 2017 की खट्ठी-मीठी बातों को पीछे छोड़ दें, तो यह वर्ष आपके लिए अभूतपूर्व कामयाबियों वाला रहेगा, क्योंकि वर्ष के आरंभ से ही राशि स्वामी मंगल और भाग्य भाव के स्वामी बृहस्पति कुंडली में एक साथ सप्तम भाव में केंद्रगत हो रहे हैं। इस युति का असर आपके दांपत्य जीवन और कार्य-व्यापार पर सकारात्मक होगा। वहीं शनिदेव का आपके भाग्य भाव में बैठकर लाभ और पराक्रम भाव पर दृष्टि डालना भी आपके लिए शुभ रहेगा।  पढ़ें-  यह योग व्यापारी वर्ग के लिए लाभदायक सिद्ध होगा, लेकिन पंचम भाव पर दृष्टि पड़ने के कारण विद्यार्थियों को प्रतियोगिता में अच्छे अंक पाने के लिए अधिक परिश्रम करना पड़ेगा। जहां तक बात करियर की है, तो व्यापार, पुलिस, सेना, इंजीनियरिंग, रियल एस्टेट, ट्रेडिंग, शिक्षण एवं मेडिकल के क्षेत्र में अपनी किस्‍मत आजमाएं। शादी-विवाह जैसे मांगलिक कार्यों के लिए साल 2018 शुभ है। अगर आप विवाह योग्य हैं, तो शादी की बात चल सकती है या कहीं रिश्ता पक्का हो सकता है। हालांकि राहू का कर्क राशि का गोचर मानसिक अशांति और पारिवारिक कलह से क्षुब्ध रखेगा, इसलिए पारिवारिक रिश्तों पर ध्यान दें। अक्तूबर माह से गुरु का अष्टमभाव का गोचर कामयाबियों में कमी ला सकता है।  अप्रैल और मई के माह में शुभ ग्रह-गोचर का पूर्ण फल आपको मिलेगा, जिसके परिणामस्वरूप कई अप्रत्याशित सुखद समाचार आपको मुस्कुराने पर विवश कर देंगे। इन सब योगों के फलस्वरूप आपकी सफलता का ग्राफ 70 प्रतिशत रहेगा। लेकिन इस खुशी में सेहत को नजरअंदाज न करें। यह साल आपको हृदयाघात, गैस, मधुमेह और खून से संबंधित समस्याआें से बचने की विशेष सलाह दे रहा है। साल के उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कपूर को घर में रखने से होते हैं ये कुछ खास फायदे, आजमाएं जरूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/importance-and-benefits-of-camphor-in-vastu-and-know-how-to-use-it-in-your-house/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 10:12:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/importance-and-benefits-of-camphor-in-vastu-and-know-how-to-use-it-in-your-house/</guid>
      <description>हिंदू धर्म में पूजा में यदि कपूर को शामिल न किया जाए, तो पूजा अधूरी मानी जाती है। इसके प्रयोग से घर की नकारात्मक ऊर्जा तो दूर होती ही है, यह सेहत के लिए भी लाभकारी औषधि है। कपूर हमारे जीवन में कई तरह से लाभ पहुंचाता है। वास्तुशास्‍त्र के अनुसार, लाख कोशिशों के बाद भी काम नहीं बन रहा। अच्छा समय नहीं आ रहा, धन की कमी लगातार बन रहती है, तो चांदी की कटोरी में नियमित रूप से लौंग और कपूर जलाएं। इससे बाधाएं दूर होंगी और काम भी बन जाएगा। घर में वास्तुदोष होने के कारण घर की शांति भंग होती है। दुकान या प्रतिष्ठान में वास्तुदोष होने से हमेशा घाटा होता रहता है। घर या प्रतिष्ठान में वास्तुदोष व नकारात्मक ऊर्जा को दूर करने के लिए कपूर की गोलियां रखें। ऐसा करने से नकारात्मक ऊर्जा दूर होगी तो दूर होगी धन लाभ भी बढ़ेगा।  वातावरण होता है शुद्ध घर में पूजा-पाठ के दौरान कपूर जलाने से, इसकी महक वातावरण में फैलती है। इसकी खुशबू से वातावरण में मौजूद बैक्टीरिया आदि खत्म हो जाते हैं और वातावरण शुद्ध होता है। सेहत हो बेहतर सर्दी के दिनों में कपूर का प्रयोग ऊनी कपड़ों को कीड़ों आदि से सुरक्षित रखने के लिए किया जाता है।  पढ़ें-   सेहत रहती है बढ़िया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार के दिन किसके घर आएगी मां लक्ष्मी, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-22nd-december/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-22nd-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आप कुछ तनाव में रहेंगे, जिसके कारण आप अपनी जिम्मेदारियों पर भी ध्यान नहीं दे पाएंगे। आपका दिमाग अपने दोस्तों की तरफ ही लगा रहेगा। इस समय आप कोई गंभीर काम करने के मूड में नहीं हैं। अगर आप काम के बीच में थोड़ा आराम कर लें और कुछ अलग करने की कोशिश करें तो आपकी उत्पादकता और बढ़ जाएगी। अपनी सोच छोटी ना रखें बल्कि बड़ा सोचें। आर्थिक सफलता के दम पर आप अपने सपने को साकार करेंगे और इस तरह आपने जो लक्ष्य निर्धारित कर रखें हैं वो भी साध लेंगे।  इस समय अपने दोस्तों के साथ किसी भी झगड़े में ना पड़ें। सभी शायद तनाव से गुजर रहे हैं, जिसके कारण तनाव का माहौल बना हुआ है। ऐसी कुछ परिस्थितियां भी हो सकती हैं, जो आपको बहस करने पर मजबूर कर दे। लेकिन, आप शांत ही बने रहें। आज उन लोगों के लिए बहुत अच्छा दिन है, जिन्हें विदेश में व्यापार करने का अवसर मिला है। दूर बैठे साझेदारों से संबंधित व्यवसाय में भी लाभ होगा। उच्चाधिकारी आज आपके करियर को बढ़ाने में मदद करेंगे। आपने जिस तरह से अपने काम को संभाला है, उससे आपके उच्च अधिकारी बहुत खुश हैं। वे आपकी प्रशंसा भी कर रहे हैं। ऐसे ही मेहनत करते रहें। आज आपको अपनी वित्त व्यवस्था में से उन सभी के लिए प्रावधान करना चाहिए, जो आप पर निर्भर हैं जैसे आपके बच्चे या माता पिता। आज आपको अपनी आंखो को आराम देना होगा, क्योंकि ज्यादा देर तक टीवी या कम्प्यूटर पर बैठने से आंखें खराब हो जाती हैं। आज आंख में दर्द हो सकता है इसलिए तनाव को कम करने की कोशिश करें।  आज आपकी प्रसिद्धी का जादू दिन भर छाया रहेगा। आए दिन आपके आराम और मौज-मस्ती का मौका मिल जाता है। ये सब आपकी कड़ी मेहनत का ही फल है। आज आप किसी जानकार द्वारा दिए गए व्यावसायिक प्रस्ताव के बारे में सोचेंगे। आप इस बात से कुछ परेशान रहेंगे कि आपको क्या करना चाहिए आप इससे जुड़ें या नहीं। आज समय निकाल कर अपने अवसरों के बारे में सोच लें, वैसे ये व्यवसाय आपके लिए अच्छा रहेगा। अपना आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए आज का दिन बड़ा ही शुभ है। बस ध्यान रखें कि आपके सामने जो काम है उसे आप समय से पहले पूरा कर लें। इसके लिए जरूरी है कि आप सकारात्मक सोचें और आशावादी बने रहें। शैक्षणिक योग्यता बढ़ाने के लिए आज का दिन बहुत शुभ है। इस दिशा में बढ़ाए गए कदम ना केवल आपकी मानसिक योग्यता को बढ़ाएंगे, बल्कि आपके व्यावसायिक भविष्य के लिए भी लाभदायक सिद्ध होंगे। आपका प्रदर्शन प्रभावशाली रहेगा। अगर किसी का ध्यान आपकी ओर नहीं है तो भी निराश ना हों। भविष्य में इससे आपको लाभ ही होगा, क्योंकि आपके बॉस आपको ज्यादा केंद्रित व लगन से काम करने वाला समझेंगे। आज कहीं से धन की प्राप्ति दिख रही है। पुराने निवेश से आपको आज बड़ा फायदा भी मिल सकता है।  आज आप अपने दोस्तों के साथ का मजा लेंगे। आज के दिन यदि आप बेरोजगार हैं तब नवीन नौकरी के प्रस्ताव अवश्य मिलेंगे, परंतु वे उसी कार्यक्षेत्र में हो, ये जरूरी नहीं। आपको साक्षात्कार के लिए बुलावा भी आएगा, परंतु ये वो काम नहीं होगा जो आप करना चाहते हैं। आपको अपने विकल्पों को खुला रखना चाहिये। किसी विदेशी कंपनी से आपकी साझेदारी से आपको फायदा पहुंच रहा है। यह सही समय है कि अपने विदेशी ग्राहकों के साथ कोई बड़ा लेन-देन करें।  आज आपका भाग्य ही आपको सफलता दिलाएगा। आज सब कुछ आपकी इच्छा के अनुसार ही होगा। व्यवस्था के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिए कार्यस्थल पर सकारात्मक बदलाव होंगे। कुछ रुकावटें अभी समाप्त हुई हैं व काम करना आसान हुआ है। इधर-उधर से लिए गये सभी कर्जों की कुल रकम को जोड़ें, उसमें क्रेडिट कार्ड की बकाया रकम भी जोड़ लें। सभी देनदारियों का ध्यान रखकर उनको चुकता करने की ठोस योजना बनायें। आपने इसका ध्यान नहीं रखा तो आप ही मुसीबत में पड़ेंगे।  आज आप अपने घर में सुख-शांति की अपेक्षा कर सकते हैं। आज आपको उधार भी लेना पड़ सकता है, इसलिये अपनी खर्चे की आदतों पर ध्यान दीजिये। आज आप उन चीजों पर खर्च कर सकते हैं जिनकी आपको जरूरत नहीं है। हो सकता है कि खरीद के समय आपको बड़ा मजा आए लेकिन बाद में उस पर पछतावा होगा। दिन की शुरुआत के साथ आप कुछ अच्छा महसूस नहीं करेंगे। अगर आप अपने स्वास्थ्य को लेकर ज्यादा परेशान हैं तो डॉक्टर को अवश्य दिखाएं।  आज आपका मन करेगा कि आप कहीं बाहर घूमने जाएं। आप सोच में पड़ जाएंगे कि जाएं तो कहां जाएं क्योंकि आपका मन कई जगहों पर अटका पड़ा है। आज आपको पूंजी निवेश के लिए एक नयी योजना मिलेगी। यह ऑनलाइन व्यवसाय के रूप में हो सकती है। आज का दिन आपके लिए नये तरीके अपनाने के लिए बेहतर हो सकता है, लेकिन आपको यह सुनिश्चित करना होगा कि जो कुछ आप कर रहे हैं उसकी पूरी जानकारी आपको है। आज आप गिनीचुनी चुनौतियां ही स्वीकार करें क्योंकि आपको ज्ञात होगा कि आपकी कुछ नयी सोच आपके लिए बड़े आर्थिक लाभ लेकर आयेगी।  किसी नवीन व्यवसाय की संधि आपके पास चलकर आ सकती है। बहरहाल, प्रारंभ में ये एक असंभव काम प्रतीत होगा, परंतु प्रयत्नों से ही यश प्राप्त होता है। यह समय आपके लिए अपने दिमाग को बुध्दिमत्तापूर्ण तरीके से प्रयोग करने का है ताकि व्यवसाय के नये अवसर तलाश किये जा सकें। इस समय आर्थिक सफलता के लिए कुछ गम्भीर प्रयास किये जाने की आवश्यकता है।  आज आप अपने निर्णयों पर दृढ़ रहें और दूसरों के विचारों से प्रभावित ना हों। अच्छा होगा कि आप अपने ही विचारों को सुने। आज आपको महसूस होगा कि आपकी इंडस्ट्री आपकी सोच से भी तेजी से बदल रही है। रुपये-पैसे को लेकर थोड़ा दबाव तो होगा पर आप अपने गंभीर प्रयासों से इससे पार पा लेंगे। निवेश के मामले में आप कुछ नये प्रयोग करें और नये विचार और नई योजना पर भी विचार करें।  यदि आप कानूनी क्षेत्र में काम करते हैं, खासकर कॉर्पोरेट क्षेत्र में तब आज नवीन आश्चर्य व प्रस्ताव मिल सकेंगे। किसी नए प्रस्ताव के विषय में जानेंगे, जो आपके लिये सही है अथवा कोई पदोन्नति संभव है। इस समय का उपयोग अपने विकास के लिये करें। यदि आप शेयर बाजार में निवेश करते हैं तो आज का दिन कुछ नवीन सोच के साथ निवेश करने व प्रयोग करने का है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष 2018: अपने जन्मदिन की तारीख से जानिए कैसा रहेगा साल 2018</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:16:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2018/</guid>
      <description>साल 2017 बीतने में कुछ ही दिन बाकी है ऐसे में अंक ज्योतिष के आधार पर 2018 कैसा रहेगा यह आपके मूलांक पर आधारित होता है। साल 2018 चंद्रमा के नियंत्रण में रहेगा जिसका ज्योतिष शास्त्र में विशेष महत्व होता है। अंक ज्योतिष के अनुसार साल 2018 कई लोगों के सफलता के दरवाजे खोलेगा और कुछ अपने नए मुकाम को हासिल करेंगे। आइए जानते हैं कि मूलांक 1 से 9 वालों के लिए साल कैसा रहेगा। क‌िन मामलों में आपको कामयाबी म‌िलेगी और क‌‌िन मामलों से आपको दूर रहना चाह‌िए।  पढ़ें- मूलांक 1: ज‌िन लोगों का जन्म क‌िसी भी महीने में 1, 10, 19 या 28 तारीख है उनका मूलांक 1 है। एक मूलांक वालों के यह वर्ष आपके ल‌िए उत्साहवर्धक और जीवन में कई बदलाव लाने वाला रहेगा। कई लोगों के जीवन में प्रेम का आगमन हो सकता है। आपके अंक के स्वामी सूर्य आपको कई रूके हुए कार्यों को पूरा करने में सहायक होंगे। आपके ल‌िए सलाह है क‌ि उत्तेजना और अहंकार पर काबू रखें तो आपके ल‌िए यह वर्ष कामयाबी भरा रहेगा। धर्म-कर्म के प्रत‌ि रुच‌ि आपके ल‌िए लाभप्रद रहेगी। मूलांक 2: इस मूलांक के जातकों के लिए साल 2018 काफी कुछ लेकर आने वाला है । जिन लोगों का जन्म किसी महीने में 2, 11, 20 या 29 तारीख है उसका मूलांक 2 होता है। यह वर्ष आपके ल‌िए कई मामलों में सुखद तो कई मामलों में च‌िंता और परेशानी लाने वाला है। इस मूलांक के लोगों के लिए साल 2018 में भाग्य आपका साथ देगा और पूरे साल पैसों कमी महसूस नहीं होगी।नौकरी व्यवसाय में आपकी स्‍थ‌ित‌ि कुल म‌िलकार बढ़‌िया रहेगी अपने प्रयास और मेहनत से व‌िपरीत स्‍थ‌ित‌ियों को अनुकूल बना सकते हैं। अपने काम में सफल होंगे। खान-पान और आराम का भरपूर मौका म‌िलेगा। संतान पक्ष से खुशी म‌िल सकती है। लंबी दूरी की यात्रा के योग भी इस साल बन रह हैं। पर‌िवार में छोटे-मोटे व‌िवाद होते रहेंगे। मूलांक 3: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 3,12,21 या 30 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 3 होता है।इस साल अपनी रचनात्मक क्षमता के कारण आप मान-सम्मान और तारीफ प्राप्त करेंगे। जीवन में प्यार में प्यार के खट्टे म‌ीठे अनुभव आपको आनंद‌ित करते रहेंगे। नौकरी में स्‍थ‌ित‌ि सामान्य रूप से अच्छी रहेगी। मीड‌‌िया और वाण‌िज्य क्षेत्र में सफलता की संभावना अच्छी है। खान-पान में लापरवाही करेंगे तो पेट संबंधी परेशानी हो सकती है। छात्रों के ल‌िए वर्ष अच्छा है तो मेहनत कीज‌िए प‌र‌िणाम आनंद‌ित करेगा। मूलांक 4: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी महीने की 4,13,22 या 31 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 4 होगा। मूलांक 4 के जातकों के लिए साल 2018 में कई चुनौतियों और परेशानियों से भरा रहेगा । किसी भी काम में सफलता पाने में संघर्ष करना पड़ेगा।नौकरी व्यवसाय के साथ ही जीवन के दूसरे क्षेत्रों मे आपको सजग रहना होगा क्योंक‌ि व‌िरोधी आपको नुकसान पहुंचाने की कोश‌िश कर सकते हैं। प्यार मोहब्बत के मामले में वर्ष अनुकूल रहना चाह‌िए इस बात की संभावना द‌िखती है। इस वर्ष अपने उत्साह और उम्मीद की डोर थामे रहें और सफलता प्राप्त करने के ल‌िए न‌िरंतर प्रयास करना चाह‌िए। मूलांक5: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 5,14 या 23 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 5 होगा। साल 2018 मिलाजुला रहने वाला है।इस वर्ष आपके जीवन में कई ऐसी घटनाएं हो सकती हैं ज‌िसकी आप कल्पना भी नहीं करते हों। यह घटनाएं अच्छी भी हो सकती है और बुरी भी। आर्थ‌िक मामलों एवं यात्रा के दौरान आपको सावधानी बरतने की जरुरत है। मूलांक 6: आपका जन्मद‌िन 6,15 या 24 तारीख को है तो आपका मूलांक 6 है। इस मूलांक वाले व्यक्त‌ि के ल‌िए यह वर्ष धन के मामले में कुल म‌िलाकर अच्छा रहेगा। आय में वृद्ध‌ि होगी लेक‌िन व्यय भी बढ़ेगा। अगर अपने खर्च पर न‌ियंत्रण रख पाते हैं तब जमा पूंजी बढ़ाने में सफल होंगे। वैसे पार‌िवार‌िक एवं प्रेम प्रसंग के मामले में यह वर्ष आपको सुखद एहसास द‌िलाएगा। स्वास्‍थ्य के मामले इस वर्ष को आप अनुकूल समझ सकते हैं।  मूलांक 7: जिस किसी की जन्मत‌‌िथ‌ि 7, 16 या 25 तारीख है तो उसका मूलांक 7 है। इस वर्ष आपको दूसरों से ज्यादा अपने बारे में सोचना चाह‌िए, मतलब अपनी सेहत, उन्नत‌ि और समाज‌िक प्रत‌िष्ठा के बारे में आपको गंभीरता से सोचने की जरुरत है। अगर ऐसा करेंगे तो आपके ल‌िए यह वर्ष प्रगत‌ि का नया रास्ता खोलेगा। आप अपनी क्षमताओं और कार्यकुशलता का भरपूर इस्तेमाल करें कामयाबी आपके कदम चूमेगी। मूलांक 8: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 8,17 या 26 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 8 होगा। मूलांक 8 के जातकों को कई चुनौतियों का सामना करना पड़ेगा। आपकी सफलता की राह में कई बाधाएँ आएँगी। इन विषम परिस्थितियों के कारण आप तनाव में भी आ सकते हैं। ये चुनौतियाँ पूर्व में किए गए कार्यों के कारण उत्पन्न होंगी।  मूलांक 9: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 9,18 या 27 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 9 होगा। मूलांक 9 के जातकों के लिए साल 2018 शुभ फलदायी रहने वाला है क्योंकि इस मूलांक का स्वामी मंगल होता है जो उत्साह और ऊर्जा का प्रतीक माना जाता है।इस साल कारोबार में अच्छे परिणाम मिलेंगे। प्रभावशाली लोगों के लिए तो साल 2018 कई मायने में शानदार रहेगा।आपकी रुच‌ि धर्म-कर्म के प्र‌त‌ि रहेगी। पर‌िवार आपसी र‌िश्ते बेहतर होंगे। नौकरी एवं व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा, आर्थ‌िक स्‍थ‌ित‌ि बेहतर होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन 6 राशियों को अपनी मेहनत का फल मिलेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-20th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:02:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-20th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपके और आपके दोस्त के बीच का मधुर रिश्ता आपको खुशी देगा। किसी गलतफहमी को हल करने के आपके प्रयास रंग लाएंगे। आज आप अपने आप को बहुत ऊर्जावान महसूस करेंगे और किसी भी परेशानी से लड़ने के लिए तैयार रहेंगे। आज आपकी उत्पादन क्षमता भी ज्यादा रहेगी। आपकी ये सारी सकारात्मक विशेषताएं अपने रास्ते की सभी बाधाओं को पार करने में मदद करेंगी।अगर आपका अपना व्यापार है जिसमें आपके पास कोई सरकारी लेन देन है तो आज पैसे रूपये के मामले में आपको बड़ा फायदा होने वाला है। अपनी कड़ी मेहनत जारी रखिये इसका अच्छा फल जल्दी ही आपको मिलेगा और प्रसंशा भी मिलेगी। आपके साथी आज आपका पूरा साथ देंगे, जिससे कि आपके कैरियर में नाटकीय रूप से वृद्धी होगी। मेहनत व लगन से काम करने के कारण आपको भविष्य में भी फायदा ही होगा। एक बात और ध्यान रखें कि आपको उनकी भी मदद करनी चाहिए जिनको नुकसान हुआ है।आज का दिन किसी भी प्रकार के ॠण आवेदन के लिये बड़ा ही शुभ है। खासकर यदि आप वस्त्र व्यवसाय में हैं तब इस मुद्दे पर आज ही बातचीत करें। आज आपको पेटदर्द से सम्बन्धित समस्या हो सकती है। इसलिए सावधानी बरतें। आपको आंख से सम्बन्धित परेशानी होने के भी संकेत हैं। आज आपका सामाजिक जीवन बहुत सी गतिविधियों से भरा रहेगा। कार्यस्थल पर उन लोगों को पहचानने की कोशिश करें, जो आपकी छवि खराब करने पर तुले हैं या फिर आपका काम बिगाड़ने पर उतारू हैं। आपको अपनी आदतों पर नियंत्रण करना होगा क्योंकि आज धन की आवक कम है। आज आप उन छोटी चीजों पर खर्च करते हुए ज्यादा सुखी होंगे जो अधिक खुशी देती हैं। फिर भी आपको अपनी खर्च करने की आदतों को लेकर एक बार फिर से सोचना ही होगा।  इस बात के संकेत हैं कि जो लोग किसी नए कैरियर की शुरुआत करना चाहते हैं, उनको किसी निपुण ज्योतिषी से सलाह मिल सकती है। अगर ये सलाह कैरियर से संबंधित होगी तो उनकी सलाह से आपको फायदा होगा। अपने लिए कोई अच्छा ज्योतिषी ढूंढें और जानें कि वह आपके लिए क्या कहना चाहता है। निवेश के मामलों में बाजार से आपको जो सूचना मिल रही है उसे लेकर आप बड़े असमंजस में घिर जाएंगे।  अपनी भावुकता में बहकर आप अपने साथी की तरफ से हतोत्साहित हो जाएंगे। हो सकता है कि आपका साथी आपकी उम्मीदों पर खरा नहीं उतरे, तब भी आपसी मतभेद भुलाकर अपने रिश्तों पर उसका प्रभाव ना पड़ने दें।अगर आप पैसों के लिए संघर्ष कर रहे हैं और अपनी वित्तीय स्थिति सुधारना चाहते हैं तो अपने वेतन में वृद्धि के लिए अपने उच्चाधिकारियों के साथ बात करने के लिए यह दिन बहुत ही अच्छा है। आपके बॉस का मूड बहुत अच्छा है, इसलिए ये बिल्कुल सही समय है। अपने बॉस से इस बारे में बात करने में बिल्कुल ना हिचकिचाएं। आपकी रचनात्मक क्षमता आपको आर्थिक सफलता दिलायेगी किसी अनुभवी साथी की सलाह भी काम आयेगी। लेखकों को अपनी योजना पर अमल करने के लिए आज का दिन बहुत अच्छा है। आर्थिक लाभ के जो मौके सामने आ रहे हैं उनका सदुपयोग कीजिए। इससे आपको अपनी योग्यता साबित करने का मौका भी मिलेगा। अब आपके हाथ में है कि आप इसका कितना फायदा उठाते हैं। आपकी संप्रेषण कला और दृढ़-निश्चय आज आपको कई समस्याओं को हल करने में आपकी मदद करेगी। जब आपको सफलता मिलेगी तो आप जान पाएंगे कि इन तत्वों का आपके जीवन में कितना महत्व है। आज शायद आप किसी ऐसे प्रोफेशनल से मिलेंगे जो कि आपके जीवन में बहुत बड़ा बदलाव लाएगा। इसलिए आपको उनकी सलाह को बहुत ध्यान से सुनना चाहिए और उनके अनुभवों से बहुत कुछ सीखना चाहिए। साथ ही अपने व्यावसायिक ज्ञान को भी बढ़ाने की कोशिश करनी चाहिए। अच्छी सलाह और व्यावसायिक ज्ञान दोनों से अपने व्यवसाय को आगे बढ़ाएं। आज आपके किसी नये व्यक्ति से मिलने की पूरी संभावना है। वह विदेशी हो सकता है। चाहे आप अकेले माता या पिता हैं। आपको एक ऐसा पार्टनर किसी समारोह में मिलेगा, जो आपकी समस्या व भावना को समझेगा। आप जरूर जाएं और मिलें, क्योंकि हो सकता है, आपका पार्टनर आपके लिए प्रतीक्षा कर रहा हो। आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आपका काम आपकी सोच से बहुत धीमा चल रहा है। लेकिन, परेशान ना हों ये समय भी बहुत जल्दी ही बीत जाएगा।  आज आपके विचारों पर बादलों का साया रहेगा। आप अपने जीवन के बारे में केवल सपने ही देख रहे हैं। थोड़े बहुत सपने तो देखने ही चाहिएं, लेकिन दिन के अंत तक अपना सिर बाहर निकाल कर दुनिया को सच की आंखों से देखना और जमीन पर पैर रखना भी जरूरी है। मेहनत से ही आप अपने प्रयासों में सफल हो सकेंगे। आज आपके सामान्य व्यवसाय या वेतन के अलावा कहीं और से भी धन की प्राप्ति दिख रही है, जिसकी आपको कोई उम्मीद नहीं थी। इससे आपको बेहद खुशी मिलेगी, क्योंकि आपने ये तो सोचा ही नहीं था।  अपने पार्टनर की खोज में आपका उत्साह चरम पर है। पिछले दिनों इस काम में आपको सफलता नहीं मिली, पर आज आपके होने वाले पार्टनर के पारिवारिक सदस्य आपके लिए तैयार बैठे हैं। विक्रय व विपणन के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन दबाव से मुक्ति देने वाला है। लंबित काम पूरे होंगे। इस काम को उत्पादकता के साथ लेते हुए पिछले कामों के संपादन में बिताएं। अपने आप को शाबाशी दें और मित्रों के साथ समय बिताएं। अन्तर्राष्ट्रीय लेन-देन और अंतराष्ट्रीय बाजार से जुड़े व्यवसायियों के लिए आज लाभकारी दिन है।  आज आप शायद कुछ पेशानियों में फंसे हैं, ऐसे समय में आपको जो मदद मिलेगी उससे आपको बहुत राहत मिल सकती है। आपको इस बात से बहुत खुशी होगी कि आपके बुरे वक्त में आपके नजदीकी मित्र आपका साथ देने को तैयार हैं। सभी के जीवन में उतार-चढ़ाव तो आते ही हैं लेकिन सभी आपके जितने भाग्यशाली नहीं होते जिनके मित्र हमेशा मदद को तैयार रहें। आज के दिन आप पाएंगे कि पदोन्नति का समय सामने आने से आपका काम और अधिक अच्छा हो चला है। आपको मालूम ना हो तब भी आपके अधिकारी आपके काम पर नजर रखे हुए हैं।  आज आपके साथी को आपसे रोमांस के अतिरिक्त दोस्ती की जरूरत है। उसकी बातों को ध्यानपूर्वक सुनें और उसे भरपूर सहयोग दें। तनावपूर्ण माहौल से बाहर ला कर उसका हल्का-फुल्का मनोरंजन करें।आप यदि स्वयं का व्यवसाय करते हैं तब आयात निर्यात से संबंधित विदेशी संधि आपके लिये आ सकती है। इस अवसर को खोना नही चाहिये। हो सकता है कि आप अपने स्थानांतरण के कारण परेशान रहें।व्यापार में तगड़ा झटका लगने का भय है। इससे बचने की कोशिश करें। अच्छा तो यह रहेगा कि इस तात्कालिक झटके से अपने व्यवसाय को बचाने का प्रयास करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को नए व्यापार के कई रास्ते मिलेंगे, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-19th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 09:07:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-19th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज उन व्यक्तियों को अच्छा महसूस होगा, जो नौकरी की तलाश में अवसाद में चले गए थे। आपको कुछ अच्छे प्रस्ताव मिलेंगे, जिनमें प्रारंभिक रुकावटों के बाद आप सफलता अर्जित करेंगे। आज के दिन किसी भी नवीन काम की शुरूआत अवश्य करें। आज आप उस वस्तु को जरूर खरीद सकते हैं जिसे खरीदने की इच्छा आपके मन में लंबे समय से थी लेकिन आपने अपने आप को रोके रखा। आज उसे खरीद डालिये और वाकई आपको इससे अच्छा लगेगा। कहीं ऐसा ना हो कि बाद में पछताना पड़े।  पूरे जोश और उत्साह के कारण आप अपने काम को समय पर पूरा कर सकेंगे। हालांकि उम्मीद से ज्यादा प्राप्त करने के लिए आपको थोड़ा रचनात्मक होना पड़ेगा। उच्चाधिकारी आपकी रचनात्मकता के लिए आपको अच्छा इनाम भी दे सकते हैं। भविष्य में भी इसी तरह से काम करते रहें। आपकी मेहनत की बदौलत आपकी अच्छी आमदनी होगी। अगर आप किसी कंपनी में कार्यरत हैं तो आपकी मेहनत के चलते उत्पादन में काफी इजाफा होगा। अगर आप अपने उत्पाद या सेवा का प्रचार प्रसार करते हैं तो आपकी आमदनी निस्संदेह बहुत बढ़ेगी। कुल मिलाकर आपकी मेहनत की बदौलत आपकी आर्थिक स्थिति में बहुत तरक्की होने वाली है। आज आप अपने आप को प्रेम से भरपूर पायेंगे, क्योंकि आपको अपने साथी से मनचाहा साथ प्राप्त होगा। आप महसूस करेंगे कि किन्हीं शर्तो के बिना आपको पहली बार अपने साथी का सहयोग मिलेगा। आज आपको समय पर काम पूरा करने के लिए थोड़ी और मेहनत करने की जरूरत पड़ेगी। आलस के कारण आप पीछे रह सकते हैं। परेशान ना हों। अभी भी कुछ नहीं बिगड़ा है, थोड़ी सी मेहनत करके आप फिर से अपने उसी स्थान पर पहुंच सकेंगे।आज अपने संवाद में सावधानी रखें क्योंकि इसमें हुई एक चूक से आपकी तिजोरी पर असर पड़ सकता है।  आज आप अपने ज्ञान का दायरा बढ़ाने की कोशिश करेंगे। आज का दिन इस काम के लिए शुभ भी है। आज अपने मार्ग में आने वाली चुनौतियों को स्वीकार करने की कोशिश करें। इससे आप अपने नवीन विचारों का प्रयोग कर पाएंगे। ध्यान रखें जैसे कि आपके पिछले अनुभव से आज आप यहां तक पहुंचे हैं आपने कभी दूसरों के लिए भलाई का काम किया है आज आपको लगेगा कि आपको उसका फल मिल रहा है।  आज आपके किसी खास व्यक्ति के साथ मिलन के संकेत हैं। बाहर निकलकर सामाजिक मेल-जोल करें। अपने जज्बातों को ऊंचा बनाए रखें, आपका पार्टनर आस-पास हो सकता है। उसके साथ नये रिश्ते की पूरी संभावना है। आज आपके सामने कुछ ऐसे विकल्प आएंगे, जिनके विषय में आपने कभी सोचा भी नहीं था। हो सकता है, इनमें से कुछ ऐसे हों जिनका आपके वर्तमान कार्यक्षेत्र से कोई संबंध ही न हो, लेकिन यदि ये प्रस्ताव आकर्षक हैं तो इनके विषय में विचार कर सकते हैं और अपने भविष्य की नई संभावनाएं इस क्षेत्र में तलाश सकते हैं। आज आर्थिक मामलों में अदायगी में देरी और नुकसान के संकेत हैं।  यदि आप लेखक अथवा पत्रकार हैं तब आज का दिन श्रेष्ठ व शुभ है। आपके पास नवीन संपर्कों के साथ प्रस्ताव होंगे। अपने नवीन काम के लिये समय दें और आप देखेंगे कि कैसे समय करवट बदलता है। अगर आप आज किसी कॉन्फ्रेन्स या सेमीनार में जा रहे हैं तो पायेंगे कि यहां आना आपके कैरियर के लिए बड़ा फायदेमंद रहा। लोगों को अपने बारे में बताइये, आप पायेंगे कि कई बड़े काम के लोगों से आपका संपर्क बना। और फिर आगे इसका फायदा ये कि आपका व्यापार बढ़ेगा। और यह सब हुआ लोगों से आपका व्यापार संपर्क बढ़ाने की वजह से। अगर आपको लग रहा है कि कुछ बातों को लेकर आपके और आपके परिवार के लोगों के बीच कोई अनबन चल रही है तो आज आपको उनको खत्म करने का प्रयास करना चाहिए। बिना किसी गलतफहमी के ये मुद्दा आसानी से सुलझ सकता है आज आपको अपने परिवार की तरफ से कोई व्यावसायिक प्रस्ताव मिल सकता है, जिसके बारे में आप विचार करेंगे। शायद पहले आप इस व्यवसाय से नहीं जुड़ना चाहते थे, लेकिन अब इस बारे में सोच रहे हैं। अपने काम में अपनी महारत के कारण आपको आज आर्थिक लाभ की अच्छी खबर मिलेगी।  आज आपको नौकरी का वो प्रस्ताव मिलेगा, जिसका विचार लंबे समय से आपके मन में चल रहा था। ये प्रस्ताव आपके सामने राहत के समान भी हो सकता है, क्योंकि आप नयी नौकरी तलाश रहे हैं। नौकरी बदलते समय ये सोचें कि ये बदलाव आपके लिये सही है या नहीं। अच्छी और आरामदेह जिन्दगी की आपकी चाहत आपको वह ऊर्जा देगी कि आप पल-पल बदलते समय के साथ कदम मिलाकर चल सकें। किसी भी तरह की आर्थिक चुनौती से निपटने के लिए आप में योग्यता है। अपनी अच्छी आमदनी के लिए आपको मेहनत के साथ-साथ एक सही योजना बनाकर भी चलना होगा।  तत्काल पैदा हुई गलतफहमियों एवं विवाद से आज आपको निराशा होगी। इन निराशा भरे विचारों को झटक दें, क्योंकि यह एक छोटे समय के लिए है। आपका कर्त्तव्य है कि शांतचित्त हों व विवादों में ना उलझें, क्योंकि विवाद से आप दोनों के बीच की निराशा एवं दूरियां ही बढ़ेंगी। आर्थिक रूप से आपने कुछ अच्छी प्रगति की है अत: आज आप अपने आत्म-विश्वास में वृद्धि देख सकते हैं इससे आपको आत्म-संतुष्टि मिलेगी। आपको हमेशा अपने कैरियर एवं आर्थिक निपुणता पर गर्व महसूस करना चाहिए। आपको अपने आर्थिक लक्ष्यों पर लम्बे समय तक भरोसा करना चाहिए। आज आपको चाहिए कि आप विचार करें, क्या आपके आपसी रिश्ते वास्तव में प्रेम व ईमानदारी से परिपूर्ण हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में मकड़ी का जाला माना जाता है अशुभ, हमेशा होती है धन की हानि</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-remove-these-sign-of-unfortunate-happenings-from-your-house/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:11:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-remove-these-sign-of-unfortunate-happenings-from-your-house/</guid>
      <description>घर सुंदर व स्वच्छ दिखे, इसके लिए हम घर की साफ-सफाई की ओर ध्यान तो जरूर देते हैं, लेकिन घर की छत और कोनों को ज्यादातर नजरअंदाज कर देते हैं। छत या कोने, मकड़ियों के रहने व जाला बुनने के पसंदीदा स्‍थान होते हैं। अक्सर हम जाला हटाने में आलस कर जाते हैं, जिस कारण घर में उत्पन्न होता है। लोगों को यह कहते सुना जाता है कि हम मेहनत तो बहुत करते हैं, लेकिन उसका फल नहीं मिलता। कमाया हुआ धन बचता ही नहीं है। इन परेशानियों का कारण आपके घर में ही मौजूद हो सकता है। इस ओर हम कभी ध्यान ही नहीं देते। ऐसा ही एक दोष है, घर में लगा मकड़ी का जाला।   पढ़ें-   धार्मिक मान्यतानुसार, घर में लगा मकड़ी का जाला अशुभता की निशानी है। वास्तु शास्‍त्र की मानें, तो मकड़ी का जाला घर में वास्तुदोष उत्पन्न करता है। ज्योतिषशास्‍त्र कहता है कि यह घर में नकारात्मक ऊर्जा को बढ़ाने के साथ-साथ बीमारियों को भी न्यौता देता है। घर के सदस्यो में हमेशा आलस, स्वभाव में चिड़चिड़ापन, नकारात्मक विचार आने के पीछे भी यह वजह हो सकता है। ज्योतिषशास्‍त्र की मानें, तो जिस घर में मकड़ी के जाले लगे होते हैं, उस घर में रहने वाले लोगों का दिमाग ठीक प्रकार से काम नहीं करता। वह हमेशा जाले की तरह उलझा हुआ रहता है। इससे सोचने-समझने की शक्ति भी प्रभावित होती है व निर्णय लेने की क्षमता पर भी असर पड़ता है। पारिवारिक जीवन में तनाव का एक बड़ा कारण मकड़ी का जाला भी होता है। यह परिवार के सदस्यों को मानसिक रोगी भी बना सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज अतिरिक्त कमाई के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-18th-december/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:22:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-18th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आपका साहस और तेज सोच आपको और लोगों से बहुत आगे ले जाएगा। आपकी तीव्र बुद्धि और अच्छी सम्पेषण कला लक्ष्य प्राप्ति में आपकी मदद करेगी। अपनी सभी योग्यताओं का उपयोग अपनी व्यक्तिगत और व्यावसायिक सफलता की नीव रखने के लिए करें। अगर आप कोई नया काम शुरू करने जा रहे हैं तो आपके सहकर्मी आपका विरोध कर सकते हैं। अपनी सच्ची भावनाओं के बारे में उन्हें बताएं कि आप सोचे समझे सही तरीके से काम करना चाहते हैं और धीरे-धीरे वो अपनी राय बदल लेंगे। इस दिशा में आपके द्वारा किये गये प्रयास आपको अपने लक्ष्य की ओर ले जाएंगे। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं।  आज कार्यक्षेत्र में समय शुभ रहेगा। आप अपने काम से अपने बॉस व ग्राहकों को खुश कर सकेंगे। अपना व्यवहार पूरी तरह से सभी के साथ अच्छा रखें ताकि किसी को भी शिकायत का कोई मौका ना मिले।आज आपको लगेगा कि आपकी संस्था आपको काम के सिलसिले में विदेश भेजना चाह रही है हालांकि आप थोड़े हिचक रहे हैं, पर बेहिचक विदेश जाने की तैयारी करें। विदेश में निवेश संबंधी आपका कोई भी कामकाज बड़ा फायदेमंद साबित होने वाला है। जो काम अभी शुरू होने वाले हैं। सब आपकी मेहनत का सही फल देंगे। आज आपके सरकार से संबंधित अटके हुए काम बन जाएंगे। उन संस्थानों से आपके काम को प्राथमिकता मिलेगी जहां अब तक आपके काम पर ध्यान नहीं दिया जाता था। इस अच्छे समय का लाभ उठाते हुए आप अपना सारा काम समय पर पूरा कर लें। आज आप पाएंगे कि पिछले कुछ समय से जो बात आपको परेशान कर रही थी, आज वो परेशानी कम हो रही है। आप पर काम का बहुत बोझ रहेगा, लेकिन काम से संबंधित कुछ तनाव आज कम हो जाएगा। कम तनाव के इस दौर का लाभ उठा कर आपको अपने उत्पादन को बढ़ाने की कोशिश करनी चाहिए। अगर आपको किसी तरह की मदद की जरूरत है तो आप किसी भी मित्र अथवा संबंधी से मांगने में जरा भी संकोच ना करें। आपके करीबी रिश्ते विश्वास और आपसी समझ पर आधारित हैं। जो सहयोग आप एक दूसरे को देंगे उससे आपके रिश्ते और मजबूत होंगे। जितनी आसानी से आप सब की मदद करते हैं उतनी ही आसानी से वो लोग भी आपकी मदद करने को तैयार रहेंगे। यदि आप शेयर में निवेश करते हैं अथवा वित्त के क्षेत्र में है, तब आज का दिन आपके लिये शुभ है। आज आपके आत्मविश्वास में बढ़ोतरी होगी और आपके आस-पास के लोग भी इस सकारात्मक बदलाव को देखेंगे।  इस समय आपके रिश्तों में और विश्वास बढ़ेगा। आप अपने प्रियजनों के नजदीक आएंगे और अपनी जिंदगी में उनके महत्व को जान पाएंगे। पहले आप उन पर इतना ध्यान नहीं देते थे लेकिन अब उनको गले लगा कर पहले की सभी शिकायतें और दूरियां मिटा दें, फिर देखें इससे आपकी जिंदगी में कितना बदलाव आएगा। आज का दिन आर्थिक दृष्टिकोण से सर्वश्रेष्ठ है। जो प्रबंधन के कार्यों में लगे हैं वे पायेंगे की उनकी कम्पनी एक अच्छी प्रोत्साहन राशि देगी या उनको कम्पनी के प्रति कठिन परिश्रम एवं समर्पण के कारण कम्पनी में भागीदार बनाया जा सकता है।  क्या आपने कभी सोचा है कि आपके घर में इतने झगड़े क्यों होते हैं। शायद आपको ही अपने गुस्से पर काबू रखने की जरूरत है। अगर आप और सकारात्मक और सहनशक्ति वाले व्यक्ति बन जाएं तो आप अपने घर में खुशनुमा माहौल पैदा कर पाएंगे। आज का दिन आपके व्यापार के लिए लाभदायक है और आपको फायदा होगा। अगर आप शादी संबंधित काम करते हैं तो आपकी किस्मत आपका साथ देगी। आप व्यस्त रहेंगे। आप थकान में भी काम करेंगे क्योंकि आप इस वक्त अपनी जमा-पूंजी बढ़ा सकते हैं। आज आप सेहत को लेकर थोड़ा परेशान हो सकते हैं।  आज आप घर में ही खुशी भरा दिन गुजारेंगे। खुशी के लिए ये जरूरी नहीं है कि आप कहीं बाहर पैसा खर्च करके ही मजा लें। कभी-कभी जिंदगी में छोटी-छोटी चीजें भी बहुत खुशी देती हैं। अपनों के साथ कुछ अच्छा समय व्यतीत करें, ये पल आपको बहुत खुशी देंगे। आज विद्यार्थियों को अपने परीक्षा के प्रदर्शन से संतुष्टि मिलेगी। आपको अपने व्यावसायिक लक्ष्यों के लिये काम करना चाहिये, जिससे आपके लक्ष्य पूरे होंगे। किसी एक या दो क्षेत्रों में पिछड़ने पर चिंतित नही होना चाहिये क्योंकि आपका पूर्ण विकास सकारात्मक है। लंबे समय से चली आ रही समस्याओं के हल हो जाने से आपका काम आगे बढ़ेगा। सत्ता से जुड़े लोग अब आपका साथ देंगे और आपका रुका हुआ काम पूरा हो जाएगा। इस अवसर का फायदा उठा कर अपने कागजी काम को पूरा कर लें। इससे आपका काम सुचारु रूप से चलता रहेगा। इससे आपकी छवि भी सुधरेगी। व्यवसाय में धीमी गति से काम-काज चलने के कारण आप आर्थिक रूप से तनाव में घिर सकते हैं। लेकिन चिंतित होने से अच्छा है कि अपने व्यवसाय में सुधार करने की कोशिश करें। यदि आप शिक्षा के क्षेत्र में काम करते हैं तो आज के दिन कुछ रुकावटों का सामना करना होगा। हो सकता है कि आपकी आजीविका में कुछ परिवर्तन हो। आपको ठन्डे दिमाग से इस परिस्थिति का सामना करना है। अगर आप व्यापार में हैं तो आपके लिए बहुत बढ़िया दिन है। व्यापार में लाभ के संकेत हैं और कोई आर्थिक समस्या है तो वह दूर हो जाएगी। आपके लिए व्यापार और कैरियर के कुछ अच्छे विकल्प खुल रहे हैं, इसलिए आप कुछ नये आइडिया और संपर्क ढूंढने शुरू कर दीजिए। आज अध्यात्म की ओर रुचि के कारण आपका मन किसी तीर्थ यात्रा पर जाने को करेगा। अपनी तैयारियां शुरू कर दें। ये यात्रा आपको शांति देगी और सही राह दिखाएगी। इसके लिए आपको कहीं दूर नहीं जाना पड़ेगा क्योंकि आपके आस-पास ही ज्ञान और सूचना के स्त्रोत उपलब्ध रहेंगे।आपकी नकारात्मक सोच आपका स्वास्थ्य बिगाड़ सकती है। याद रखे नकारात्मक सोच वालों का जीवन अच्छा नही होता इसलिए सकारात्मक सोच रखें। आप किसी भी वजह से गुस्सा न करें और ना ही तनाव लें इससे आपको शारीरिक चोट मिल सकती है। आप सकारात्मक सोच रखें जिससे तनाव कम हो और आप स्वस्थ जीवन जीयें। यदि आपके काम में यात्रा करना शामिल है तो आज का दिन यात्रा करते हुए ही गुजरेगा। तनाव भरी होने के बावजूद ये यात्रा आपको भविष्य के लाभ देगी। यदि आप यात्रा एजेन्ट हैं तब बहुत से यात्रियों के लिये आपको काम करना पड़ सकता है। आपके अधिकारी आपका काम देख रहे हैं और आपके प्रदर्शन के हिसाब से सकारात्मक या नकारात्मक कुछ भी निर्णय हो सकता है इसलिये पूरी शिद्दत के साथ अपने कार्य में जुटे रहें। हाल में किसी लेन-देन को लेकर आज आपको कोई पछतावा हो सकता है।  ये समय आपके लिये अतिरिक्त उत्तरदायित्व लेने का है। इससे आपकी प्रतिभा भी खुलकर सामने आ सकती है। आपको अपना समय अपने लक्ष्यों को पाने में लगाना चाहिये। आपकी आज की सफलता, भविष्य में लाभ देगी। आज आपके काम के क्षेत्र में आर्थिक लाभ के संकेत हैं। यदि आप कोई चैरिटेबल संस्था चलाते हैं या इस तरह का कोई काम सोच रहे हैं तो आपकी आर्थिक स्थिति सुधरेगी। आपको कोई दान मिलेगा जिससे संस्था की स्थिति अच्छी हो जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 राशि वालों के लिए आज का दिन बड़ा शुभ हो सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-17th-december/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 09:19:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-17th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। अगर आप व्यवसाय करते हैं तो आज आप पाएंगे कि आप अपने सहकर्मियों और प्रतिस्पर्धियों से आगे निकल गए हैं। आज आपका करिश्माई व्यक्तित्व अपने चरम पर है और लोग आपसे प्रभावित होंगे। इस समय का उपयोग अपने बॉस को प्रभावित करने के लिए करें और खुद को प्रमोशन की लाइन में सबसे आगे रखने की कोशिश करें। वित्तीय प्रबंधन से जुड़े व्यवसायी अपनी कंपनी में महत्वपूर्ण पद पाने की उम्मीद कर सकते हैं। अपनी संचार क्षमता के दम पर कंपनी के लिए अच्छा लेन देन करने में कामयाब होंगे। आज का दिन आपके लिए बहुत अच्छा है। खूब मजे करें। आज आपकी भावनाएं स्थिर रहेंगे और आप बहुत अच्छा महसूस करेंगे। आज आपका आत्मविश्वास आसमान छू रहा है इसका फायदा उठाएं। अपने आत्मविश्वास व ऊर्जा का अगर आप सही प्रयोग करें तो आप वो अवश्य हासिल कर पाएंगे जो कि आपने अपने लिए तय किया है। यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आज का दिन कुछ शुभफल लेकर आ सकता है। विश्वास बनाए रखें, किसी भी अवसर को हाथ से ना जाने दें।  आज आप बिना किसी स्वार्थ के दूसरों की सहायता करेंगे। इससे आपको खुशी मिलेगी। आज आपके लिए रिश्ते बहुत ही महत्वपूर्ण रहेंगे फिर चाहे वो रिश्ता आपसे हो या उनसे जिन्हें आप जानते भी नहीं। आपको अपनों के साथ समय बिताने से प्यार का एहसास होगा। वित्तीय क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का समय सही नहीं है। आप अपने ही बनाए हुए लक्ष्यों को पूरा नहीं कर पा रहे हैं। हो सकता है कि ये आपकी ओर से कम काम किये जाने की बात हो।  अभी हाल में आर्थिक मामले में लिया गया कोई निर्णय आपके लिए थोड़ी चिंता का कारण बन सकता है। आपके व्यवसाय में खड़ी हो रही कोई बाधा या चुनौती भी आपकी चिंता का कारण बन सकती है। हो सकता है, आपको अभी छोटा मोटा नुकसान हो जाए लेकिन कुछ दिनों में उसकी भरपाई भी हो जाएगी और कमाई भी। लेकिन जब तक आपकी गाड़ी ठीक से पटरी पर नहीं आ जाती आप पैसे रुपये को खर्च करने या निवेश करने के मामले में हाथ बांध कर ही चलें। आज के दिन आप अपने साथी के साथ सहयोग की अपेक्षा करेंगे और वह भी आपको पूर्ण रूपेण सहयोग देने में खुशी महसूस करेगा। आप अपने साथी से सहयोग लेने में ना हिचकें, क्योंकि वह आपको सहयोग देने की भरपूर कोशिश करेगा। फलस्वरूप आपको अपनी मेहनत का अच्छा फल मिलेगा। आज आय के कईं स्रोतों से धन आने की संभावना है। आज वह दिन है जिससे आपको लम्बी अवधि के लिए किये गये पूंजी निवेश से लाभ होने वाला है। यदि आप किसी खाद्य सामग्री अथवा अनाज के व्यवसाय में हैं तो आज का दिन लाभकारी है।  आपकी क्षमता के कारण आपको अच्छी नौकरी मिल सकती है। इस मौके का लाभ उठा कर आपको अपने क्षेत्र की और जानकारी प्राप्त करने की कोशिश करनी चाहिए। साथ ही अपनी नई संस्था में भी आपको पूरी मेहनत से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। इस समय में आप अपने लंबे व तुरंत करने वाले कामों की सूची बना सकते हैं। यदि आपका अपना व्यापार है तो आज यात्रा करनी पड़ सकती है। हालांकि आपको कोशिश करनी चाहिए कि आपके व्यापारिक रिश्ते अच्छे बनें लेकिन शायद उम्मीद के मुताबिक फायदा न हो।  आज शायद आपकी जिंदगी में कोई नया मोड़ आ सकता है। आज आपको किसी अपने या किसी अजनबी से कोई ऐसी शिक्षा मिल सकती है, जिसकी आपको जरूरत थी। उनकी सलाह पर ध्यान दें खासतौर से यदि वो आपसे बड़े हैं तो उनकी सलाह से आपको लाभ ही होगा। आज आपका अपने काम को ले कर आत्मविश्वास बना रहेगा। आपकी अपने कार्यालय में कुछ समस्याओं को सुलझाने की आपकी क्षमता को आपके उच्च अधिकारी सराहेंगे और आपको प्रशंसा भी मिलनी शुरू हो जाएगी।  अगर आप अपने किसी काम के परिणाम को ले कर चिंतित हैं तो आपको डरने की कोई जरूरत नहीं है। सब कुछ ठीक होगा और आपको ये एहसास होगा कि आप बिना किसी बात के ही तनाव ले रहे थे।अगर आप इंजीनियर हैं तो यह आर्थिक दृष्टी से लाभदायक दिन है। आपको एक नए व्यवसाय का आकर्षक मौका मिल सकता है। आपको अच्छी आय अर्थात आमदनी मिलेगी जिसके लिए आप बहुत खुश हैं।आज आपको ध्यान लगाने का महत्व समझ आयेगा। इससे आपके दिमाग में शांति होगी और दिन की अच्छी शुरुआत कर सकेंगे।  आज का दिन आत्मनिर्भरता का दिन है। ध्यान रहे कि आज आप अपने सभी महत्वपूर्ण कामों को खुद ही पूरा करें। आज उनके लिये शुभ दिन है, जो नौकरी बदलना चाहते हैं। हो सकता है कि ये विचार आपके मन में कईं दिनों से आ रहा हो, लेकिन आपने सही प्रस्ताव को देखकर अपना मन पक्का बनाया हो। आपको आगे चलकर इस प्रस्ताव को स्वीकार करना चाहिये जिससे भविष्य उज्वल हो सके। अगर आप आर्थिक जगत में काम कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए मददगार साबित होगा। बस एक बात का ख्याल रखिए कि निवेश के साथ-साथ आपका चुनाव सही हो। अगर आपको काम के सिलसिले में या निजी काम के लिए किसी यात्रा पर जाना था तो किसी कारण आपकी इस योजना में बाधा आ सकती है। या तो आपकी यात्रा कुछ दिनों के लिए टल सकती है या फिर आपकी योजना पूरी तरह से बदल सकती है। लेकिन इस बदलाव के कारण आप नाराज ना हों। आज आप अपनी योजनाओं को खुद समय पर पूरा नहीं कर पाएंगे, इसके लिए आपको किसी की मदद की जरूरत पड़ेगी। इस व्यक्ति की जितनी मदद आप लेना चाहें लें, इसमें जरा भी ना हिचकें, इससे आपको लाभ ही होगा। किसी पारिवारिक काम से आपको शायद आज यात्रा करनी पड़े। आपको शायद विदेश यात्रा का मौका मिले इसलिए जिनके पास पासपोर्ट नहीं है वो इसके लिए आवेदन दे दें। आज आपको कोई नई नौकरी या कोई नया काम अचानक ही मिल सकता है, जिससे आपको आश्चर्य होगा। आगे बढ़ कर इसे पकड़ लें, क्योंकि इसके लिए समय शुभ है। आपकी कार्य क्षमता इस समय ऊंचाई के शिखऱ पर है और इस समय आप जो भी करेंगे उससे आपको लाभ ही होगा। यदि आप लेखे जोखे से संबंध रखते हैं, तो आज का दिन बडा शुभ हो सकता है। आज का दिन इस क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये बड़ा शुभ है।  आज आप खुद को काम के बोझ तले दबा हुआ पाएंगे। ये परेशानियां काम और घर दोनो से संबंधित हो सकती हैं। आज आपको शांत रह कर अपनी प्राथमिकताएं तय करनी होंगी। पूरी कोशिश करें कि आप काम और घर दोनो में से किसी को भी नजरअंदाज ना करें। इससे सब कुछ जल्दी ही ठीक हो जाएगा। यदि आप यह जानने की कोशिश करेंगे कि आज व्यवसाय के लिए आपका भाग्य कैसा है तो आप देखेंगे कि इसमें थोड़ा बहुत सुधार अवश्य हुआ है। यदि आप किसी कम्पनी के मुलाजिम हैं तो आप देखेंगे कि आपका कठिन परिश्रम आपको अधिक उत्पादन के लिए विशेष लाभ पहुंचाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार को किया ये काम तो शनिदेव हो जाएंगे रुष्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eptbrg/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 22:52:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eptbrg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 16 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-16th-december/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:24:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-16th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। अध्ययन में रुचि रहेगी। धन एवं सुख में वृद्धि होगी। कष्टïों से मुक्ति मिलेगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा।उत्साह में वृद्धि होगी। कार्य क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। अटके कार्य पूर्ण होंगे। व्यवसाय में विस्तार व लाभ होगा।मन अशांत रहेगा। योजना में निराशा होगी। धन हानि हो सकती है। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा।स्वजनों से वाद विवाद संभव है। जमीन जायदाद के कार्यों में परेशानी होगी। व्यवसाय में लाभ कम होगा। परिचय क्षेत्र का विस्तार होगा। सहोदरों से सुख मिलेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। मान प्रतिष्ठा बढ़ेगी। मानसिक तनाव बना रहेगा।अनैतिक कार्यों से बचें। व्यावसायिक प्रगति मंद रहेगी। स्वजनों से मतभेद रहेंगे। सुख एवं आनन्द में वृद्धि होगी। उपहार सम्मान की प्राप्ति होगी।व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। शुभ सूचना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये राशि वाले आज सोच समझकर करें  कोई भी निवेश, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-16th-december/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 17:10:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-16th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। यदि आज कंपनी द्वारा आपको विदेश जाने के लिए प्रस्तावित किया जाता है, तब ये मौका आपके लिए कईं प्रमुख अवसर साथ लाएगा व आपको आर्थिक व आजीविका, दोनों ही क्षेत्रों में लाभ होगा। इस दौरान आपके सितारे काम के लिए यात्रा का संकेत भी करते हैं। इसलिये, इस अवसर का पूरा लाभ उठाएं। हाल के दिनों में आप जहां भी हाथ डाल रहे हैं फायदा ही फायदा हो रहा है। यही सोचकर आप इन दिनों निवेश के मामले में कुछ बड़े जोखिम उठाने को तैयार हैं। हालांकि आप अब तक पारंपरिक तरीके से निवेश कर रहे थे और खर्च भी सोच समझकर कर रहे थे, लेकिन अब आप बड़े जोखिम उठाने की स्थिति में हैं। आज आपको अपने आस-पास के कुछ लोगों से सावधान रहने की जरूरत है, क्योंकि वो आपके प्रति ईर्ष्या रखते हैं। आपके विचार चाहे उनके लिए ठीक ना भी हों तो भी उनके मन में अपने प्रति गलत भावना को ना उकसाएं। आप बस अपने काम और जिम्मेदारियों पर ध्यान दें। आज का दिन शेयर बाजार में निवेश करने के लिय श्रेष्ठ व शुभ है। आप बड़े लंबे समय से अपने धन को लेकर शेयर बाजार में प्रयोग करना चाह रहे थे, लेकिन अब आपको सही दिशा में जाने का अवसर मिला है।  कार्यक्षेत्र में आज आपको तनाव का सामना करना पड़ सकता है, क्योंकि कोई छोटी सी परेशानी बार-बार आपको परेशान कर रही है। अगर आप शेयर बाजार में काम कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए अच्छा रहेगा। आपका आर्थिक पक्ष आपके लिए मजबूत बना रहेगा। आज के दिन आप काफी सुरक्षित महसूस करेंगे। आज अच्छी आदतें और नियम में रहना आपके लिए लाभकारी होगा। अगर आप खुद को अच्छे खान-पान और रोजाना व्यायाम जैसी गतिविधियों में व्यस्त रखेंगे तो आप बिना परेशानी के अच्छे स्वास्थ्य को प्राप्त करेंगे।  आज अपने परिजन व पड़ोसियों से बहस करने से बचें, क्योंकि आज कोई छोटी सी बहस भी बड़े झगड़े में परिवर्तित हो सकती है। आपको उनका व्यवहार दुख पहुंचा सकता है। पढ़ाई हो या ऑफिस आज का दिन आपके लिए शुभ ही रहेगा। आज आपको धन का कुछ नुकसान होने का संकेत हैं। नुकसान कम से कम हो इसके लिए निवेश के मामले में सावधान रहें। आर्थिक मामले में कोई जोखिम भरा अंदाजा लगाने या जोखिम भरा सौदा करने के लिए आज का दिन बिलकुल अच्छा नहीं है। सावधानी पूर्ण कदम उठा कर अपने निवेश किए हुए धन की रक्षा कीजिए। आज का दिन विशेष रूप से उन सभी के लिए अच्छा है जो चार्टर्ड अकाउंटैंसी के क्षेत्र में काम करते हैं। आज आपको नवीन ग्राहकों के अनेक संपर्क मिलेंगे। आपको थोड़ा सा अधिक समय देकर इन अवसरों का लाभ लेना चाहिए। इस दौरान की गई कड़ी मेहनत भविष्य में लाभ के अच्छे अवसर उपलब्ध करवाने में सहायक हो सकती है। आप अपनी आमदनी में बढ़ोतरी की बात सोच रहे थे। आज कहीं से आर्थिक लाभ मिलने की खबर मिलगी। इसको समझदारी से निवेश कीजिए। ध्यान रखिये कि जो लाभ आपको इतने लम्बे इंतजार के बाद मिला है वह यूं ही खर्च न हो जाये। आज शायद आप कुछ निराशा महसूस कर सकते हैं, लेकिन आज आप इस बात पर भी ध्यान देंगे कि आप किस तरह से नकारात्मकता को अपनी जिंदगी से निकाल सकते हैं। शिकायत करने से कुछ नहीं होगा, बल्कि आपके इस व्यवहार से आपका और आपके आस-पास के लोगों का मूड ही खराब होगा। यदि आप नई नौकरी की तलाश है तब आज कोई अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। हो सकता है कि ये वो काम न हो, जिसके विषय में आपने सोचा था, लेकिन शुरूआत की जा सकती है, जिससे आर्थिक लाभ के संकेत प्रबल होते हैं। अनुभव का लाभ मिलेगा और बेरोजगारी दूर होगी।  अगर आज आपको मदद की जरूरत पड़ी तो आज आपके मित्र व रिश्तेदार पीछे नहीं हटेंगे। आज अपनों के सहयोग से आप अपनी समस्या आसानी से हल कर लेंगे। तनाव भरी परिस्थिति को संभाल पाने के कारण इनाम के रूप में आपको और जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है। ये अपनी क्षमता दिखाने का आपके लिए अच्छा मौका है। अगर आप अपने काम को सफलतापूर्वक पूरा कर सके तो आपको पदोन्नति भी मिल सकती है। यदि आज आप अपने लिए कुछ संपत्ति खरीदने का मन बना रहे हैं, तब इस काम को कुछ समय के लिए स्थगित किया जाना चाहिए, क्योंकि आपके ग्रह आपके पक्ष में नहीं हैं और इसके चलते निकट भविष्य में नुकसान होने की आशंका है। आज आपका मन करेगा कि आप घर और ऑफिस से बाहर निकल कर प्रकृति का आनंद लें। आप अपने तनाव को खत्म करके अपने दिमाग को शांत करना चाहते हैं। यदि आप अपने आप को कार्य के सही प्रवाह में डालना चाहते हैं तब सहकर्मियों से हाथ मिलाकर चलना जरूरी है। अपने जैसे विचार रखने वाले लोगों के साथ मिलकर आप अपनी प्रतिभा का पूरा प्रदर्शन कर पाएंगे। इससे आपको नए विचार और नई तकनीक अपनाने में आसानी होगी। आपके खुश मिजाज और जोखिम उठाने की क्षमता की बदौलत आपको अपने व्यावसायिक और आर्थिक मामलों में लाभ मिलेगा। पर्यटन क्षेत्र से आपको कुछ आर्थिक लाभ के संकेत हैं।  कुछ वस्तुएं जिन्हें आप बहुत पहले खो चुके थे, आपको आज वह मिल जाएंगी। यह आपके लिए कोई विशेष वस्तु हो सकती है। आज का दिन आपके लिए सबसे अच्छा है क्योंकि आज आप अपनी बहुमूल्य वस्तुएं प्राप्त कर रहे हैं। अपनी आंखें सतर्कता पूर्वक खुली रखें, क्योंकि आज आपको जो चीजें प्राप्त होंगी उनमें से एक वस्तु इतनी मूल्यवान है जिसे आप कभी भी प्राप्त नहीं कर सकते थे। आप हल्के-फुल्के भोजन से दूर रहें। अपना ध्यान ताजे फलों पर लगाएं, क्योंकि आज आपको पेट की समस्या से निजात मिल सकती है, अपने अच्छे स्वास्थ्य पर ध्यान केन्द्रित करें।  आज आपको ये जान कर बहुत बुरा लगेगा कि जिनको आप अपना दोस्त समझते थे, वही पीठ पीछे आपकी बुराई करते हैं। ये सब सुन कर आप अपना आपा ना खो बैठें, बल्कि शांति व धैर्य से परिस्थिति को संभालने की कोशिश करें। आज आप किसी करियर सलाहकार से सलाह लेने की चाह रखेंगे। ये व्यक्ति आपकी करियर से संबंधित सभी परेशानियों को दूर कर देगा, लेकिन आपको ध्यान रखना है कि आप सही सलाहकार का चुनाव करें, ताकि आपका सही मार्ग दर्शन हो और आप अपनी आवश्यकता अनुसार सही करियर का चुनाव कर सकें। आपको खुद लगेगा कि व्यवसाय के लिए आज का दिन बहुत ही खास है।  इस समय शायद आप कुछ मुश्किल काम में लगें हैं । अच्छी तरह सोचें कि आप क्या करना चाहते हैं और अपने विचारों को स्पष्ट रखें। जल्दबाजी में कोई गलती ना कर बैठें। ध्यान रखें कि सब्र से आप सब कुछ जीत सकते हैं। अपनी सफलता के रास्ते में आने वाली बाधाओं को आपको अपने व्यावसायिक अनुभव से दूर करने की कोशिश करनी चाहिए। थोड़ी सी कोशिश से ही परेशानी हमेशा के लिए दूर हो सकती है। काफी कड़ी मेहनत के बाद आखिरकार आज आपको कुछ आर्थिक लाभ मिलता दिखेगा। इस पैसे को जोखिम भरे निवेश में लगाने से बेहतर है कि किसी सुरक्षित निवेश में लगाएं। किसी लेन-देन या बड़े निवेश के लिए आज का दिन ठीक नहीं है।  आज आपका आत्म विश्वास ऊंचाई के शिखर पर रहेगा। हर क्षेत्र में आपकी उत्पादन क्षमता अच्छी रही है, जिसके लिए आपको बहुत प्रशंसा भी मिली है। इस सकारात्मक ऊर्जा और उत्पादन क्षमता का प्रयोग आपको किसी अटकी हुई समस्या को सुलझाने में करना चाहिए। आज आप काम के बोझ से घिरे रहेंगे। आपको इस बात का ध्यान रखना चाहिए कि सफलता के लिए एकाग्रचित होकर काम करना बहुत जरूरी है। इस समय तनाव को दूर ही रखें। हालांकि सफलता बहुत ही धीरे मिल रही है, लेकिन फिर भी चिंता ना करें। आपका कोई जानकार आपको किसी मानसिक उलझन में डालने की कोशिश करेगा। ऐसे लोगों को पहचान कर उन्हें अपने से दूर रखने की ही कोशिश कीजिएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शादी के लिए अच्छा रिश्ता ढूंढ रहे हैं तो कभी न करें ये 7 गलतियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-7-things-you-should-never-do-if-you-are-searching-a-good-bride-accroding-to-vaastu/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:59:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-7-things-you-should-never-do-if-you-are-searching-a-good-bride-accroding-to-vaastu/</guid>
      <description>वास्तुशास्‍त्र एक व‌िज्ञान है जो द‌िशा एवं आपके आस-पास मौजूद चीजों से उत्पन्न उर्जा के प्रभाव को बताता है। वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार उर्जा अगर अनुकूल है तो आपकी प्रगत‌ि होगी और प्रत‌िकूल उर्जा होने पर परेशानी आती है और यह जीवन के हर क्षेत्र पर लागू होता है चाहे वह आपका वैवाह‌िक संबंध हों व‌िवाह की चाहत। वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार व‌िवाह योग्य कुंवारे लड़कों को दक्ष‌िण और दक्ष‌िण पश्च‌िम द‌िशा में नहीं सोना चाह‌िए। इससे व‌िवाह में बाधा आती है। माना जाता है क‌ि इससे अच्छे र‌‌िश्ते नहीं आते हैं। काले रंग के कपड़े और दूसरी चीजों का इस्तेमाल कम करना चाह‌िए। आपको अपना ब‌िस्तर इस तरह रखना चाह‌िए ताक‌ि सोते समय पैर उत्तर और स‌िर दक्ष‌िण द‌िशा में हो। सोने के इस न‌ियम की अनदेखी से बचना चाह‌िए। ज‌िन कमरों में एक से अध‌िक दरवाजे हों उस कमरे में व‌िवाह योग्य लड़कों को सोना चाह‌िए। ज‌िन कमरों में हवा और रोशनी का प्रवेश कम हो उन कमरों में नहीं सोना चाह‌िए। आपके कमरों का रंग डार्क यानी गहरा नहीं होना चाह‌िए। दीवारों का रंग चमकीला, पीला, गुलाबी होना शुभ होता है। ऐसी जगह पर नहीं सोएं जहां बीम लटका हुआ द‌िखाई दे। कोई और भी आपके साथ कमरे में रहता है तो अपना ब‌िछावन दरवाजे के नजदीक रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर तरह की परेशानियों को दूर कर देती हैं बांस की बांसुरी, घर में इन जगहों पर रखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/bamboo-flute-or-bansuri-can-end-all-your-problems-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:20:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/bamboo-flute-or-bansuri-can-end-all-your-problems-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>बांसुरी बांस से बनी होती है, जिसके पौधे को दिव्य माना जाता है। ऐसा भी कहा जाता है कि जो लोग अपनी नौकरी से परेशान रहते हैं या काफी मेहनत के बाद भी अपने बिजनेस में ऊंचा मुकाम हासिल नहीं कर पाते, से उनकी सारी मुश्किलें आसान कर सकता है। बांस को उन्नति और समृद्धि का प्रतीक माना जाता है। शादी हो या फिर कोई और मांगलिक काम हर जगह इस पौधे को जरूरी माना गया है।  बचपन में भगवान श्री कृष्ण हमेशा अपने पास बांस की बांसुरी रखते थे। इसका कारण भी संभवतः यही था कि उन पर हमेशा आसुरी शक्तियों का भय बना रहता था। आसुरी शक्तियों को कमज़ोर करने एवं उन पर विजय पाने में बांसुरी द्वारा उत्पन्न सकारात्मक उर्जा से उन्हें मदद मिलती थी। वास्तु एवं फेंगशुई के अनुसार घर में अगर किसी प्रकार का वास्तु दोष है तो घर के मुख्य द्वार पर बांस की दो बांसुरी लटका देनी चाहिए। इसके हिलने से जो उर्जा उत्पन्न होती है वह वास्तु दोष एवं नकारात्मक उर्जा से घर को मुक्त बनाती है। बेडरूम में बेड के ऊपर बीम का होना वास्तु के अनुसार बहुत ही अशुभ होता है। इससे मानसिक तनाव एवं दांपत्य जीवन में दूरियां बढ़ती है। इस दोष को दूर करने के लिए सबसे आसान तरीका यह है कि दो बांसुरी लेकर उसे बीम के दोनों तरफ लाल फीते से बांध दें। इसमें यह ध्यान रखना चाहिए कि बांसुरी की मुंह बेड की ओर रहे। बांस की बांसुरी या पौधा ड्राईंग रूप में लगाने से घर में सुख-समृद्धि आती है। मन में आशा का संचार होता है और मनोबल बढ़ता है। बांस के इन्हीं दिव्य गुणों के कारण बांस को जलाना शुभ नहीं माना जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को कोई भी शुभकाम करने से पहले ये जरूर देख लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eoofiq/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 22:59:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eoofiq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों का आत्मविश्वास आज शिखर पर रहेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-13th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:35:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-13th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपका आत्म विश्वास शिखर पर रहेगा। इसका पूरा लाभ उठाएं। आप अपने आत्म विश्वास व सकारात्मक सोच से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित करेंगे। हो सकता है कोई आपसे प्रभावित हो कर कोई अच्छा सा अवसर प्रदान करें जिसे आप बिल्कुल खोना नहीं चाहेंगे। आपके ग्रह और सितारे इस हक में नहीं हैं कि आप साझेदारी में कोई काम करें। अगर आप अपने देश में अपना व्यवसाय बंद करके कहीं और व्यवसाय करने की सोच रहे हैं तो अभी यह भी आपके लिए ठीक नहीं।इस योजना को थोड़े दिनों के लिए टाल दीजिए। आप में से वो लोग जो अपने परिवार से दूर रह रहे थे अपने परिवार के साथ अच्छा समय बिता सकेंगे। इस समय का प्रयोग आप अपनी पुरानी मीठी यादों को ताजा करने के लिए भी कर सकते हैं। आपके इस खुलेपन से सभी परिजनों व मित्रों को बहुत खुशी मिलेगी वो बदले में आपको बहुत प्यार देंगे। अगर आपके पास निवेश करने के लिए कोई अतिरिक्त पैसा है तो आपको निवेश के कई सारे विकल्पों पर विचार करना चाहिए। लम्बे समय के निवेश के ख्याल से संपत्ति में पैसा लगाना ठीक रहेगा। अपने व्यापार मे भी अलग अलग योजना बनाकर, उसमें निवेश कर आप आज के दिन का लाभ उठा सकते हैं।  आज आप गुस्से के शिकार हो सकते हैं, अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखने की कोशिश करें। कुछ भी हो अपने कार्यालय व सार्वजनिक स्थान पर झगड़ा करने से बचें। आप बस अपने गुस्से पर काबू रखें और परेशानी से बचें। आप अपनी कमाई को पूरा करने पर थोड़ा ध्यान दें। पिछले दिनों आपने खुल्ला खर्च किया, कमाई तो गई। इसलिए आज सतर्क हो जाइये। पाई-पाई सोच समझकर खर्च करें। जो चीज जरुरी नहीं, उसे कतई ना लें। आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे। पूरे दिन आप मीटिंग में ही घिरे रहेंगे। अगर आप अपनी सभी जिम्मेंदारियों को सही से पूरा कर पाए तो आपके बॉस व साथियों पर आपका बहुत अच्छा प्रभाव पड़ेगा। अगर आप पूरी मेहनत से काम करें तो आप देखेंगे कि सब कुछ आपके हक में ही रहेगा। विदेशी निवेश से आज आर्थिक लाभ के संकेत हैं। यदि आप अपना व्यापार विदेशों में फैलाना चाहते हैं तो यह बहुत ही अच्छा समय है। संपत्ति खरीदने के भी संकेत हैं और यदि सोच समझ कर निवेश किया गया तो भविष्य में उसके अच्छे फल मिलेंगे। अपना चुनाव ठीक से करें और इस अनुकूल समय का इस्तेमाल निकट भविष्य में अपनी सफलता के लिए करें।  आज आपको कुछ नया सीखने को मिलेगा। नए विचारों से काम करने के कारण आपका व्यावसाय बहुत ही अच्छा रहेगा। अपने अधिकारियों को अपना उत्साह दिखाने की कोशिश करें। कुछ को इसका प्रतिफल पदोन्नति के रूप में भी मिल सकता है। ये अपनी कार्य क्षमता दिखाने का सबसे अच्छा मौका है, इससे आप जो चाहें वो पा सकते हैं। आज का समय आपकी वित्तीय योजनाओं को सही करने के लिये आदर्श है। इस दिन किये जाने वाले सही निर्णय आपको लाभ पहुंचाएंगे लेकिन बिना सोचे समझे किये जाने वाले वित्तीय निर्णय आपको हानि पहुंचा सकते हैं।  आज आत्म निर्भरता को अपना मूल मंत्र बनाएं। बात चाहे घर की हो या दोस्तों की, अगर कोई महत्वपूर्ण निर्णय लेना है तो वो निर्णय अगर आप खुद ही लें तो अच्छा रहेगा। इसलिए फिलहाल आप अपनी निर्णय क्षमता पर ध्यान दें और अपने दिल की बात जरूर सुनें। आप जितना खुद को समझते हैं आप उससे कहीं ज्यादा योग्यता रखते हैं। जो लोग किसी उद्योग से जुड़े हैं और उनकी दूर किसी व्यक्ति या किसी विदेशी से लेन-देन है तो आज आर्थिक फायदा होगा। नये मौके मिलेंगे जो आपको आकर्षित करेंगे। यह आपके लिए सुनहरा मौका है, हाथ से न जाने दें।  आज वो दिन है जबकि आप अपने रुके हुए काम को पूरा कर पाएंगे। खास तौर से उन कामों को जिनको पूरा करने के लिए उच्च अधिकारियों की स्वीकृती चाहिए थी। अपनी पूरी ऊर्जा और जान पहचान का प्रयोग करते हुए जितनी जल्दी हो सके अपने काम को पूरा करवा लें। आज आपके सामने अनेकानेक नवीन अवसर आएंगे। लेकिन उनका लाभ उठाने के लिये आपको सही योजना पर अमल करना होगा। आज आप अपने बेहतर भविष्य के सपने देख सकते हैं। अपनी योजनाओं को अच्छे से बनाकर उनका संपूर्ण विकास होने का तरीका तय कर लीजिये। इस समय आप खुद को अपने कार्यालय में बहुत प्रभावी पाएंगे। आज आपका लीडर होने का हुनर अपने चरम पर होगा और दूसरे लोग इस बात की सराहना करेंगे। आपके सितारे ऐसी स्थिति में हैं कि आपको अपने इस हुनर को प्रदर्शित करने के लिए और अधिक जिम्मेंदारियां लेनी होंगी। आर्थिक प्रबंधन में अपने महारथ और सकारात्मक सोच की बदौलत आप आसानी से अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे। आप अपने काम में बहुत सफल होंगे। पर साथ-साथ आपको यह भी ध्यान रखना होगा कि अगर कभी आपकी उम्मीद के मुताबिक सफलता नहीं मिलती है तो आप बिल्कुल हतोत्साहित ना हों।  आपको इस वक्त जमीन जायदाद के खरीद फरोख्त से कोई विशेष लाभ नहीं होगा। हालांकि जमीन जायदाद के लेन-देन बहुत बड़े पैमाने पर होते हैं परन्तु आज आपका शुभ दिन नहीं है। आपको पूंजी से कुछ क्षणिक नुकसान की सम्भावना है फिर भी आप चिन्ता ना करें क्योंकि ऐसा समय आपके लिए अधिक दिनों तक नहीं रहेगा। आज जिस जमीन-जायदाद पर आप बातचीत करने वाले हैं उसके प्रति सजग रहें।  आज आप घर में झगड़ा कर सकते हैं, अपने गुस्से पर काबू रखें। ये झगड़ा घर की साफ-सफाई या घर की जिम्मेदारियों को ले कर हो सकता है। झगड़ा करने से बचें और अपने घर की शांति बनाए गखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 13 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-13th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-13th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  कार्यक्षेत्र में उन्नति होगी। नौकरी प्राप्ति के प्रयास सफल होंगे। संपत्ति में वृद्धि होगी।व्यवसाय में लाभ होगा। उतावलेपन से बचें। अध्ययन में रुचि रहेगी। नौकरी में मान सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में श्रेष्ठ धन लाभ होगा। विरोधी पक्ष से सचेत रहें। कार्य क्षेत्र में भाग दौड़ रहेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। व्यवहार में संयम बरते। दिमागी उत्तेजना से बचें। योजना में सफलता मिलेगी। समाज में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसायमें उन्नति होगी। विकास कार्य में सफलता मिलेगी। विरोधी से सचेत रहें। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वजन सहयोग मिलेगा। उपहार सम्मान का लाभ मिलेगा। नौकरी में उन्नति के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में आशातीत लाभ होगा। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। नौकरी में परेशानी होगी। बढ़ते व्यय से चिंतित रहेंगे। व्यवसाय में मंदी रहेगी। उत्साह में वृद्धि होगी। आय के नए स्त्रोत बनेंगे। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। घर में आनन्द रहेगा। राजकाज में सफलता मिलेगी। आकस्मिक धन प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। संतान की उन्नति होगी। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>