<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Sep 2017 06:49:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title> इन राशि वालों को आज नौकरी में प्रमोशन मिलने की संभावना है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-11th-september/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 06:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-11th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। अगर आप अकेले हैं तो आज आपको प्रेम संबंध के मामले में थोड़ी निराशा मिल सकती है। आप अपने प्यार के इजहार में घबड़ाहट महसूस करेंगे। अपने किसी दोस्त की सहायता लें। अगर आपका संदेश ठीक तरीके से पार्टनर तक पहुंच पाता है तो अनुकूल प्रतिक्रिया मिलने की संभावना है और आपका प्रस्ताव स्वीकार भी हो सकता है। आज आपको कोई नई नौकरी या कोई नया काम अचानक ही मिल सकता है, जिससे आपको आश्चर्य होगा। आगे बढ़ कर इसे पकड़ लें, क्योंकि इसके लिए समय शुभ है। आपकी कार्य क्षमता इस समय ऊंचाई के शिखऱ पर है और इस समय आप जो भी करेंगे उससे आपको लाभ ही होगा। अगर आप शेयर बाजार में कुछ निवेश कर रहे हैं, तो ये काम आपके लिए काफी लाभदायक साबित हो सकता है।  आपकी सकारात्मक सोच से आप अपनी सभी परेशानियों को हल कर सकेंगे। आपकी राजनैयिक योग्यताओं एवं कठिन परिश्रम से आपकी अच्छी आय की वापसी हो सकती है जिससे आपके अधिकारियों पर आपके प्रति अच्छी धारणा बन सकती है। अत: आपको कठिन परिश्रम करने की आवश्यकता है क्योकि आपके अधिकारियों की नजरें आप पर टिकी हैं। आप इसका अनुभव करें या न करें लेकिन आपके संस्थान में आपके साथ कार्य करने वाले लोगों का ध्यान आपकी कार्य कुशलता की ओर अवश्य रहता है। आप अपने कार्य को बेहतर अंजाम देते रहें और आप इसी प्रकार सफलता प्राप्त करते रहेंगे।  शिक्षा के क्षेत्र में आज आपको सफलता मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आप पढ़ाई में खुद को आगे पाएंगे। आपको किसी नई जगह पर अथवा किसी नए तरीके से पढ़ाई करने का अवसर भी मिल सकता है। आज आपको कोई बहुत महत्वपूर्ण सूचना भी मिल सकती है जिससे आपका किसी समस्या को देखने का नजरिया ही बदल जाएगा। आज आप एक या दूसरे किसी व्यक्ति के साथ बातचीत में लगे रहेंगे। हर कोई आज आपसे बात करना चाहेगा। चाहे वह परिवार का हो, दोस्त हो या आप का प्रिय व्यक्ति। इस मौके का लाभ उठाएं और आनन्द लें, क्योंकि हर कोई आज यही देखता रहेगा कि आप उससे कितने खुश हैं। आज का दिन आपको अपनी रोमांटिक जिंदगी से महत्वपूर्ण सबक सीखने का दिन साबित हो सकता है। आप अनुभव करेंगे कि महज ऊपरी आर्कषण के कारण ही दो जानें लंबे समय तक एक साथ नहीं रह सकतीं। इसलिए प्रेम भरे सफर को शुरू करने से पहले ही विचार कर लें कि क्या आप और आपका साथी एक-दूसरे के प्रति वफादार हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपके हाथ में बना हो ऐसा निशान, भाग्य देता रहेगा हमेशा आपका साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-types-of-palm-sign-makes-amazing-luck/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-types-of-palm-sign-makes-amazing-luck/</guid>
      <description>हाथ की लकीरों में कई तरह की रेखाएं होती है जिनसे इंसान के वर्तमान और भविष्य के बारें में आकलन किया जा सकता है। हाथ पर लकीरों के अलावा कई तरह के निशान होते हैं जो व्यक्ति के स्वभाव और उनके भविष्य के बारे में बताते हैं। ज्योतिष में बताया गया है कि भले ही भाग्य रेखा छोटी हो लेकिन हथेली में अगर कुछ शुभ चिन्ह मौजूद हों तो छोटी भाग्य रेखा वाला व्यक्ति भी अच्छे जीवन का आनंद ले सकता है।  पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिनकी हथेली में मछली का चिन्ह होता है ऐसा व्यक्ति जीवन में निरंतर सफलता की ओर बढ़ता रहता है। इन्हें संतान सुख के साथ ही उत्तम धन वैभव की प्राप्ति होती है। जो भी काम करते हैं उनमें सफल होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज का दिन भाग्यशाली हो सकता है इन राशि वालों के लिए, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-10th-september/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 06:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-10th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आपको ये सूचना मिल सकती है कि आपका स्थानांतरण किसी अन्य शहर में कर दिया गया है अथवा आपने स्वयं ही शहर को छोड़क़र अन्यन्त्र जाने की ठानी है। आप जल्दी ही अपने आप को अपने काम के जरिये सिद्ध कर दिखाएंगे। ये एक सकारात्मक मोड़ है, इसलिये घबराने की जरूरत नहीं है। व्यापार में तगड़ा झटका लगने का भय है। इससे बचने की कोशिश करें। अच्छा तो यह रहेगा कि इस तात्कालिक झटके से अपने व्यवसाय को बचाने का प्रयास करें। एक लक्ष्य बनाकर उसे पाने का प्रयत्न करें। कुछ ऐसे कर्मठ और निष्टावान लोगों को साथ जोड़िये जो आपको अपने व्यवसाय में नई ऊंचाई छूने में मदद करें।  क्या आपने कभी सोचा है कि आपके घर में इतने झगड़े क्यों होते हैं। शायद आपको ही अपने गुस्से पर काबू रखने की जरूरत है। अगर आप और सकारात्मक और सहनशक्ति वाले व्यक्ति बन जाएं तो आप अपने घर में खुशनुमा माहौल पैदा कर पाएंगे। याद रहे गलती हर इन्सान से होती है, कोई भी सम्पूर्ण नहीं होता। अपने परिजनों के साथ इज्जत से पेश आएं परिणामस्वरूप वो भी आपके साथ वैसा ही व्यवहार करेंगे। सितारों के प्रभाव से आज आप दोनों के रिश्ते में गहराई बढ़ेगी। यदि आप फार्मा के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है।  यदि आप लंबे समय से काम के बोझ तले दबे हुए हैं तो आज के दिन आपके सहकर्मी इसमें से आपको बाहर निकलने में मदद कर सकते है। आज व्यवसायिक संपत्ति लेन देन करना आपके फायदे में होगा। शेयर या किसी साझेदारी में पैसा बिलकुल मत लगाइये, चाहे कोई कितना भी बड़ा लालच दे। अगर आपको सेहत से सम्बन्धित परेशानी है तो आज वो दिन है जब आपको अपनी परेशानी का हल निकालना होगा। तले-भुने खाने से दूर रहें और तनाव को कम रखें ताकि आपकी बल्डप्रेशर की परेशानी ना बढ़ जाए। आज आपको असन्तुलित खाने के प्रति सावधान रहना होगा। आज आप जरा अपनी बहस करने की आदत को काबू में रखें। आज आप शायद थोड़ा उत्तेजित हो जाएं व बहस में पड़ जाएं। शांत रहें और बस अपना काम करने में लगे रहें। यदि आप आईटी उद्योग में हैं तब संभव है कि आपको विदेश जाना पड़े। इस अवसर का लाभ उठाएं, क्योंकि इससे आपको धन व उन्नति, दोनों ही प्रकार के लाभ मिलेंगे। इस अवसर को चूकें नहीं और घबराएं भी नहीं। कुछ वस्तुएं जिन्हें आप बहुत पहले खो चुके थे आपको आज वह मिल जाएंगी। यह आपके लिए कोई विशेष वस्तु हो सकती है। आज का दिन आपके लिए सबसे अच्छा है क्योंकि आज आप अपनी बहुमूल्य वस्तुएं प्राप्त कर रहे हैं।  आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिल सकती है। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आपको ये खुशखबरी स्कॉलरशिप या एडमिशन के रूप में मिल सकती है। ये एक नई नौकरी भी हो सकती है। आप अपने साथी के प्यार एवं संबंध की गहराइयों को दिल से अनुभव करें और वैसा ही उसको अनुभव करायें। यदि आप अपने रिश्तों को दिल से मजबूत करने की कोशिश करेंगे तो वैसा ही प्रतिकार अपने साथी से प्राप्त करेंगे। काफी कड़ी मेहनत के बाद आखिरकार आज आपको कुछ आर्थिक लाभ मिलता दिखेगा। इस पैसे को जोखिम भरे निवेश में लगाने से बेहतर है कि किसी सुरक्षित निवेश में लगाएं। किसी लेन-देन या बड़े निवेश के लिए आज का दिन ठीक नहीं है।  आज आपको कार्यक्षेत्र में आगे बढ़ने का मौका मिलेगा। विषम परिस्थितियों में भी आसानी से काम कर लेने के कारण आप बहुत आगे बढ़ सकेंगे। आप में वो काबिलियत है जो आपके अधिकारी आपसे चाहते हैं। समय के साथ आपके कैरियर में उतनी वृद्धी जरूर होगी, जितनी कि आप सोचते हैं।आज का दिन आपके लिए भाग्यशाली हो सकता है, क्योंकि आपको कोई अचल सम्पत्ति मिलने वाली है। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप अपने धन का समुचित उपयोग करते हैं, क्योंकि इन दिनों आपकी वित्तीय स्थिति विकास की राह पर है तथा आपके पास पूंजी के रूप में बड़ी राशि सुरक्षित है जिसका आप को प्रबन्धन करना है। यह एक अच्छी खबर है लेकिन आप सुनिश्चत करें कि आप धनवर्षा ग्रहण करने के लिए तैयार हैं।  आज आप जो भी निर्णय लें बहुत सोच-समझ कर लें क्योंकि बाद में जल्दबाजी में लिए गए निर्णय के लिए आपको पछताना पड़ सकता है। यदि आपका सपना पर्यटन के क्षेत्र में काम करने का है तब आज का दिन ये सपना साकार हो सकता है। आपके लिये आज अवसरों की कमी नही है, आपको सिर्फ उनका लाभ उठाना है। ट्रेवल एजेन्सी हो या एअरलाइन, आपको अपनी ओर से कोशिशें करनी होंगी, जिससे सफलता मिल सके। आर्थिक रूप से आपने कुछ अच्छी प्रगति की है अत: आज आप अपने आत्म-विश्वास में वृद्धि देख सकते हैं इससे आपको आत्म-संतुष्टि मिलेगी। आपको हमेशा अपने कैरियर एवं आर्थिक निपुणता पर गर्व महसूस करना चाहिए। आपको अपने आर्थिक लक्ष्यों पर लम्बे समय तक भरोसा करना चाहिए। आज अपने गुस्से पर काबू रखें। आज संकेत हैं कि आप अपने कार्यालय में अपना आपा खो देंगे जिससे आपकी छवि बिगड़ सकती है। अपना ध्यान अपने लक्ष्यों पर रखें और अपने व्यावसायिक संबंधों को बिगड़ने ना दें। याद रहे कि आज आप छोटे-मोटे मुद्दों को छोड़ कर अपने लंबे समय के लक्ष्यों पर ध्यान दें। आज बड़ी आसानी से आपको आर्थिक लाभ और साथ ही प्रसिद्धि भी मिलने वाली है। आज तो बिना किसी मेहनत के कोई मोटी रकम मिलने वाली है। जैसे मान लीजिए कोई आपको अपना उत्तराधिकारी ही बना ले अब इसे समझदारी से खर्च कीजिए। अगर आपको काम के सिलसिले में या निजी काम के लिए किसी यात्रा पर जाना था तो किसी कारण आपकी इस योजना में बाधा आ सकती है। या तो आपकी यात्रा कुछ दिनों के लिए टल सकती है या फिर आपकी योजना पूरी तरह से बदल सकती है। लेकिन इस बदलाव के कारण आप नाराज ना हों।आप यदि इंजीनियरिंग के क्षेत्र में हैं तो आज का दिन आप के लिये ही बना है। आपको किसी बडी कंपनी से अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। ये प्रस्ताव अच्छे आर्थिक सुधारों के साथ आपको मिलेगा। आपको कहीं से अचानक धन मिलने के संकेत हैं। आज का दिन आपके लिए भाग्यशाली है, लेकिन इसका ये मतलब नहीं कि आप अपनी जमी जमाई नौकरी छोड़ दें।  आज आपको ये महसूस होगा कि आप वाकई कंपनी के किस विभाग के लिये काम करना चाहते हैं। आप अपने संस्थान से तो खुश हैं, परंतु अपने विभाग से नहीं। यदि आज आप अपने अधिकारियों के साथ सकारात्मक प्रयास के साथ बात करेंगे तब संभव है कि आपका काम बन जाए। आज आपके साथ कोई हादसा घट सकता हैं, जिसमें चोट लगने के संकेत हैं, इसलिए वाहन चलाते समय या खाना बनाते समय आपको बहुत सतर्क रहने की जरूरत हैं। इस बात का ध्यान रहें की आप जो भी काम करें ध्यान से करें ताकि आपको कोई नुकसान ना हो। कोई भी आग का काम या किसी भी नुकीले पदार्थ का काम करते समय ध्यान अवश्य दें। आज के दिन आप राजनीति में जरूरत से ज्यादा रूचि ले रहे हैं। आज आपको महसूस होगा कि बदलाव का समय आ चुका है। आपकी ओर विश्वास की अपेक्षा से देखा जाएगा। आपकी क्षमताएं ही आपके लिये अवसरों के द्वार खोलेंगी। अपने लाभ को बढ़ाने के लिए आज प्रचार-प्रसार का सहारा लें। समझदारी से अपने बाजार का चुनाव करें, ठीक से प्रचार-प्रसार करें, आप पायेंगे कि व्यापार दिन दूनी रात चौगुनी गति से बढ़ रहा है। इस काम पर खर्च किये जा रहे पैसे की कीमत वसूल हो जायेगी।  आज आप अपने संबंध को अगले स्तर पर ले जाने के बारे में सोचेंगे। हो सकता है, आप अकेले हों और किसी साथी के प्रति प्रेम की भावना विकसित हो रही हो अथवा आप किसी से मिल रहे हैं और शादी के विषय में सोच रहे हैं। दोनों ही सूरतों में संबंध को अगले स्तर पर ले जाना आपका मुख्य लक्ष्य होगा। यदि आप किसी भी प्रकार की रक्षा सेवा में जाना चाहते हैं तो आज का दिन इस प्रकार के आवेदन के लिये श्रेष्ठ है। आज के दिन की गई शुरूआत आपको सही सफलता का मार्ग दिखाएगी। आज अचानक कोई बड़ा फायदा होगा, इससे पिछले दिनों के नुकसान की भरपाई हो जाएगी। इस फायदे को और बढ़ाने की कोशिश कीजिए अपने सारे पैसे अभी खर्च ना कर दें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजनेस में तरक्की पाने के लिए दुकान और घर में रखें ये खास चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-keep-these-things-at-your-shop-for-wealth/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 10:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-keep-these-things-at-your-shop-for-wealth/</guid>
      <description>जीवन में तरक्की और पैसा कमाने का सपना हर कोई देखता है और इसको पाने के लिए वह मेहनत करता है। कई बार लाख कोशिशे करने के बाद भी उसे मनचाही सफलता नहीं मिल पाती है। वास्तुशास्त्र में तरक्की पाने के लिए कई तरह के उपाय बताए गए है चाहे वह नौकरी हो या बिजनेस। अगर आपके साथ भी ऐसा होता है तो हम आपको में कुछ उपाए बताने जा रहे हैं जो आपकी व्यवसाय में तरक्की में लकी साबित हो सकता है।  पढ़ें-      अगर आप खाने से संबंधित कोई व्यवसाय करते है जैसे कोई होटल, रेस्टोरेंट आदि तो आप दुकान में गाय और बछड़े का मूर्ति रखनी चाहिए ऐसा करने से आपके व्यवसाय में तरक्की पक्की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को लेन-देन करना आज शुभ होगा,  जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-9th-september/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 06:38:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-9th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आप का प्यार दिन-प्रति-दिन अपने पार्टनर के लिए गहराता जा रहा है, ऐसा आप आज महसूस करेंगे। हवाई कल्पना में ना उड़कर यथार्थ से जुड़े रहें। वैसे अपने को इस पार्टनर के सामने खुलकर पेश करें। यह आपके लिए बहुत अच्छा पार्टनर साबित हो सकता है। बचे हुए काम को जल्दी से पूरा करने के लिए आपको शायद अपने अधीनस्थों को प्रेरित करना पड़े कि वो अपनी पूरी क्षमता से काम करें। लेकिन शायद सभी प्रोत्साहित ना हों, इसलिए उन्हीं को चुनें जो प्रत्साहित होने की क्षमता रखते हैं। आपकी तकनीकी योज्ञताओं की परीक्षा ली जा सकती है। और इसके लिए आपको कोई चुनौती पूर्ण काम दिया जाएगा।  आज आप अनावश्यक रूप से गलत, कड़वी बातें ना करें, कुछ कहने से पहले सोच लें। आप समझते हैं कि आप अपने साथी के प्रति ज्यादा ईमानदार हैं। शांत रहकर अपने व्यवहार करने से लंबे समय में आप खुद को बचा पाएंगे। आज आपको एहसास होगा कि आप अपनी मेहनत से ही इतनी आगे आ सके हैं। सफलता पाने के लिए लगातार पूरा ध्यान केंद्रित करके प्रयास करने की जरूरत होती है। लगातार काम करने से आपको अपने साथियों से भी इज्ज्त मिलती है। जहां तक आर्थिक मामलों की बात है, आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की सलाह की जरूरत पड़ेगी। किसी निवेश संबंधी मामले को लेकर आप उलझन में रहेंगे।आज आपके घर पर खुशियां छाई रहेंगी। इस अवसर का लाभ उठाते हुए आप उन लोगों से मिल सकते हैं जिनसे आप बहुत समय से नहीं मिल सके हैं। आज आप अपनी सभी परेशानियों को एक तरफ रख दें।यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आनेवाला समय कुछ अच्छे परिणाम आपके लिये ला सकता है। आज के दिन आपको चिरप्रतीक्षित खबर मिल सकती है। आपके धैर्य का फल आपको मिलेगा। आज का दिन शेयर बाजार में निवेश करने के लिय बडा श्रेष्ठ व शुभ है। आप बड़े लंबे समय से अपने धन को लेकर शेयर बाजार में प्रयोग करना चाह रहे थे लेकिन अब आपको सही दिशा में जाने का अवसर मिला है।  यदि आप अपना व्यवसाय करते हैं तब आज का समय आपके लिये है। क्या आप अपना व्यवसाय बढ़ाने की सोच रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को इस सप्ताह मिलेगा कोई साथी, जानें अपना लव राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-8th-september-to-14th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 06:53:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-8th-september-to-14th-september/</guid>
      <description>के लिए ये सप्ताह मिला जुला रहेगा, लेकिन कुुछ राशि वालों को इस सप्ताह उनके सपनों का साथी मिल सकता है। जानिए आपके के लिए कैसा रहेगा ये सप्ताह।  ये भी पढ़ें- आप एक ब्लाईंड डेट पर जा सकते हैं और समय को रंगीन बना सकते हैं। रोमांटिक शाम की एक लंबी सी लिस्ट आप बनाकर रख सकते हैं कि क्या किया जाए। जिससे आप अपने रोमांस को यादगार बना सकें। स्पेशल गिफ्ट का इंतजाम कर सकते हैं और प्रेमी की पसंद-नापसंद को ध्यान में रखकर कुछ खास किया जा सकता है, लेकिन कुछ ऎसा ना करें जिससे सप्ताहांत में आपका मूड खराब हो जाए। सप्ताह को मिला-जुला कहा जा सकता है क्योंकि इस समय आपके प्रेम संबंध बनते-बिगड़ते नजर आ सकते हैं। आपके प्रेम संबंध यदि अभी हाल ही में बने हैं तब आपको प्रेमी पर ज्यादा जोर किसी भी बात को लेकर नहीं देना चाहिए और यदि प्रेम संबंध पुराने हैं तब भी आपको अपनी पसंद नापसंद को प्रेमी पर थोपना नहीं चाहिए। यदि आप अभी किसी प्रेमी की तलाश में है और किसी को देख भी रहे हैं तब अपनी भावनाओं को उसके समक्ष अभी जाहिर ना करके उचित समय का इंतजार करना चाहिए और यदि आपको लगता है कि अभी बताना आवश्यक है तब आप सप्ताह के दूसरे भाग में ही अपनी भावनओं को व्यक्त करें। प्रेम संबंधों का आंकलन करना चाहिए कि आप एक-दूसरे को परस्पर क्या दे रहे हैं और क्या आपको देना चाहिए। कहीं कोई कमी तो नहीं रह गई है अथवा आप दोनों कितना परस्पर एक-दूसरे को सच में जानते हैं आदि बहुत सी बातें आपको आपके प्रेमी जीवन का आईना दिखाने के लिए काफी हैं जिन्हें जानकर आप अपनी कमियों को दूर करने का प्रयास कर सकें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये राशि वाले आज किसी कानूनी मसले में फंस सकते हैं, जाने अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-8th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 06:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-8th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। अपना आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए आज का दिन बड़ा ही शुभ है। बस ध्यान रखें कि आपके सामने जो काम है उसे आप समय से पहले पूरा कर लें। इसके लिए जरूरी है कि आप सकारात्मक सोचें और आशावादी बने रहें। आपकी राह में कोई रोड़ा आयेगा भी तो आप अपने हौसले से उससे पार पा लेंगे। ठीक ढंग से की गई प्लानिंग और सही मौके की बदौलत आपके व्यावसायिक सपने जरूर साकार होंगे। इसमें आप अपने किसी सहकर्मी की मदद भी ले सकते हैं। इससे आपका आत्मसम्मान तो बढ़ेगा ही आप समय रहते अपने आर्थिक लक्ष्य को भी पा लेंगे। आप आज किसी ऐसे दोस्त के साथ प्यार का इजहार करने के लिए ललचाएंगे, जिससे आप खुद आकर्षित रहे हैं। फिर भी दोस्ती के अलावा किसी भी तरह के व्यवहार के लिए आप तैयार नहीं होंगे। सावधान रहें, आपका दिल आहत ना हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि  से पहले करें ये तैयारियां, माता दुर्गा पूरी करेंगी आपकी हर मनोकामना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/navratri-start-21-september-2017-do-these-important-things-before-worship/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 15:42:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/navratri-start-21-september-2017-do-these-important-things-before-worship/</guid>
      <description>इस बार शारदीय नवरात्रि की शुरुआत 21 सितंबर से है जो 29 सितंबर तक चलेगी। नवरात्र के दिनों में माता की पूजा करना विशेष फलदायी होती है। नौ दिनों तक चलने वाली इस पूजा में मां दुर्गा के नौ रूपों की पूजा की जाती है। मान्यता है कि माता नवरात्रि के दिनों में पृथ्वी पर रहने के लिए आ जाती है। इन दिनों मां की पूजा करने वाले भक्तों की मनोकामना जरूर पूरी होती है, इसलिए नवरात्रि शुरू होने से पहले कुछ विशेष तैयारी कर लेने चाहिए ताकि माता आपके घर में आएं और सुख समृद्धि लाएं। पढ़ें- माता के आगमन की तैयारी को लेकर वास्तु व‌िज्ञान में कुछ न‌ियम बताए गए हैं। इनके अनुसार हर दिशा के अपने खास देवी-देवता होते हैं, इसलिए विभिन्न देवी-देवताओं के क्षेत्र के लिए जो दिशा निर्धारित हो, उनकी पूजा उसी दिशा में होनी चाहिए इससे पूजा पूर्ण फलदायी होती है।  पौराणिक मान्यताओं के अनुसार माता का क्षेत्र दक्षिण दिशा है, इसलिए यह बेहद जरूरी है कि माता की पूजा करते समय हमारा मुख दक्षिण या पूर्व दिशा में ही रहे। पूर्व दिशा की ओर मुख करके मां का ध्यान पूजन करने से हमारी चेतना जागृत होती है जब‌क‌ि दक्षिण दिशा की ओर मुख करके पूजन करने से मानसिक शांति मिलती है और हमारा सीधा जुड़ाव माता से होता है। माता के कमरे में हल्के पीला, हरा या फिर गुलाबी रंग होना वास्तु के अनुसार शुभ फलदायी होता है क्योंक‌ि इससे पूजा कक्ष में सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। कई बार पूजा करते समय अचानक ही ध्यान भटकने लगता है। इस समस्या से बचने के ल‌िए घर के उत्तर-पूर्व द‌िशा में प्लास्टिक या लकड़ी से बने पिरामिड रख सकते हैं। पिरामिड रखते समय इस बात का ध्यान रखें कि पिरामिड नीचे से खोखला हो। वास्तुशास्त्र के प्राचीन ग्रंथों में मंदिरों और घरों में किसी भी शुभ काम को करने से पूर्व हल्दी से या फिर सिंदूर से स्वातिस्क का प्रतीक चिन्ह बनाए जाने का न‌ियम है। इसल‌िए पूजन शुरु करने से पहले स्वास्त‌िक जरूर बनाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपकी कलाई पर भी तो नहीं बन रहा ऐसा निशान? पैसों से जुड़ा है राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-fish-sign-or-machli-nishan-who-have-on-your-palm-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:50:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-fish-sign-or-machli-nishan-who-have-on-your-palm-according-to-palmistry/</guid>
      <description>व्यक्ति की में उनका भविष्य छुपा रहता है। हथेली पर बनने वाली रेखा उनके स्वभाव से लेकर उनकी किस्मत तक को बता देती है। सभी लोगों की हथेली पर जीवन रेखा, दिल की रेखा और दिमाग की रेखा बनती है और इन्हीं के साथ कुछ खास अक्षर, कुछ निशान भी बनते हैं जो और अशुभ होते हैं। इन्हीं में से एक है मछली निशान, जिसके हाथ पर भी ये निशान बनता है वो बहुत किस्मत वाला होता है। जानिए कहीं आपके हाथ पर भी हो नहीं बन रहा है ये खास निशान।  ये भी पढ़ें-  अगर आपकी कलाई से ठीक ऊपर कुछ एक दूसरे को काटते हुए मछली जैसी आकृति बन रही है तो आप बहुत ही किस्मत वाले हैं। हस्तरेखा विज्ञान में इसे मछली का निशान कहा जाता है।  मछली निशान आपके जीवन रेखा के पास आपकी कलाई की तरफ होती है। अगर ये निशान आपकी शादी की रेखा की तरफ हो तो मतलब आपको उम्मीद से ज्यादा बेहतर जीवन साथी मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों के पास आज कई जगहों से आ सकता है पैसा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-7th-september/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 06:49:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-7th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आप घर पर बड़ा संतुष्टी भरा दिन बिताएंगे। आपके हाथ से बाहर होती परिस्थितियां शायद आपको बहस करने पर मजबूर कर दें। आप अपने गुस्से पर काबू रखें, इससे आपको ही लाभ होगा। ये जरूरी है कि आप अपनी राय किसी पर थोपने की कोशिश ना करें। आप सही हैं तो भी बात को बढ़ने ना दें। बात को प्यार से सुलझाने की कोशिश करें। आपको खबर मिलेगी कि जो चीज़ आपके लिये काफी मायने रखती थी या फिर बड़ी कीमती थी, वो नष्ट हो गई है, आपको अपने आप को काबू में रखना होगा। हो सकता है कि इसकी कीमत काफी अधिक हो अथवा आपका इससे संवेदनशील जुड़ाव हो, दोनों ही दशाओं में आपको दुख तो होना ही है।  अगर आप अपनी नौकरी बदलने के बारे में सोच रहे हैं तो आज आपको थोड़ी परेशानी होगी। ध्यान रखें कि आप जितने ऊंचे पद पर होते हैं, नौकरी बदलना आपके लिए उतना ही मुश्किल हो जाता है। साथ ही आपको नौकरी बदलने से पहले सभी अच्छी बुरी बातों पर एक बार फिर से विचार कर लेना चाहिए। अगर आपने निश्चय कर ही लिया है तो आप अपनी तलाश शुरू कर सकते हैं। आज आपके अच्छे आर्थिक हालात के संकेत हैं। कुछ पुराने कर्ज निपटा दें। लेने देने के मामले आपको चिंता में डाल देते हैं इसलिए उनसे आज निजात पा लें, अभी दिन ठीक चल रहे हैं। आज आपको अपनी जिम्मेदारियों को लेकर परेशानी हो सकती है। आज आप खुद को कुछ मनोरंजक गतिविधियों में शामिल करना चाहते हैं, लेकिन आपको काम की जिम्मेदारियां रोक रही हैं। यदि आप मीडिया या टीवी के क्षेत्र में जाना चाहते हैं तो आज का दिन श्रेष्ठ है। आपको अपना अच्छे से अच्छा प्रदर्शन करना है, जिससे सही सराहना और काम मिल सके। यदि आज आप अपने निवेश को केवल शेयर एवं स्टाक बॉन्ड से अलग करना चाह रहे हैं तो आपको घरेलू या व्यावसायिक जमीन जायदाद में निवेश करने का मन बना लेना चाहिए। आज आपको जमीन जायदाद में चुनाव करने की आवश्यकता नहीं हैख्ले‍ किन यदि आप इस पर पुन: खोज-बीन करते हैं तो उसका परिणाम भी सकारात्मक हो सकता है। आज आप अपने कार्य स्थल पर खूब मेहनत करेंगे और आपको अपनी उपलब्धियों पर गर्व होगा। आज आप कोई महत्वपूर्ण स्थान प्राप्त करने का सपना देखेंगे। इसे केवल एक सपना ही ना रहने दें। सोचें कि आप अपनी नेतृत्व कुशलता को बढ़ाने के लिए और क्या कर सकते हैं। इसके लिए आपको और ज्यादा जिम्मेंदारियां लेने के लिए भी तैयार रहना चाहिए। आप किसी मनोरंजन उद्योग से जुड़े हैं तो आज आपके फायदे का दिन है। कोई ऐसा अनुबंध या काम जो लम्बे समय से लटका पड़ा था आज हो जायेगा। अपने करियर की सफलता के लिए इस मौके का लाभ उठा लीजिए। आज आप पाएंगे कि सत्ता से जुड़े लोगों के साथ आपके संबंध बहुत प्रगाढ़ हैं। इनमें से कोई व्यक्ति आज आपकी मदद को आगे आएगा। जरूरत पड़ने पर इनकी मदद लेने से पीछे ना रहें, लेकिन ये बात भी ध्यान में रखें कि भविष्य में जरूरत पड़ने पर आपको उनके एहसान का बदला चुकाना पड़ेगा। अगर आपका अपने विरोधियों के साथ झगड़ा चल रहा है तो ध्यान रहे कि वे अपने कौशल से आपको हराने की पूरी कोशिश कर रहे हैं। इसलिए, आप अपना सारा काम ध्यान से पूरा करें और अपने विरोधियों को खुद पर हावी ना होने दें। आज आपको उनसे आगे निकलना ही है। ये चुपचाप बैठे रहने की घड़ी नहीं है। आज आपके अपने उच्च अधिकारियों के साथ मतभेद हो सकते हैं। अगर ऐसी परिस्थिति सामने आती है तो अपने गुस्से को काबू में रखें। जो भी बोलें तोल-मोल कर ही बोलें। अगर बात बिगड़ती नजर आए तो बातचीत से बात को सुलझाने की कोशिश करें। आखिरकार ये वैचारिक मतभेद ही तो हैं। अगर आपको लगता है कि दूसरे इंसान के अहम के कारण बात बिगड़ सकती है तो बिना कुछ बोले ही हट जाएं। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति अथवा पदोन्नति के अवसर देगा जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे। आज अपनी गुणवत्ता का पूरा उपयोग कीजिये जिससे आपको लेकर किसी प्रकार की नकारात्मक बातें न हो सकें। आज आपको एहसास होगा कि आप जो सफलता प्राप्त करते हैं, उसका सीधा संबंध आपकी मेहनत से होता है। अपनी मेहनत से आप अपने करियर को ऊंचाई पर ले जा सकते हैं। आज अगर आप अपने काम को मेहनत से करते हैं तो भविष्य में आपको उसका लाभ जरूर मिलेगा। अपने खर्चों पर नियंत्रण लगाएं, सिर्फ खरीदना है इसलिये खर्चते रहने की बात को काबू में लायें। आज आपको ये भी लगता है कि आपके पास कुछ धन है जिसे खर्च करना जरूरी है और आप खरीदारी पर निकल पडेंगे।  आज आप कुछ तनाव में रहेगे, जिसके कारण आप अपनी जिम्मेदारियों पर भी ध्यान नहीं दे पाएंगे। आपका दिमाग अपने दोस्तों की तरफ ही लगा रहेगा। आज आपको अपने गुस्से पर पूरी तरह से काबू रखना चाहिए। किसी उच्चाधिकारी से लड़ाई होने की आशंका है। आप बहुत ही तनावपूर्ण महसूस करेंगे और अपने काम पर भी ध्यान केंद्रित नहीं कर पाएंगे। आप निवेश की सोच रहे हैं। निवेश के लिए सारे विकल्प तलाशिए। आप संपत्ति और दूसरे किसी निवेश का तो मन बना ही चुके थे, लेकिन निवेश के लिए और कई सारे अच्छे विकल्प देखकर आप हैरान रह जायेंगे। तो क्यों नहीं इसे तलाश लें?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर के इस कोने में न होने दें अंधकार, होता है धन का अभाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/dark-corners-of-home-affect-your-life-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/dark-corners-of-home-affect-your-life-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>किसी भी व्यक्ति की जिंदगी में का अहम स्‍थान होता है। घर का छोटा सा भी पूरे परिवार को प्रभावित करता है। घर के कोनों की दिशा भी शुभ और अशुभ प्रभाव डालती है। इसीलिए हमेशा दिशा को देखकर ही काम करना चाहिए। जानिए काम करने की सही दिशा  ये भी पढ़ें-  माना जाता है कि उत्तर पूर्व दिशा से घर में धन की देवी आती है। इसीलिए इस दिशा को कभी भी गंदा न रखें।  उत्तर पूर्व दिशा में कभी भी अंधेरा न रखें। इस दिशा का अंधेरामय होने के कारण परिवार में लड़ाई- झगड़े तो होते ही हैं। साथ ही धन का भी अभाव रहता है। दक्षिण दिशा में कभी भी धन न रखें और न ही कोई दरवाजा इस दिशा से निकाले। माना जाता है कि इस दिशा के स्वामी यमराज है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिंदगी बर्बाद कर देता है इन अक्षरों का हेरफेर, कहीं आपके नाम में भी तो नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-words-combination-in-your-name-can-spoil-your-life-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:53:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-words-combination-in-your-name-can-spoil-your-life-according-to-numerology/</guid>
      <description>किसी भी व्यक्ति का नाम उसके भविष्य से जुड़ा रहता है और उसका यही उसकी जिंदगी को भी प्रभावित करता है। के बीच का एक अक्षर भी उसे राजा तो कभी रंक भी बना देता है। कुछ शब्द कॉम्बिनेशन ऐसे हैं, जो किसी के भी में नहीं आना चाहिए। अगर आपके नाम के बीच में भी ये कॉम्बिनेशन आते हैं तो जितनी जल्दी हो सके इस कॉम्बिनेशन को बदल लें।  ये भी पढ़ें-  कभी भी नाम के अंत में NA, OO, TI, SH, PU, HU, ER कॉम्बिनेशन नहीं आना चाहिए। NA व्यक्ति के ऊपर सबसे ज्यादा नेगेटिव प्रभाव डालते हैं।  इसके अलावा किसी भी नाम के बीच में OO, TI, SH, PU, HU, ER ये कॉम्बिनेशन आना अशुभ होता है। अगर आपके नाम के अंत में या बीच में इनमें से कोई कॉम्बिनेशन है तो इसे थोड़ा बदलने की कोशिश करें। इसके अलावा किसी भी देवी देवताओं के नाम पर व्यक्ति का नाम नहीं रखना चाहिए। व्यक्ति जो भी कर्म करता है, जरूरी नहीं कि नाम भी उसी के अनुसार हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज बिजनेस में हो सकता है लाभ, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-6th-september/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 06:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-6th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आप अपने काम के प्रति उत्सुक रहेंगे। पर खुद को तनावयुक्त महसूस करेंगे और आपके विचार कुछ उलझे हुए रहेंगे। अगर आप ये समझ सकें कि आपको पहले क्या करना है तो आप आसानी से अपना काम कर सकेंगे। आराम से बैठ कर लंबी सांस लें, इससे शारीरिक व मानसिक दोनो तरह से आपको लाभ मिलेगा। इससे आप ना केवल बात पर ध्यान केन्द्रित कर सकेंगे बल्कि उसको सुलझा भी सकेंगे । आज व्यवसाय का कोई बड़ा मौका आपको मिलने वाला है। तो जरूरत है कि आप अपना आर्थिक पक्ष मजबूत करने के लिए इस मौके का भरपूर फायदा उठायें।  आज आपको अपने आप से ये सवाल करना होगा कि आप क्यों अपने प्रियजनों से बेकार की बहस कर रहे हैं। हो सकता है, आप किसी तनाव के कारण ये सब कर रहे हैं। आज आप अपने दिमाग को शांत रखने की कोशिश करें और अपने प्रियजनों को कुछ भी उल्टा- सीधा कहने से बचें।आपके सह कर्मी आपका जीना दूभर कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। आपके उच्च अधिकारी आपकी मेहनत को जरूर पहचानेंगे और ये अवसर आपको ही देंगे। आज आप आत्म विश्लेषण के मूड में रहेंगे। आप सोचेंगे की आपने अभी तक जीवन में जो सफलता पाई है वो कितनी मेहनत से पाई है और भविष्य में आपको क्या करना चाहिए। इससे आपके भविष्य में अपने उद्देश्यों को प्राप्त करने में मदद मिलेगी।आज आपको समय पर काम पूरा करने के लिए थोड़ी और मेहनत करने की जरूरत पड़ेगी। आलस के कारण आप पीछे रह सकते हैं। परेशान ना हों। अभी भी कुछ नहीं बिगड़ा है, थोड़ी सी मेहनत करके आप फिर से अपने उसी स्थान पर पहुंच सकेंगे। आज आप खोई सम्पत्ति प्राप्त करेंगे इसीलिए आप अपने बिस्तर के नीचे एवं दराज में सावधानी पूर्वक देखने की कोशिश करें। आपकी कीमती वस्तुएं वहां मिल सकती हैं जिस स्थान की आप कभी कल्पना भी नहीं कर सकते हैं।  आज का दिन अपने परिवार जनों के साथ किसी यात्रा की योजना बनाने के लिए बहुत ही अच्छा है। परिजनों के साथ आपकी ये यात्रा बहुत ही अच्छी रहेगी। इससे आपका आपसी प्यार बढ़ेगा और तनाव भी कम होगा। आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आपका काम आपकी सोच से बहुत धीमा चल रहा है। लेकिन, परेशान ना हों ये समय भी बहुत जल्दी ही बीत जाएगा। अपना काम पूरी मेहनत से करते रहें, आपको सफलता जरूर मिलेगी।जो कपड़ा या हस्तशिल्प संबंधित काम करते हैं वे अपने काम व आय में एक विकास देखेंगे। हाथ से बनी चीजों में इस समय एक उछाल देखने को मिलेगा जो आपके व्यापार में दिखेगा। इस बात का ध्यान रखें कि आप अपने हस्तशिल्प का प्रचार अच्छी तरह से करें। इससे आपको अत्याधिक मुनाफा होगा। आज आप अपने निर्णयों पर दृढ़ रहें और दूसरों के विचारों से प्रभावित ना हों। अच्छा होगा कि आप अपने ही विचारों को सुने। किसी भी व्यक्ति को अपने ऊपर उसके विचार थोपने ना दें। आज आपके अंदर की आवाज ही आपकी सच्ची साथी होगी। आज आपके सहकर्मियों द्वारा समय पर की गई मदद कार्यस्थल पर आपको किसी परेशानी से बचा लेगी। आपको सलाह है कि ऐसे ही एकजुट हो कर काम करते रहें। इससे आप अपने बड़े लक्ष्यों को भी आसानी से पा लेंगे। साथ ही चुनौतीपूर्ण परिस्थितियों से बाहर निकलने के लिए अपनी दृढ़ इच्छा शक्ति और सही निर्णय क्षमता का प्रयोग करें। आज आपके संबंध में तनाव रहेगा, जिसका असर आपकी रोमांटिक जिन्दगी पर पड़ेगा। हर विषय पर साथी से बात करके व अपनी भावनाएं प्रदर्शित करके आप यह गलतफहमी दूर कर सकते हैं। आपकी समप्रेषण कला, आत्मविश्वास तथा आकर्षक व्यक्तित्व आज आपको अपने कार्यक्षेत्र में अपनी कुशलता दिखाने में मदद करेंगे। हालांकि आपको अपनी बात मनवाने व अपने लक्ष्यों के प्राप्त करने के लिए बहुत मेहनत करनी पड़ेगी। परेशानी में आसानी से काम कर पाने की आपकी क्षमता सभी को प्रभावित करेगी। आपकी कईं दिनों से अपनी वित्तीय स्थिति को सुधारने की जो इच्छा है, वो आज पूरी होगी।  अगर आपको अपने काम में उपलब्धियों के लिए प्रशंसा मिले तो आपको अपने कार्यालय और उसके बाहर हो रही प्रतिस्पर्धा से सावधान रहना चाहिए। आपके विरोधी आप पर झूठा इलजाम लगा सकते हैं। इसलिए, किसी से भी कोई बात ना करें। आपके विरोधी सक्रिय हें, लेकिन आप उनसे निबटना जानते हैं। यदि इस समय आपको धन की आवश्यकता है तब ये तय है कि आपके उच्चाधिकारी आपको कुछ धन अग्रिम दे सकते हैं। आपको इस मौके का फायदा उठाते हुए अपनी फिलहाल की तंगी से छुटकारा पाना चाहिये। साथ ही ये भी ध्यान रखें कि समय पर आपको इन पैसों को लौटाना है। अथवा आने वाले माह में आप बिना वेतन के भी काम चला सकते हैं।  आज आपको शायद अपने परिवार के किसी सदस्य के द्वारा लिया गया कई निर्णय सही ना लगे। इस निर्णय का असर आप पर भी पड़ सकता है लेकिन आप इस स्थिति में नहीं हैं कि इसको बदल सकें इसलिए अच्छा यही होगा कि आप इसकी शिकायत ना करके इसे यूं ही स्वीकार कर लें । ध्यान रखें कि कुछ लड़ाइयां बिना लड़े भी जीती जाती हैं। अगर फिलहाल आपको काम करने में कुछ परेशानी आ रही है तो डरें नहीं, ये परेशानियां समय के साथ खुद ही खत्म हो जाएंगी। जल्दबाजी में कोई निर्णय ना लें, थोड़ा धीरज रखें। जल्दी ही सब कुछ ठीक हो जाएगा। इस समय आपकी कोई सम्पत्ति नष्ट होने का योग है। अत: आरामदायक कीमती सामान के प्रति सजग रहें विशेष कर उन वस्तुओं में जिन पर अधिक रूपये खर्च हुए हैं जैसे कार।  ऑफिस में बहुत काम करने के बाद आज आप पाएंगे कि अब आप पर काम का बोझ कुछ कम है। आज का दिन सामान्य ही है, लेकिन पिछले कुछ दिनों से काम के बोझ तले दबे रहने के कारण अब आप राहत महसूस कर रहे हैं। उन चीजों को भी पकड़ने की कोशिश करें, जो कि दूसरी तरफ से आपके पास आ रही हैं। अगर आप व्यापार में हैं तो आपके लिए बहुत बढ़िया दिन है। व्यापार में लाभ के संकेत हैं और कोई आर्थिक समस्या है तो वह दूर हो जाएगी। आपके लिए व्यापार और करियर के कुछ अच्छे विकल्प खुल रहे हैं, इसलिए आप कुछ नये आइडिया और संपर्क ढूंढने शुरू कर दीजिए। आज का दिन सेहत के अनुसार काफी अच्छा रहेगा। आज आप सभी कार्य अच्छे करेंगे और शारीरिक श्रम से भी पीछे नहीं हटेंगे।  आप नई नौकरी पर विचार करना चाहेंगे। आप जिस नई नौकरी या नए काम की तलाश में हैं, उस पर ठीक से विचार कर लें। कभी-कभी हमें लगता है कि हमारी सफलता का रास्ता टेढ़ा है, लेकिन इसका मतलब ये नहीं है कि उस रास्ते पर चलने से आपको कुछ नहीं मिलेगा। नई तकनीक का पूरा लाभ उठाने की कोशिश करें। व्यावसायिक स्तर पर बढ़े हुए कार्य से सामान्य प्राप्ति हो सकती है जबकि ऐसा देखा गया है कि सभी कार्य सही दिशा में जा रहे हों तब भी अचानक अनिश्चित पहाड़ जैसी बाधाएं आपका रास्ता रोकना चाहती हैं। आपको अपने कार्य की सफलता के लिए निरन्तर प्रयास करते रहने की आवश्यकता है जिससे आप निश्चित रूप से धीरे धीरे अपने लक्ष्य की और अग्रसर हो सकते हैं। शीघ्र ही आपकी सारी बाधाएं दूर हो सकती हैं।  आज वो दिन है जबकि आप अपने रुके हुए काम को पूरा कर पाएंगे। खास तौर से उन कामों को जिनको पूरा करने के लिए उच्च अधिकारियों की स्वीकृति चाहिए थी। अपनी पूरी ऊर्जा और जान पहचान का प्रयोग करते हुए जितनी जल्दी हो सके अपने काम को पूरा करवा लें। ध्यान रहे कि आप सभी जरूरी कागजात तैयार रखें। आज आपके रास्ते की सारी परेशानी खत्म हो जाएंगी। आज आपको दावेदार होने और उतावला होने के बीच अन्तर को समझने की जरूरत है। आज आप उतावलेपन पर तुले हुए हैं, इसलिए दूसरों की ओर प्रतिक्रिया आज संभल कर करें। यदि आज कंपनी द्वारा आपको विदेश जाने के लिये प्रस्तावित किया जाता है, तब ये मौका आपके लिये कईं प्रमुख अवसर साथ लाएगा व आपको आर्थिक व आजीविका, दोनों ही क्षेत्रों में लाभ होगा। आपका जिज्ञासु दिमाग व कठिन से कठिन बात को भी समझने की कला के कारण आज आप विषम परिस्थिति को भी आसानी से अपने वश में कर सकेंगे। भविष्य में भी अच्छे परिणाम प्राप्त करने के लिए इसी तरह से प्रयास करते रहें। जल्दी ही आपको आपके प्रयासों के लिए इनाम भी मिल सकता है। पैसे कमाने के लिए बहुत बढ़िया मौका सामने है और आप इसका फायदा भी उठायेंगे। अगर आप किसी व्यापार से जुड़े हैं तो कोई नया काम हाथ लगेगा। एक पसंद नहीं आया तो दूसरा काम मिल जायेगा। आपकी कड़ी मेहनत का फल अब मिलने वाला है। कुछ नकारात्मक सोच आपकी मानसिक शान्ति को बिगाड़ सकती है। इसलिए शांत रहें और तनाव कम करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज नए क्षेत्र में सफलता के संकेत मिल सकते हैं इन राशि वालों को,  जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-5th-september/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 10:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-5th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आपके घर पर शांति बनी रहेगी। अपनी घरेलु जिंदगी को सुधारने में आपने बड़ा योगदान दिया है। आज आपको अपने प्रयासों का फल मिलेगा जिससे आपकी जिंदगी ही बदल जाएगी। आप दिल की गहराइयों से अपने साथी को खुश देखना चाहते हैं। आपके द्वारा किए गए प्रयासों से आपके रिश्तों में एक नया अनूठापन पैदा होगा, जिसका असर एक लंबे समय तक रहेगा। आज का दिन रोमांस से भरपूर होगा। आपको आज लगेगा कि पिछले दिनों आपको जो आर्थिक नुकसान हुआ उसकी आज कुछ भरपाई हो गई। अचानक आई किसी रकम से आपका बैंक बैलेंस भी कुछ दुरूस्त हो जाएगा। लेकिन रुपये-पैसे के मामले में कोई हड़बड़ी ना दिखाएं। हालांकि आपके लिए गये कुछ फैसले अच्छे साबित होंगे और इससे आपका आर्थिक संकट भी काफी हद तक दूर होगा। आप अच्छा सोचें, समय बदलने वाला है। आज रचनात्मक लोगों के लिए अच्छा दिन है, क्योंकि उन्हें उनके हुनर को प्रदर्शित करने का मौका मिलेगा। अगर आप इस अवसर को हाथ से ना जाने दें तो आप सफल होंगे। इन अवसरों का भविष्य में सफलता पाने के लिए पूरा प्रयोग करें। आज आपके लिए शुभ समाचार ये है कि आपकी तेज सोच आपको सही निर्णय लेने में मदद करेगी। आज आपको लगेगा कि घर के लिए कुछ चीजों की खरीदारी की जाय, जिससे कि घर की सजावट हो जाय या घर कुछ नया लगने लगे। इसके लिए यह सही वक्त है। कर डालिए खरीदारी।  आज आप शायद किसी धार्मिक यात्रा पर जाएं क्योंकि आजकल अध्यात्म की ओर आपका रुझान बढ़ गया है। आजीविका के क्षेत्र में आपको अच्छा परिणाम मिला है और आज आप अपनी सफलता का आनंद ले सकते हैं। आपको यात्रा करनी पड़ सकती है जो कि आपकी सफलता का ही एक भाग है। हो सकता है कि आपको इसके लाभ अभी न दिखाई दे रहे हों परंतु इनसे आगे आपको सफलता मिलेगी। अचल सम्पत्ति जो विवाद में फंसी थी आज के दिन उसका निपटारा निश्चित रूप से होने की सम्भावना है। यह आपके लिए अत्यन्त लाभकारी है क्योंकि निकट भविष्य में जमीन की कीमत काफी बढ़ सकती है।  आज अपने साथी के साथ बेवजह बहस करने से बचें। दोनों के बीच तनाव बढ़ सकता है, जिसे कम करने के लिए आपको शांत व संयम में रहना होगा। अपने साथी के गुणों पर ध्यान दें। आज व्यावसायिक क्षेत्र में आने वाले मौके को हाथ से ना जाने दें। इसका लाभ उठने के लिए जो भी फैसला लेना हो जल्दी ही लें। इन कठिनाइयों से आपको भविष्य में आने वाली कठिनाइयों का सामना करने में मदद मिलेगी। आज अपने मार्ग में आने वाली सभी कठिनाइयों से आपको कुछ ना कुछ सीखने को ही मिलेगा। आज इसमें लाभ होने की अधिक सम्भावनाएं हैं। आज आपके सम्मुख जो भी व्यवसाय के नये अवसर आयेंगे उससे आप उम्मीदें कर सकते हैं परन्तु आप उन्हीं पर आश्रित होकर निश्चिंत ना हो जाएं बल्कि सोच समझ कर कदम उठाएं।  कार्यक्षेत्र में आप सभी परिस्थितियों में आसानी से काम कर पाएंगे। हो सकता है, इसके लिए आपको कोई खास पहचान या इनाम भी मिले। अगर आपको किसी खास काम को करने की जिम्मेदारी सौंपी जाए तो भी आश्चर्य ना करें। इससे ना केवल आपको अपनी छिपी हुई प्रतिभा के दिखाने का मौका मिलेगा बल्कि आप अपने अधिकारियों को भी प्रभावित कर पाएंगे। इसलिए, इस जिम्मेदारी को लेने में हिचकिचाएं नहीं। आज आपके आर्थिक रूप से मजबूत होने का दिन है। आपको खुद लगेगा की आपमें पैसे कमाने की अच्छी समझ है। आप पायेंगे कि लम्बी अवधि का जो निवेश आपने किया था उसका अच्छा फायदा मिल रहा है। आज अपनी योजना पर कायम रहिए। आपके साथी आज आपका पूरा साथ देंगे, जिससे कि आपके करियर में नाटकीय रूप से वृद्धि होगी। मेहनत व लगन से काम करने के कारण आपको भविष्य में भी फायदा ही होगा। एक बात और ध्यान रखें कि आपको उनकी भी मदद करनी चाहिए जिनको नुकसान हुआ है। आज खर्च करने से पहले सोचिये क्योंकि आपकी नकदी की आवक बहुत ज्यादा नहीं है। हो सकता है कि आपकी ज्यादा खरीदारी की आदत के कारण कुछ लोगों को परेशानी हो रही हो, इसलिए आज थोड़ा सा नियंत्रण रखिये। अपने साथ की वस्तुओं का आनंद लेते हुए अपना मनोरंजन अवश्य कीजिये। आज का दिन आपको वित्तीय अवसाद की सोच दे सकता है।  अगर संभव हो तो अपने अनुभव से आप अपने किसी जरूरत मंद साथी की मदद कर सकते हैं। उसके काम करने की बजाए उसे ये समझाने की कोशिश करें कि उससे गलती कहां हुई है। आपके द्वारा समय पर की गई मदद से आपको बहुत प्रशंसा मिलेगी। आज आप जिसकी मदद करेंगे भविष्य में वो भी आपके काम आ सकता है। इसलिए, किसी की भी मदद करने से पीछे ना हटें। यदि घर से थोड़ी मदद मिल जाये तो आज किसी नये क्षेत्र में सफलता के संकेत हैं। कुछ दिनों से जो आप एक नई योजना बना रहे थे उस पर काम शुरू करने के लिए आज का दिन बड़ा शुभ है। यदि आज यह शुरू हुआ तो भविष्य में इसका बड़ा फायदा मिलने वाला है। आज आप अपने ऊपर काम का बोझ महसूस करेंगे। चाहे आप कितने भी थके हुए क्यों ना हों हर बॉल को हवा में ही रखने की कोशिश करें। इस समय जो आप अतिरिक्त काम कर रहे हैं वो भविष्य को लिए आपका निवेश है जिससे कि आने वाले समय में आपको लाभ मिलेगा। कोई बड़ा नुकसान नहीं दिख रहा है, बल्कि कुछ अच्छे फायदे हो सकते हैं इसलिए कुल मिलाकर आर्थिक रूप से आज का दिन अच्छा है। पैसे रुपये को लेकर कोई ठोस योजना बनाइए ताकि आज या भविष्य में आने वाले किसी मुश्किल हालात से आप आसानी से उबर सकें। निवेश करने के मामले में समझदारी से काम लीजिए। अपनी सफलता के रास्ते में आने वाली बाधाओं को आपको अपने व्यावसायिक अनुभव से दूर करने की कोशिश करनी चाहिए। थोड़ी सी कोशिश से ही परेशानी हमेशा के लिए दूर हो सकती है। छोटी -मोटी परेशानियों से हार कर ना बैठें बल्कि हिम्म्त से आगे बढ़ते रहें। हर किसी को कभी ना कभी परेशानियों का सामना करना पड़ता है, लेकिन समझदार लोग इनकी परवाह नहीं करते और जीवन में आगे ही बढ़ते रहते हैं। कोई अभिन्न मित्र या नजदीकी व्यक्ति भी आपसे ॠण मांगने आ सकता है लेकिन आप इस वक्त कुछ भी देने की स्थिति में नहीं हैं। आपको बहुत बुरा लग सकता है जब आप उसे ॠण देने से मना करते हैं। लेकिन अच्छा यह होगा कि आप उससे स्पष्ट रूप से बता दें ताकि उसके और आपके बीच कोई गलतफहमी ना रह जाए। आपको इस प्रकार के ॠण देने से बचना चाहिए। आज आपके सामने कुछ ऐसे विकल्प आएंगे, जिनके विषय में आपने कभी सोचा भी नहीं था। हो सकता है, इनमें से कुछ ऐसे हों जिनका आपके वर्तमान कार्यक्षेत्र से कोई संबंध ही न हो, लेकिन यदि ये प्रस्ताव आकर्षक हैं तो इनके विषय में विचार कर सकते हैं और अपने भविष्य की नई संभावनाएं इस क्षेत्र में तलाश सकते हैं। आज आपको अपने परिवार के किसी सदस्य की ओर से थोड़ा बहुत आर्थिक सहयोग मिल सकता है जो आपको सुकून पहुंचायेगा। यदि किसी रिश्तेदार से आपने कुछ पैसा लिया है तो वह आपको इसे चुकाने के लिए थोड़ा और समय दे सकता है या फिर वह यह भी कह सकता है कि भूल जाइये इस पैसे को। इस तरह किसी भी सहायता के लिए आप अपने रिश्तेदार के प्रति कृतज्ञ रहें।  आज के दिन की शुरूआत कुछ निराशा पूर्ण हो सकती है। लेकिन दिन का अंत संतुष्टीजनक ही होगा। आपके धैर्य और दृढता का आपके आस-पास के लोगों पर सकारात्मक असर होगा और आपकी हर समस्या खुद ही हल हो जाएगी। आज आपके प्रेम प्रसंगों में मुश्किल आ सकती है। क्योंकि, आपका साथी कुछ समय के लिए शहर से बाहर जा सकता है। मगर चिंतित ना हों दूरी आपके संबंध को अधिक मजबूत बनाएगी व आप समझेंगे कि आप एक दूसरे को कितना चाहते हैं। आप साथी की कमी महसूस करेंगे व फिर मिलने पर आपके संबंध में नई उत्तेजना व नई प्रेम भरी शुरुआत होगी। कार्यक्षेत्र में आपको अपनी सीमाओं को जानना चाहिए। अगर काम आपकी सोच के अनुसार ना भी चले तो भी परेशान ना हों। ये सारी परेशानियों अस्थाई हैं, जो कि समय के साथ अपने आप ही खत्म हो जाएंगी।  आज आप उन लोगों से दूर रहें जो आपकी जिंदगी में नकारात्मकता लाने का प्रयास कर रहे हैं। आप काफी हद तक एक सकारात्मक इंसान हैं लेकिन आपको इस बात का अंदाजा नहीं है कि नकारात्मकता किस कदर आप पर हावी होती जा रही है। प्रयास करें कि आप अपनी सकारात्मकता को खत्म ना होने दें।नया घर या नई कार खरीदने का मन बना रहे हैं तो आज कर्ज के लिए आवेदन करने का अच्छा दिन है। आज कार खरीद लेने के लिए भी अच्छा दिन है, खरीद डालिये। सितारे आपके पक्ष में हैं। आज यात्रा करते समय आप वाहन ठीक से चलाएं क्योंकि आज कोई दुर्घटना होने के संकेत हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज 5 राशियों का होगा आर्थिक फायदा जबकि बाकी रहेंगे मुश्किल में,जानें अपनाा राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-4th-september/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 09:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-4th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। कोई आपको नीचा दिखाने की कोशिश कर सकता है। अपने धैर्य़ और आत्मिक शक्ति के उपयोग से इस दबाव से बाहर निकलने की कोशिश करें। आज आप कार्यालय में गप्पें मारने से बचें। इससे आप किसी की भावनाओं को दुख पहुंचा सकते हैं। शायद ये भी हो सकता है कि आपकी छवि को बिगाड़ने के लिए षड़यंत्र रचा जा रहा हो। आज आप इस ओर ध्यान ना दें। आज आप अपने परिवार के किसी सदस्य से अपेक्षा कर सकते हैं तथा आपके मित्र भी आपको ॠण के लिए पूछ सकते हैं। इसके लिए आप अच्छी तरह सोच विचार कर लें कि आप ॠण किस व्यक्ति से ले रहे हैं क्योंकि ॠण चुकता करने में काफी समय लग सकता है।  यदि आपका संबंध अभी कुछ समय पूर्व ही बना है तो आज आप उसमें एक मोड़ का अनुभव करेंगे। आपस में वायदे होंगे, जो कि आपके रिश्तों को एक नयी मजबूत नींव प्रदान करेंगे। आज आप भावनाओं में बह जायेंगे।व्यवसायी, खासतौर से जिनका छोटा-मोटा व्यवसाय है, आज शायद उन्हें अपने कर्मचारियों को ले कर कुछ परेशानी का सामना करना पड़े । चाहे कितनी भी मजबूरी हो फिर भी किसी तरह का नकारात्मक निर्णय ना लें। वो लोग जो वित्त से संबंधित काम करते हैं, उन्हें आज अपने लक्ष्यों को पाने में परेशानी होगी। आपको काम के सिलसिले में विदेश भी जाना पड़ सकता है। हालांकि आप जैसा उम्मीद करेंगे यात्रा उतनी फायदेमंद साबित ना हो।  काम करते समय आपको अपनी भावनाओं को नियंत्रण में रखने की कोशिश करनी चाहिए। गुस्से में आप कुछ गलत निर्णय भी ले सकते हैं। अधिकारियों की उम्मीद पर खरा उतरने के लिए आपको और मेहनत से काम करना चाहिए। अगर आप पूरी मेहनत व गंभीरता से काम करें तो दिन आपका होगा। आज के दिन आपको नवीन व सकारात्मक वित्तीय विकास के संकेत मिलेंगे, ये किसी प्रकार की पदोन्नति हो सकती है। यदि आप अपना व्यवसाय भी चलाते हैं, तब आज आय के नवीन स्रोत मिलने की उम्मीद है। इन वित्तीय संभावनाओं का लाभ उठाईये और अपने भविष्य के वित्तीय लक्ष्यों को पूरा कीजिये।  आज आप अपने मार्ग दर्शन के लिए अपनी आध्यात्मिक मान्यताओं का सहारा लेंगे। शायद आप किसी आध्यात्मिक व्यक्ति से सलाह भी लें। हाल ही में आपने जो व्यावसायिक संबंध कायम किया था, उसके द्वारा आपको एक सुनहरा व्यावसायिक अवसर मिल सकता है। ये व्यक्ति आज बड़ी दरियादिली दिखाएगा और आपकी मदद करेगा। उसके प्रस्ताव के बारे में गंभीरता से सोचें, क्योंकि ये आपके कैरियर के लिए बहुत लाभदायक रहेगा। आज आप किसी भी तरह अपने करियर के लिए दरवाजे बंद ना करें, क्योंकि आज आपको कोई अच्छी खबर मिल सकती है। आपके लिए आज का दिन भाग्यशाली है, कहीं से पैसे आयेंगे।  आज आप गुस्से के शिकार हो सकते हैं, अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखने की कोशिश करें। कुछ भी हो अपने कार्यालय व सार्वजनिक स्थान पर झगड़ा करने से बचें। आप बस अपने गुस्से पर काबू रखें और परेशानी से बचें। विदेशी संस्थान से छात्रवृत्ति या प्रवेश संबंधी खबर की प्रतीक्षा कर रहे छात्रों को अच्छी खबर मिलेगी। किसी छात्रवृत्ति या फैलोशिप के लिये चुना जाना या किसी परीक्षा में सफलता भी आपके लिये हो सकती है। पैतृक संपत्ति का विभाजन अपने नजदीकी रिश्तेदारों के बीच हो सकता है। पैतृक संपत्ति से उपजे विवाद छोटी घटना को भी कठिन समस्याओं में तब्दील कर सकते हैं।  आज आप सभी परेशानियों और चिंताओं को पीछे छोड़ कर अपने परिवार के साथ कुछ समय व्यतीत करना चाहेंगे। आज आपका काम किसी ऐसी दिशा में जाता हुआ प्रतीत होगा जिसके बारे में आपने सोचा भी नहीं था। परेशान ना हों, ये बदलाव अच्छे के लिए ही है। अब आपको अपने पंख फैलाने के लिए तैयार हो जाना चाहिए। आप इस समय अपना काम भी बदल सकते हैं, इससे आपके काम की ओर आपका रुझान और बढ़ जाएगा। पैसे की सही योजना बनाने का अच्छा नतीजा मिलने वाला है। कहीं से आश्चर्यजनक रूप से पैसा आयेगा, जिससे कि आप कोई बड़ा उधार चुकता कर सकेंगे। इससे बहुत बड़ी मानसिक शांति मिलेगी। आज आपसी रिश्ते बनाने में ज्यादा उत्तेजित ना हों। यह सुनिश्चित करें कि आप अपने साथी की जरूरतों के प्रति वफादार हैं। आपको जल्दी गुस्सा आता है तो जल्दी ही शांत भी हो जाता है। अतः आपको चाहिए कि प्रतिकूल परिस्थितियों में शांतचित्त होकर निर्णय लें। आज आपके व्यवहार से आपसी रिश्तों में माधुर्य ना होने से आपका साथी आपसे रुष्ट होगा। आज किसी महत्वपूर्ण योजना से आपको लाभ होगा। आपके साथी व उच्चाधिकारी आपके काम की एक मत से प्रशंसा करेंगे। आज आपको आर्थिक मामलों में कोई गहरा झटका लग सकता है। अगर किसी कर्ज के लिए आवेदन कर रखा है तो वहां से मनाही हो सकती है।  आज आपको अपने उग्र स्वभाव पर नियंत्रण रखना होगा वरना दूसरे लोग आपसे दूरियां बना लेंगे। अपनी जिंदगी के मुद्दों को लेकर आप बहुत भावुक हो रहे हैं लेकिन फिर भी अपने दिमाग को शांत रखें। याद रखें अगर आप बेरुखी से पेश आएंगे तो दूसरों की नजर में आपकी छवि बिगड़ सकती है। हाल ही में आपने नए काम को शुरू किया है और आपका अनुभव है कि ये निर्णय सही है। हो सकता है कि ये काम आपके कार्यक्षेत्र का ना हो, लेकिन इसी काम से आप अपने लक्ष्यों के प्रति आगे बढ़ पाएंगे। सोच समझकर किये गये निवेश से आज बड़ा लाभ मिलने वाला है।  आज आपका ध्यान सिर्फ मौज- मस्ती की ओर ही रहेगा। आज आप सब कुछ भुला कर खूब नाचें या फिर कोई पार्टी करें और उसमें सब को बुलाएं। ग्रहों के प्रभाव से आप अपने प्यार के साथ आज गर्मजोशी महसूस करेंगे और उनके साथ में आनंद कर सकेंगे। दोनों को जो अच्छा लगे, जरूर करें। इससे आपसी प्रेम और जुड़ाव अनुभव होगा। आज आपको अपनी जिंदगी सुधारने के लिए अपनी कलात्मकता को उभारना चाहिए। आज आमदनी कम खर्चा ज्यादा है। यहां तक कि आमदनी आपकी कमाई से भी ज्यादा हो सकती है। आज अचानक ही आपके घर मेहमान आ सकते हैं। आपको उनका स्वागत करने के लिए तैयार रहना चाहिए। आज आप कितने भी व्यस्त क्यों ना हों सामाजिक उत्सव में भाग अवश्य लें, ऐसा मौका बार-बार नहीं आता। आपके घर में हंसी की किलकारियां गूंज उठेंगी इन लम्हों को कैमरे में कैद करना ना भूलें। आज आप नीरसता को अपनी जिंदगी में ना आने दें, कुछ ऐसा करें, जिससे आपकी रोमांटिक जिंदगी में जोश एवं उत्साह पैदा हो सके। अंततः आप और आपका साथी जीवन के निश्चित पथ पर चलने में सक्षम होंगे।  कुछ अतिरिक्त जिम्मेदारी लेकर आप अपनी आर्थिक स्थिति को मजबूत कर सकते हैं। आपको दूर के फायदे को सोचकर चलना होगा इसलिए दूसरों की प्रेरणा के बगैर ही खुद पहल करके अपने काम को आगे बढ़ाना होगा। अपना व्यावसायिक और आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए अपनी रचनात्मक क्षमता काम में लाइये। कोई भी नयी व्यवसायिक योजना शुरू करने से पहले उसकी समझदारी से प्लानिंग कर लेना जरूरी है। पैसा कमाने के लिए जरूरी है कि आप हाथ आये मौके को न गवाएं। जल्दी और सही निर्णय लेने की क्षमता बढ़ायें, इससे भविष्य की चुनौतियों से लड़ने में आसानी होगी। आपके साथ कोई दुर्घटना घटने के संकेत हैं इसलिए सावधान रहें। आपको कोई कार्य करते समय या फिर यात्रा करते समय चोट लग सकती है।  आज आप उन चीजों को महत्व दें जो सच में आपके लिए महत्वपूर्ण हैं। आपको अपने परिवार, दोस्तों और काम के बीच संतुलन बनाना चाहिए। आज आपको व्यावसायिक सफलता मिलेगी। जो आपको गर्व और उत्साह से भर देगी। ये उन्नति पा कर आपको ये एहसास होगा कि आपने सही समय पर सही कदम उठाए और जब बात आपके काम की आती है तो आप किसी से भी नहीं घबराते। अगर आप अपनी आर्थिक स्थिति को सुदृढ़ करना ही चाहते हैं तो फिर काम में थोड़ी गंभीरता से मन लगाइये। आप अपनी कड़ी मेहनत से आर्थिक सफलता पा सकते हैं और आपके बढ़िया फैसले आपको सही दिशा में आगे ले जाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल: इन 3 राशि वालों को मिलेगा भाग्य का पूरा साथ, होगा धन लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-4th-september-to-10th-september/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 08:10:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-4th-september-to-10th-september/</guid>
      <description>ये 3 राशि वालों के लिए काफी फायदेमंद रहेगा। इन्हें भाग्य का पूरा साथ मिलने वाला है, जिससे इनकी जिंदगी में तो आएगी ही साथ में धन लाभ भी होगा। जानिए आपके लिए कैसा रहेंगे ये 7 दिन।  ये भी पढ़ें-  मेष राशि के जातकों के लिए सप्ताह के शुरुआती दिनों में चंद्रमा पराक्रम भाव में रहेंगें, जो कि कार्य के प्रति आपके मन में उत्साह जगाएंगे। साथ ही यह समय आपके पराक्रम में भी वृद्धि करने वाला रहेगा। हालांकि आपके मन में नकारात्मक विचार भी उत्पन्न हो सकते हैं, इसलिए आपके लिए सलाह है कि नकारात्मकता से बचें। सप्ताह के मध्य में स्वराशिगत चंद्रमा आपके सुख भाव में गोचर करेंगें इस समय आपकी खुशियों में इजाफा हो सकता है। जो जातक परिवार से दूर रहते हैं उन्हें माता पिता के साथ समय व्यतीत करने का अवसर भी मिल सकता है। कामकाजी क्षेत्र में भी आपके लिये समय शुभ रहेगा इस समय कार्योन्नति कर सकते हैं। सप्ताह के अंतिम दिनों में पंचम भाव में चंद्रमा का गोचर संतान, प्रेम व शिक्षा से जुड़े क्षेत्रों के लिये खुशनुमा रहने के आसार हैं। आपको कोई खुशखबरी भी मिल सकती है। इस समय भविष्य के लिये लाभप्रद योजनाओं पर कार्य कर सकते हैं। वृष राशि के जातकों के लिए सप्ताहारंभ में चंद्रमा धन भाव में विराजमान रहेंगे, जिससे यह समय आपके लिये धन वृद्धि के योग बनायेगा। हालांकि इस समय किसी छोटी मोटी बिमारी को लेकर आप थोड़ा चिंतित रह सकते हैं। कुछ कम दूरी की यात्रांएं भी सप्ताह की शुरुआत में आप कर सकते हैं। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा पराक्रम भाव में विचरण करेंगें इस समय आप स्वयं को अपने कार्य के प्रति प्रतिबद्ध एवं ऊर्जा से भरपूर महसूस कर सकते हैं। भाग्य का भी भरपूर साथ आपको मिल सकता है। भाई बहनों का भी पूर्ण सहयोग मिलने की उम्मीद इस समय कर सकते हैं। सप्ताह के अंतिम दिनों में माता-पिता से आपके संबंध प्रेममयी रहेंगें। परिवार के साथ यदि लंबे समय से अच्छा समय व्यतीत नहीं किया है तो यह उनके साथ खुशनुमा लम्हें बिताने का अच्छा समय आपके लिये हो सकता है। कामकाज की टेंशन ना लें कार्यक्षेत्र से खुशखबरी मिलने की संभावना है। सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा आप ही की राशि में गोचर करेंगें। चंद्रमा के प्रभाव से सप्ताह के आरंभिक दिनों में आपको थोड़ा सचेत रहने की आवश्यकता होगी। विशेषकर अपनी सेहत और घरेलू जीवन पर ध्यान दें। शारीरिक रूप से कमजोरी महसूस कर सकते हैं तो साथ ही दांपत्य और प्रेमजीवन में साथी के साथ किसी बात को लेकर कलह हो सकती है। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा धन भाव में विचरण करेंगें। यह समय आपके लिए अच्छा रहेगा और आपके लिए आक्समिक धन लाभ के योग बनाएगा, कामकाज के सिलसिले में अतीत में कोई यात्रा की है। इस समय उन यात्राओं का लाभ आपको मिल सकता है। सप्ताहारंभ में चंद्रमा के द्वादश भाव में विराजमान रहेंगे। आपका मन कहीं घुमने फिरने के लिए हो सकता है। इस समय आपके लिए यात्राओं के योग बन सकते हैं, साथ ही यात्रा के दौरान आपकी जेब भी ढ़ीली होने के आसार हैं। आपके लिये सलाह है कि व्यर्थ की चीज़ों में पैसा न बहाएं। कामकाज के सिलसिले में प्रतिस्पर्धियों की प्रगति से चिंतित हो सकते हैं, लेकिन सप्ताह के मध्य में जैसे ही आपकी राशि में चंद्रमा आएंगें। आप एक प्रेरणा अपने अंदर महसूस करेंगें। धैर्य, ऊर्जा और उच्चविचार रखते हुए आप अपने काम पर ध्यान केंद्रित कर सकते हैं जिसका लाभ भी आपको अवश्य मिलेगा। सिंह जातकों कि लिए चंद्रमा शुरुआती दिनों में लाभ घर में विराजमान रहेंगे। यह समय आपके लिए धन के मामले में तो लाभप्रद रहने के आसार हैं। जो जातक किसी के साथ प्रेम संबंध में हैं उनके लिए भी यह समय भावनात्मक रूप से चिंतित रखने वाला हो सकता है। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा 12वें घर में विचरण करेंगें जो कि आपकी फिजूल खर्ची को बढा सकते है। साथ ही इस समय आप अपने प्रतिद्वंदियों पर हावी भी हो सकते हैं। इसी बीच आपको कहीं से कोई खुशखबरी भी मिलने के आसार हैं। कन्या जातकों के लिए शुरुआती दिनों में चंद्रमा कर्म भाव में विचरण करेंगें। कार्य की अधिकता के कारण अपने आप इस हफ्ते थोड़ा असहज महसूस कर सकते हैं। माता के स्वास्थ्य के प्रति भी आपकी चिंताएं बढ़ सकती हैं। सप्ताह के मध्य में लाभ घर में चंद्रमा विचरण करने से रूके हुए कार्य व धन वृद्धि के आसार नज़र आ रहे हैं। आपके लिये सलाह है कि इस समय निर्णय बहुत सोच समझकर, विचार-विमर्श करने के पश्चात ही लें, क्योंकि अनुचित निर्णय से धन हानि के योग आपके लिये बन रहे हैं। तुला राशि के जातकों के लिए सप्ताह के आरंभिक दिन भाग्यवृद्धि वाले रह सकते हैं। दरअसल चंद्रमा इस समय आपकी राशि से भाग्य स्थान में रहेंगें। आपकी तरक्की आपके नजदीकी संबंधियों विशेषकर भाई-बहनों को चुभ भी सकती है। हो सकता है उनके इस तरह के व्यवहार से आप थोड़ा परेशान भी महसूस करें। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा का गोचर कर्म भाव में रहेगा। इस समय आप पर काम का काफी बोझ बढ़ सकता है जिसके कारण आप मानसिक तनाव से भी गुजर सकते हैं। हालांकि परिजनों की ओर से विशेषकर माता-पिता द्वारा लिया गया कोई महत्वपूर्ण निर्णय आपके लिये लाभकारी हो सकता है। सप्ताह के शुरुआती दिनों में चंद्रमा का गोचर आपकी राशि से अष्टम घर में रहेगा, यह समय आपके लिए घूमने फिरने के योग बना रहा है। आपके दिमाग में तरह-तरह के नकारात्मक विचार भी उत्पन्न हो सकते हैं। बेकार में पैसा खर्च कर सकते हैं अपनी इन प्रवृतियों पर नियंत्रण रखें। भाग्य का साथ न मिलने के कारण कहीं न कहीं अपने भीतर एक निराशा को महसूस कर सकते हैं। हो सकता है अपनी बचत का एक बड़ा हिस्सा आपको खर्च करना पड़े, यह भी आपकी चिंता बढ़ाने वाला हो सकता है। धनु जातकों के लिए सप्ताहारंभ में चंद्रमा सप्तम भाव में दांपत्य जीवन में कलह के संकेत कर रहे हैं तो साथ ही स्वास्थ्य के मामले में भी समय आपके लिये थोड़ा ढ़ीला रह सकता है। इस समय किसी भी महत्वपूर्ण निर्णय को लेने में किसी तरह की जल्दबाजी न दिखाएं। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से अष्टम स्थान पर गोचर करेंगें इस समय अपने मन में नकारात्मक विचारों को न पनपने दें अन्यथा आप भ्रमित हो सकते हैं। हो सकता है न चाहते हुए इस समय आपको छोटी या लंबी दूरी की यात्रा करनी पड़े। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा भाग्य स्थान में रहेंगें पिछले कुछ समय से चली आ रही परेशानियों से निजात मिलने पर आप राहत महसूस कर सकते हैं। इन दिनों में भाग्य का भी आपको भरपूर सहयोग मिलने के आसार हैं। मकर जातकों के लिए सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा छठे घर में गोचर करेंगें। सप्ताहारंभ में ही अपने प्रतिद्वंदियों की हरकत से आपका माथा ठनक सकता है ऊपर से आपकी सेहत भी नासाज़ रह सकती है कुल मिलाकर सप्ताह का शुरुआती हिस्सा आपके लिये परेशानी वाला हो सकता है। इस समय संयम से काम लें व इधर-उधर की बातों में ध्यान देने की बजाय अपनी सेहत व अपने काम पर ही ध्यान दें। अनुचित व्यय से भविष्य की योजनाओं में विलंब होने के आसार भी बन सकते हैं सोच समझकर खर्च करें। कुंभ राशि के जातकों के लिये सप्ताह के शुरुआती दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से पंचम भाव में विचरण करेंगें। इस समय आपके प्रेम संबंध और अधिक मधुर हो सकते हैं। हालांकि धन के मामले में हालात थोड़ी पतली हो सकती है। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी राशि से छठे घर में विचरण करेंगें जो कि आपके लिये रोग व शत्रुओं से थोड़ा सावधान रहने के संकेत कर रहे हैं। अल्प मात्रा में धन व्यय का योग भी बन रहा है। सप्ताह के अंतिम दिनों चंद्रमा आपकी राशि से सप्तम होकर विचरण करेंगें। यह समय दांपत्य जीवन के लिए मिलाजुला रहने के आसार हैं। एक और जहां आपको अपने साथी के साथ समय व्यतीत करने के अवसर उपलब्ध हो सकते हैं तो वहीं किसी बात को लेकर आपके प्रेम जीवन का मज़ा किरकिरा हो सकता है। मीन जातकों के लिये सप्ताह के शुरुआती दिनों में चंद्रमा चतुर्थ घर में विचरण करेंगें, माता, परिवार एवं वाहन सुख का योग आपके लिये बन रहा है। वहीं कार्यक्षेत्र में मानसिक दबाव का योग भी बन रहा है। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी राशि से पंचम भाव में विचरण करेंगें। संतान, शिक्षा एवं प्रेम संबंधों के लिये यह समय अच्छा रहने की उम्मीद कर सकते हैं। रूके हुए कार्य बनने व धन प्राप्ति के संकेत भी आपके लिये हैं। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से छठे घर में विचरण करेंगें शत्रु भय, रोग व अनुचित व्यय से मन थोड़ा चिंतित रह सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हस्तरेखा: जिनके हाथों पर बनते हैं ऐसे निशान, जीवन में कभी नहीं होते निराश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sun-mount-in-palmistry-to-makes-fame-and-wealth-person/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 16:13:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sun-mount-in-palmistry-to-makes-fame-and-wealth-person/</guid>
      <description>हथेली में कई तरह की रेखाएं और निशान होते हैं। विज्ञान के अनुसार रेखाएं भविष्य में होने वाले अच्छे और बुरे प्रभाव के बारे में बताती हैं। हथेली में सूर्य पर्वत का होना व्यक्ति के मान-सम्मान और यश में वृद्धि करता है। अनामिका अंगुली के नीचे वाले भाग को सूर्य पर्वत के नाम से जाना जाता है। सूर्य पर्वत पर कई तरह के दुर्लभ निशान होते है। आइए जानते है कि कौन से निशान शुभ होते है।  पढ़ें-  सूर्य रेखा बहुत कम लोगो के हाथो में बनती है। अगर सूर्य रेखा आपकी हथेली पर है और कोई रेखा इसको कहीं से भी इसको काट न रही हो तो इसको बहुत शुभ लक्षण माना जाता है। ऐसा व्यक्ति समाज में ऊंचा स्थान प्राप्त करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को धन लाभ होने के संकेत है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-3th-september/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 06:33:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-3th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आपका प्यार और वफादारी से भरपूर व्यवहार आपके रोमांटिक जिंदगी के काले बादलों की छटनीं कर देगा। अपने चाहने वाले का साथ मिलने के कारण आप अपने प्यार का आनन्द ले सकेंगे, जो कि आपकी जिंदगी भर की यादगार हो जाएगा। साथ ही आप जिंदगी का सही मायने में आंकलन कर सकेंगे। यदि आप ग्राफिक डिजायनिंग के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन काफी उत्पादक सिद्ध हो सकता है। आज आपकी सृजनात्मकता अपने चरम पर है। आपके उच्च अधिकारियों द्वारा आपकी कड़ी मेहनत पर आपको प्रशंसा व प्रगति प्रदान की जाएगी। होटल प्रबंधन व्यवसायकर्ताओं के लिए आर्थिक मौका उनका इंतजार कर रहा हैं। अपनी मेहनत और लगन से आप काफी पैसा कमा सकते हैं, बस आपको लगातार मेहनत और किस्मत की जरूरत है।  आपके पारिवारिक क्षेत्र में कुछ परेशानियां उत्पन्न हो सकती हैं। आप सोचते हैं कि आपके परिवार वाले आपके साथी के चुनाव से सहमत नहीं है। वे अपनी सोच के अनुसार आपका भला चाहते हैं। शांति से उनकी बात सुनें व अपनी बात समझाने का प्रयास करें। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आज विदेश से आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। खासतौर से इंजीनियरिंग के विद्यार्थियों को अवसर मिलने के संकेत हैं। अगर आप ग्रैजुएट हैं तो आपको विदेश से नौकरी का मौका भी मिल सकता है। जो लोग भवन निर्माण या किसी और निर्माण उधोग से जुड़ें हैं उनके लिए आज का दिन काफी फायदे वाला है। असल में आपके धंधे में तेजी का दौर चल रहा है, अब आप पर निर्भर करता है कि आप इस काम को कितनी तेजी से खींचते हैं।  आप जिस व्यक्ति के साथ चल रहे हैं वो ही आपका झगड़ा खत्म कर पाएगा। कोई घरेलु झगड़ा जो कि आपकी अशांति का कारण बना हुआ था, अब खत्म हो जाएगा। सबके हित को कायम रखते हुए ये झगड़ा खत्म करना ही ठीक होगा। आज का दिन होने वाले पति या पत्नी के बारे में व्याप्त शक को दूर करने का दिन है। यदि आपको इस बारे में कुछ शक है तो वह केवल अपने तक सीमित न रखें, बल्कि उस बारे में अपने दोस्तों एवं परिजनों से चर्चा करें व निर्णय लें। जीवन साथी का चयन करने में अपने दिल की आवाज को सुनें। आज आप पाएंगे कि आपका कार्यक्षेत्र बदल गया है या फिर आपने कोई नई नौकरी कर ली है। ये किसी नई शुरुआत का समय है, इसलिए आपको ऐसा लग रहा है। इस बदलाव से परेशान ना हों, इससे आपको लाभ ही होगा और आपको अपने लक्ष्य के और नजदीक जाने में मदद मिलेगी। आज आपका कोई नया प्रेमसंबंध शुरू होगा। आप किसी खास डेटिंग पर जा सकते हैं। उसे प्रभावित करने के लिए साहसपूर्ण और लचीला बनें। सामान्य रहें और दूसरे को बेवकूफ ना बनाएं। यह आपके रिश्ते को बिगाड़ सकता है। शुरू से ही एक दूसरे के प्रति ईमानदारी और खुलेपन से व्यवहार करना अच्छा रहेगा। आपकी संस्था व्यवसाय के लिए आपको विदेश भेजने की तैयारी कर रही है। इसका पूरा फायदा उठाएं, क्योंकि इसके लिए आपने बहुत मेहनत की है। इस समय विदेश में किया गया व्यवसाय शुभ लाभ देगा, इसलिए इस मौके का पूरा फायदा उठाएं। विद्यार्थियों भी गृह क्षेत्र से दूर पढ़ाई करने पर विचार कर सकते हैं। लेकिन, कोई भी कदम उठाने से पहले अच्छे से विचार विमर्श कर लें। आर्थिक लेन देन करने के लिए आज का दिन बहुत बढ़िया है। लेकिन लेन देन में कोई बड़ा जोखिम उठाने के लिए आज का दिन ठीक नहीं है।  आज खासतौर से विदेश यात्रा के प्रबल संकेत हैं। आपकी ये यात्रा शायद काम से संबंधित हो। ध्यान रखें कि आपको यात्रा से संबंधित सभी दस्तावेजों की जानकारी सही दी गई है ताकि आपको कोई परेशानी ना हो। अपने साथी से प्राप्त हुए रोमांचक संदेश से आज आप फूले नही समाएंगे और बेताबी से मिलने की उम्मीद लगाएंगे। कुछ पल ऐसे ढूंढें, जिनमें जिंदगी की दिक्कतों को भुलाकर प्यार से एक दूसरे के लिए जी सकें। साथी से किया गया आदान-प्रदान आपके प्यार की गहराइयों को बढ़ायेगा। आज कार्यस्थल पर कुछ सकारात्मक बदलाव दिखाई देंगे। यदि आप स्थानांतरण के विषय में सोच रहे हैं तो वो आज संभव है।  आज आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा। अपने असली रूप को पहचाने और आध्यात्मिक ज्ञान को बढ़ाने की कोशिश करें। इस राह पर चलने से आपको बहुत लाभ होगा और शांति भी मिलेगी। इससे आपके स्वास्थ्य में भी सुधार आएगा। यदि आप बेरोजगार हैं और नौकरी की तलाश कर रहे हैं तब आपको अपने किसी मित्र से आज किसी आकर्षक प्रस्ताव में सहायता का सन्देश आ सकता है। हो सकता है कि ये वास्तविक काम न हो जिसे आप ढूंढ रहे हैं, लेकिन इसे स्वीकार करने पर आप प्रगति के सही पथ पर बढ़ते जाएंगे। संभावना है कि किसी विदेशी से आपकी साझेदारी हो जाय या किसी विदेशी संस्था में आप निवेश करें।  आज आपको सावधान रहना होगा, क्योंकि आपके व्यावसायिक विरोधी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं। आपको जल्दी ही अपने विरोधियों का सामना करना पड़ेगा। अब जब आपको पता है कि आपके विरोधी आपको नीचा दिखाना चाहते हैं तो आप बैठे ना रहें और जहां तक आपके काम और छवि का सवाल है, इस बात को गंभीरता से लें। कड़ी मेहनत और रचनात्मकता से कार्यों को निपटा कर विरोधियों को करारा जवाब दें । आज के दिन कईं अच्छे वित्तीय अवसर आपके समक्ष होंगे। बहरहाल उनका सही लाभ उठाने के लिये आपको सही योजना व निर्णय का सहारा लेना होगा। ये योजना लंबे समय तक चलने वाली वित्तीय समयावधि की होनी चाहिये। अनचाहा तनाव कम करें वरना आपके स्वास्थ्य पर असर पड़ सकता है। आपके साथ समूह में काम करते आपके सहकर्मी आज आपकी सफलता की कुंजी होंगे। आज के दिन आपको किसी प्रकार के विरोध का सामना नहीं करना पड़ेगा। लेकिन आपको सभी का सम्मान करना भी जरूरी है। आज का दिन उनके लिये सबसे लाभदायक है, जिन्होंने अवसर का पूरा लाभ लिया हो। आप अपनी आमदनी में बढ़ोतरी की बात सोच रहे थे। आज कहीं से आर्थिक लाभ मिलने की खबर मिलेगी। वक्त तो लगा लेकिन देखिए आखिरकार आपको सब्र का मीठा फल मिला ना!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ये राशि वाले आज आर्थिक लक्ष्य को पाने में कामयाब होेंगे, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-2th-september/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 06:26:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-2th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आपकी जिंदगी की लंबे समय से चली आ रही समस्याएं खत्म हो जाएंगी। इस समय का लंबे समय तक खिंचने का कारण इस समस्या से जुड़े लोगों के विचार ना मिलना हो सकता है। आपको ऐसे बहुत से मौके मिलेंगे, जब कि आपको अपनी समझदारी, रचनात्मकता, व क्रियात्मकता का परिचय देना होगा। आज एक ऐसा दिन है, जबकि आपको वो काम करना पड़ सकता है जो कि आप करना तो नहीं चाहते, लेकिन फिर भी आपको करना पड़ रहा है। आज आय के कईं स्रोतों से धन आने की संभावना है। आज वह दिन है जिससे आपको लम्बी अवधि के लिए किये गये पूंजी निवेश से लाभ होने वाला है। यदि आप किसी खाद्य सामग्री अथवा अनाज के व्यवसाय में हैं तो आज का दिन लाभकारी है।  इस समय आपको पैसा, पहचान और सफलता सब कुछ मिल सकता है। आखिरकार जिन्दगी ने आपको जो कुछ भी दिया है उसके लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज के दिन अपने काम को एक तरफ रखें और अपनी सफलताओं का मजा लें। अकेले लोग आज पारिवारिक कार्यक्रम में किसी रोचक व्यक्ति से मिल सकते हैं। वह दूसरे पक्ष के मेहमान या अजनबी भी हो सकते हैं। चूंकि आप सबसे अच्छे पार्टनर की तलाश में हैं, इसलिए थोड़ा भीड़ से हटकर बातचीत करने की कोशिश करें। आज आप अपने व्यवसाय को लेकर किसी भी प्रकार के भागीदारी संबंधी प्रश्न को हल नहीं कर पाएंगे। आपको ये महसूस होगा कि भागीदारी तो चल रही है, परंतु संबंध समाप्त हो चुके हैं। आज के दिन किसी भी प्रपत्र में शामिल होने से पहले भी कई बार सोचें।  आज आपको बहुत सी मुश्किल परिस्थितियों का सामना करते हुए अपने साहस को बनाए रखना होगा। आप अक्सर लापरवाह या उत्तेजित हो जाते हैं लेकिन आज आपको समझदारी से काम करना होगा। आपका दृढ़ निश्चय एवं चतुराई आपको आगे बढ़ने में मदद करेगी। अपने संबंध के बारे में गहराई से सोचें। सोच समझकर साथी का चुनाव करें। लम्बे समय तक खुशी देने वाले साथी का चुनाव करें शुरू में आकर्षक लगने वाले व्यक्ति जो आपको उपयुक्त महत्व ना दें, उन्हें दूर रखना ही बेहतर होगा। आपकी मेहनत का प्रतिफल आज आपको जरूर मिलेगा। हो सकता है, आपमें से कुछ लोगों को पदोन्नति मिले। फिलहाल पैसे के बारे में ना सोचें, क्योंकि भविष्य में आपको और बहुत तरह के लाभ मिल सकते हैं।  पूरे जोश और उत्साह के कारण आप अपने काम को समय पर पूरा कर सकेंगे। हालांकि उम्मीद से ज्यादा प्राप्त करने के लिए आपको थोड़ा रचनात्मक होना पड़ेगा। उच्चाधिकारी आपकी रचनात्मकता के लिए आपको अच्छा इनाम भी दे सकते हैं। भविष्य में भी इसी तरह से काम करते रहें। अगर आप किसी उद्योग धंधे से जुड़ें हैं जहां कल्पनाओं व उम्मीदों पर काम काम होता है तो आज का दिन लाभ वाला है। अपनी व्यापार की तरक्की या कम्पनी को आगे बढ़ाने की ताक में रहिए। अचानक ही कोई बड़ा फायदा होने वाला है। ऐसे मौके पर लाभ के और भी कई रास्ते खुलते हैं।  आज का दिन अपनी रचनात्मकता को बढ़ाने के लिए बहुत अच्छा है। अगर आप अपनी रचनात्मकता को बढ़ाना चाहते हैं तो आज का दिन बहुत ही अच्छा है। आज आप अपने परिवार के अन्दर महसूस करेंगे कि लोग दूसरे के व्यक्तिगत मामले में हस्तक्षेप कर रहे हैं। जितना हो सके, बहस से बचने की कोशिश करें, अगर आप कोशिश के बावजूद बहस में खिंचे जा रहे हैं तो कूटनीतिक या संवेदनशील बने रहें। आज आप अपने किसी रिश्तेदार से विमुख होने से बचें।आज आपको अपने धन को लेकर सावधानी बरतने की आवश्यकता है क्योंकि धन की हानि होने की आशंका है। आज उन वस्तुओं की खरीद मत कीजिये जिनकी आपको आवश्यकता नहीं है।  आज घर पर अफरा-तफरी मची रहेगी। घर पर बहुत से काम एक साथ चलते रहेंगे। आज आपके घर विदेश से मेहमानों के आने की संभावना है। अपनी सभी परेशानियों को एक तरफ रख कर अपने दोस्तों व रिश्तेदारों के साथ मजा करें।आप आज किसी ऐसे व्यक्ति से मिलेंगे, जिनका अपने माता-पिता से परिचय कराने में आपको कोई संकोच नहीं होगा। आपकी पसंद पर आपसे भी ज्यादा आपके अभिभावक खुश होंगे, क्योंकि वह पार्टनर आपके साथ-साथ आपके घरवालों की भी खातिर करता है। आप इस रिश्ते को आगे बढ़ा सकते हैं और शादी की तैयारी शुरू कर सकते हैं। आपकी कड़ी मेहनत रंग लाएगी, रुके हुए कई काम बनने शुरू होंगे। अपने करियर और आर्थिक लक्ष्य को हासिल करने में इस बढ़िया समय का उपयोग कीजिए। जो लोग निर्यात से संबंधित व्यवसाय में हैं, आज का दिन उनके लिए बहुत अच्छा है। दूर रह रहे साझेदारों से संबंधित व्यवसाय में भी आपको लाभ होगा। अन्तर्राष्ट्रीय बाजार में भी आपके संपर्क मजबूत होने की संभावना है। व्यवसाय से संबंधित इस शुभ समय का मजा लें। सही तरीके से बनाई गई आपकी आर्थिक योजना को आज अच्छा लाभ मिलने वाला है। अपने बजट को बढ़िया से व्यवस्थित कीजिए इससे आपका पैसा सही ढंग से उपयोग होगा और आपको इसका सही लाभ भी मिलेगा। इससे आपका बैंक बैलेंस भी बढ़ेगा। आज परिस्थिति आपको चाहे कितना भी उकसाए घर की शांति भंग ना होने दें। कभी-कभी अपने गुस्से को पी जाने में ही भलाई होती है। आप अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखें। गुस्से पर काबू नहीं रखा तो अपनों के बीच दूरियां आ सकती हैं। आज भले ही आपके दिमाग में कोई नया आजीविका का विकल्प हो, लेकिन आज का दिन उसे चुनने का बिल्कुल भी नही है। किसी भी नई योजना के लिये लंबा समय लेकर सोच विचार करें। अपने सभी विकल्पों की पड़ताल करने के बाद ही कोई निर्णय लें। आपके व्यवसाय में वृद्धि हुई है लकिन आप उसके अनुरूप अधिक तेज कार्य नहीं कर पा रहे हैं लेकिन आपके द्वारा हाल ही में उठाये गये ठोस कदम के लिए आप धन्यवाद के पात्र हैं।  आज आप खुद को काम के बोझ तले दबा हुआ पाएंगे। ये परेशानियां काम और घर दोनो से संबंधित हो सकती हैं। आज आपको शांत रह कर अपनी प्रथमिकताएं तय करनी होंगी। पूरी कोशिश करें कि आप काम और घर दोनो में से किसी को भी नजरअंदाज ना करें। इससे सब कुछ जल्दी ही ठीक हो जाएगा। आज का दिन आपके और आपके साथी के लिए विशेष हो सकता है, जिसके फलस्वरूप आप बाहर जाकर भरपूर मनोरंजन कर सकें। आज आपको लगेगा कि आपके ऑफिस में कुछ बातें आपको परेशान कर रही हैं और आपको उनके साथ काम करने में परेशानी हो रही है। अगर आप इस बात पर नौकरी छोड़ने को तैयार नहीं हैं तो आपको उनके साथ ही काम करना पड़ेगा। जो लोग व्यापार में हैं उन्हें आज कोई बड़ा आर्थिक लाभ मिलने वाला है। साथ ही आपकी साख भी कायम होने वाली है। आप और आपकी कंपनी की अच्छी तरक्की होने वाली है। इस बदलाव का अपने काम की जगह पर सकारात्मक उपयोग कीजिए। इसके लिए नए संपर्कों का इस्तेमाल भी कर सकते हैं। आत्मविश्वास में वृद्धि ही आपकी व्यावसायिक सफलता की कुंजी है। खुद को नेता साबित करने के लिए आपको चुनौतियों को स्वीकार करने के लिए तैयार रहना चाहिए। काम को चलाने की आपकी आदत के कारण आपके काम का बोझ व मानसिक दबाव बहुत बढ़ सकता है। इसलिए खुद पर भरोसा रखें और पूरी मेहनत से काम करें। आज का दिन अपना पूरा जोर लगाकर अधिकारियों को प्रसन्न करने का है। यदि इस समय पदोन्नति का काम चल रहा है और आप कड़ी मेहनत कर रहे हैं तब निश्चय ही अच्छे परिणाम मिलेंगे। आज तो सब तरफ से खुशी का दिन है। बहुत पहले आपने जो निवेश कर रखा था उसका आज बढ़िया लाभ मिलने वाला है। कोई पुराना लेनदेन जो आप भूल ही चुके थे उसका भी आपको आज लाभ मिलेगा। यह अचानक ही होगा। लेकिन इस पैसे को यूं ही मत खर्च कर दिजिएगा बल्कि इसे बचा कर बैंक में डाल दीजिए। आज आप अच्छा महसूस करेंगे और आपकी उर्जा का स्तर भी ऊंचा रहेगा।  दंपत्ति अपने संबंध में ठहराव महसूस करेंगे। अपने साथी को कार्ड अथवा उपहार दें, आपकी समझ बूझ की सराहना होगी। आज आप अपने संबंध को लेकर जितना प्रयास करेंगे उसका प्रभाव उतने लंबे समय तक आपको व आपके साथी को सुख प्रदान करेगा। व्यावसायिक क्षेत्रों में उन्नति के आसार हैं। आपकी कड़ी मेहनत के फलस्वरूप आपके अधिकारी आपको बोनस दे सकते हैं। अथवा, पदोन्नति भी संभव है। चाहे जो भी हो, आज का दिन प्रसिद्घ होने और पैसा कमाने का है। अगर शेयर बाजार में आपकी रूचि है तो अभी सिर्फ बाजार पर नजर रखे, जांच परख के बाद ही पैसा लगाना ठीक रहेगा। अगर कोई निवेश करें तो लम्बी अवधि के लिए करें। अगर कोई छोटी अवधि का निवेश करते हैं तो भविष्य में उसका उतना फायदा शायद न मिले जितना आप सोच रहे हैं। शेयर बाजार में निवेश के लिए किसी और दिन सोचें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये राशि वाले अपने प्रेमी जीवन में नयापन लाने की करें कोशिश, जानें अपना लव राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-1th-september-to-7th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-1th-september-to-7th-september/</guid>
      <description>प्रेमी जीवन के लिए ये सप्ताह मिला जुला रहेगा, लेकिन एक राशि वालों को अपनी जिंदगी में कुछ नयापन लाने की कोशिश करनी चाहिए। जानिए आपके प्रेमी जीवन के लिए कैसा रहेगा ये सप्ताह।  पढ़ें- आपको सप्ताह के आरंभ में कुछ मानसिक परेशानियों को झेलना पड़ सकता है। इन परेशानियों का कारण आप स्वयं भी हो सकते हैं। आप बहुत जल्दी भावुक हो जाते हैं और इसी भावुकता में आपको फ़िर कुछ और दिखाई नहीं देता है। आप अपने ही नजरिये से सभी को देखना चाहते हैं यही आपकी सबसे बडी कमजोरी भी है। इसीलिये आप फ़िर परेशान भी रहते हैं। आपको अपने प्रेमी की बातों को भी महत्व देना चाहिये ना कि एक ही बात को पकडकर आप कोई जिद पाल कर रखें। सप्ताह का पहला और अंतिम भाग आपके लिए परेशानी वाला रहेगा इसलिए आप पहले ही इन परेशानियों का हल करने के लिए तैयार रहें। आप यदि सोच रहे हैं कि अपने प्रेम संबंधों को कैसे अगले पायदान तक ले जाया जाए तब आपको अभी इस सप्ताह एक बार फ़िर से विचार कर लेना चाहिये। ऐसा नहीं है कि आप प्रेमी जीवन की जिम्मेदारियों को संभालने में सक्षम नही है लेकिन समय अभी आपके अनुकूल ज्यादा नहीं कहा जा सकता है। आपका किसी वरिष्ठ व्यक्ति से इन संबंधों को लेकर विवाद हो सकता है। इसलिए कुछ समय और संबंधों को ऐसे ही चलने दें। सप्ताह का आरंभिक भाग आपके लिए खर्चों से भरा रह सकता है और दूसरे भाग में आपको कोई परेशानी बनी रहने से मानसिक तनाव महसूस हो सकता है। सप्ताह के तीसरे भाग में आपको अपनी जुबान पर नियंत्रण रखना चाहिये। आप अपने प्रेमी जीवन को सफ़ल बनाने के लिए कुछ बदलाव अपने भीतर करना चाहते हैं। यह सही भी है क्योंकि कुछ बाते जो आपके प्रेमी को आप में पसंद नहीं है उनमें सुधार कर आप प्रेमी जीवन को भी सफ़ल बना सकते हैं। आप अपने प्रयासों में काफ़ी हद तक सफ़ल भी रह सकते हैं लेकिन मध्य भाग में फ़िर कोई बात आपके प्रेम संबंधों में कांटा बनकर उभर सकती है जिससे आपका दिल आहत हो सकता है। कुल मिलाकर यह सप्ताह आपके प्रेम संबधों के लिए मिले जुले फ़ल प्रदान करने वाला होगा । आपको सप्ताह के अंतिम भाग में कुछ अनुकूल अनुभूति हो सकती है। धीमी गति से चलते प्रेम संबधों से आपको बोरियत महसूस हो सकती है। आप इनमें कुछ नयापन चाह सकते हैं लेकिन नयापन लाना आपके अपने हाथों में है। आप जैसे अपने संबंधों को चलाना चाहेगें वह वैसे ही चलेगें। आप अपनी ओर से भी कुछ प्रयास करें। कुछ नए तरीकें सोचें कि कैसे संबंधों में रस भरा जा सकता है। उनमें मिठास बढाने का प्रयास करें। वैसे सप्ताह का पहला भाग आपके मिलन का भी हो सकता है यदि आप थोडे से प्रयास करें और मन के घोडे दौडाएं। सप्ताह का दूसरा भाग आप दोनों के मध्य मनमुटाव का भी हो सकता है लेकिन अंतिम भाग में फ़िर से आपकी सु्लह हो जाएगी। यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधों के लिए मिश्रित फ़ल प्रदान करने वाला कहा जा सकता है। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए अनुकूल बना रहेगा और आप प्रेमी के साथ काफ़ी मस्ती भी कर सकते हैं। दूसरे भाग में आपको कुछ निजी परेशानियों का अनुभव हो सकता है जिससे प्रेमी की ओर कम ध्यान दे पाएंगे। अंतिम भाग में एक बार फ़िर से आप दोनों प्रेमी जीवन का आनंद लेगें। प्रेमी जीवन से संबंधित आप कोई भी फ़ैसला लेने से पूर्व एक बार अपने प्रेमी की सलाह भी अवश्य लें। इससे आपको प्रेमी को भी अहसास रहेगा कि आप उसे भी महत्व दे रहे हैं अन्यथा आपके संबंधों पर इसका बुरा प्रभाव पड़ सकता है। सप्ताह का आरंभ आपका घूमने फ़िरने से हो सकता है। मूड में मस्ती भरी रह सकती है और आप मित्रों के साथ मनोरंजक स्थानों पर जा सकते हैं। यदि आप प्रेमी को साथ ले जाते हैं तब आपको उसका भी पूरा ध्यान रखना चाहिए। मित्रों के साथ रहकर प्रेमी की उपस्थिति को अनदेखा ना करें। आप सप्ताह के मध्य भाग में घर की जिम्मेदारियों में फंस सकते हैं। सप्ताह का तीसरा भाग आपके मिलन का भी कहा जा सकता है। आप अपने प्रेमी से अपने मन की सभी बाते दिल खोल के करना चाहेगें। अंतिम भाग सप्ताह का आपको कुछ अपसेट कर सकता है। इस सप्ताह आप खुद को काफी परेशान पा सकते हैं। सप्ताह के आरंभ में आपका मन बिना कारण विचलित रह सकता है। आप परेशान हो सकते हैं कि जितना आप कर सकते हैं उतना अपने प्रेम संबंधों को आगे बढा नहीं पा रहे हैं। आप कभी-कभी जो दुविधा में पड़ जाते हैं उससे आपको बाहर निकलना होगा क्योंकि जब तक आप उससे बाहर निकलकर स्वतंत्र रुप से कोई फ़ैसला नहीं लेगें तब तक आपका कुछ नहीं हो पाएगा। प्रेमी जीवन के प्रति भी आपकी कुछ जिम्मेदारियां हैं उन्हें आप समझने का प्रयास करें और किसी अन्य की बातों में आप आने का प्रयास ना करें। अपनी बातों को गहराई से सोचने का प्रयास भी करें। यह सप्ताह आपके प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। प्रेमी से आपकी बातचीत काफ़ी अच्छे मूड में होती रहेगी और जैसे ही आपको अवसर प्राप्त होगा। सप्ताह का अंतिम भाग कुछ परेशानी वाला सिद्ध हो सकता है अथवा आपको कुछ जरुरी काम से बाहर जाना पड सकता है जबकि आपका मन जाने का नहीं होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए मां दुर्गा के इस माह में किन राशियों की चमकेगी किस्मत, पढ़ें मासिक राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/monthly-rashiphal-september-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 08:40:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/monthly-rashiphal-september-2017/</guid>
      <description>मां दुर्गा का माह है ये, जहां इस माह मां दुर्गा की नौ शक्तियों की आरधना होगी, वहीं विजयादशमी को बुराई का अंत भी होगा। इसी वजह ये महीना अपने आप में काफी खास और अहम है। 12 राशियों पर भी इसका असर पड़ेगा। अधिकतर के लिए शुभ रहेगा ये माह‌। जानिए आपके लिए कैसा रहेगा ये सप्ताह।  पढ़ें-  ये माह आपके लिए उतार चढ़ावपूर्ण बन रहा है। पूर्वांर्ध में अनावश्यक समस्याएं आपको या फिर आपके किसी परिजन को परेशान कर सकती है। हालांकि उत्तरार्ध तक स्थितियां काफी हद तक अनु‌कूल हो जाएंगी। यदि आप राजनीति में हैं तो आपके लिए समय शुभ फलप्रद बन रहा है। अपने राजनीतिक पक्ष को मजबूत करने में आप सफल हो सकते हैं। नौकरीपेशा और व्यापारी वर्ग के लिए समय शुभ फलप्रद बना हुआ है। ये महीना आपके लिए कुछ राहत भरा रहेगा। पूर्व में जो समस्‍साएं चली आ रही थी, उनमें राहत मिलने की संभावना है। इस माह आपके उत्साह और पराक्रम में  वृद्धि होगी और आगे बढ़ने की प्रवृत्ति बली होगी। स्‍थायी सम्पत्ति, भूमि आदि से संबंधित विवाद होने की संभावना है। ये माह आपके लिए सामान्यत अनुकूल फलप्रद रहेगा। कार्यों में अपेक्षानुरूप सफलता प्राप्ति संभव है। संतान से संबंधित शुभ समाचार मिलेंगे। आय में  वृद्धि  के मौके मिलेंगे। वैसे इस माह की आपकी धार्मिक रूचि भी बढ़ेगी। पारिवारिक दृष्टि से ये समय उत्तम फलप्रद बन रहा है। नौकरीपेशा वर्ग के लिए समय काफी शुभ रहेगा। ये माह आपके लिए उतार चढ़ावपूर्ण रहेगा। इस समय आपको अपनी वाणी में संयम रखना होगा। आकस्मिक रूप से तनाव और चिंता के योग इन दिनों बन रहे हैं। धार्मिक मसलों में आपकी सक्रियता रह सकती है। नौकरीपेशा वर्ग के लिए ये समय मध्यम फलप्रद बना हुआ है। कार्याधिक्य के कारण आप तनावग्रस्त रह सकते हैं। ये माह पिछली माह की तुलना में आपके लिए बेहतर रहने की संभावना है। धार्मिक और पारिवारिक गतिविधियों में सक्रियता बढ़ेगी। हालांकि इस माह आपके स्वभाव में झुंझलाहट के साथ साथ उग्रता रह सकती है। अपने इस व्यवहार पर अंकुश लगाने की कोशिश करें। आय में वृद्धि की योजनाओं का क्रियान्वयन होगा। प्रेम प्रसंगों में आपको सावधानी रखने की जरूरत है। नौकरीपेशा और व्यापरी वर्ग के लिए ये समय अनुकूल बना रहेगा। इस माह में आपको सावधानी पूर्वक चलने की आवश्यकता है। दूसरों पर अधिक विश्वास न करें। नियामों और कानूनों का उल्लंघन घातक सिद्ध हो सकता है। जिस वजह से कोई जुर्माना लगने की संभावना बन रही है। किसी सरकारी निर्णय, आदेश और न्‍यायालय के निर्णय से परेशानी हो सकती है। आकस्मिक व्यय के भी योग बन रहे हैं। अधिकारी किसी बात को लेकर आपसे नाराज हो सकते हैं।  इस माह आपकी ज्‍यादातर इच्छाएं पूरी हो जाएगी। अचानक ही धनलाभ होगा। हालांकि इस माह आय प्राप्ति में उतार चढ़ाव भी देखने को मिल सकते हैं। समाज में आपका मान सम्मान बढ़ेगा। इस माह आप किसी पारिवारिक यात्रा पर भी जा सकते हैं। धार्मिक और पारिवारीक कार्यक्रमों में इन दिनों व्यस्तता बढ़ सकती है। गोचरीय स्थितियों में परिवर्तन के कारण कार्यों में आ रही बाधाएं भी अब तेजी से समाप्त होने के योग बन रहे हैं। भविष्य की योजनाएं बना सकते हैं। घर में मांगलिक कार्यक्रमों के आयोजन की रूपरेखा बन सकती है। इस महीने आप आजीविका को लेकर थोड़े परेशान रहेंगे। आय में अवरोध के योग बन रहे हैं। नियमित आय प्राप्ति में भी आप परेशानी अनुभव कर सकते हैं। इस संबंध में आपको थोड़ा सतर्क रहने की जरूरत है। वैसे इनको लेकर अधिक परेशान होने की जरूरत नहीं है, क्योंकि ये कुछ समय की ही परेशानियां हैं। ग्रह गोचर में परिवर्तन के कारण स्थितियां बदलने लगेगी। इस माह आपको सावधानी रखने की आवश्यकता है। जोखिमपूर्ण कार्यों से बचना चाहिए। वाहन आदि चलाते समय सावधानी अपेक्षित है। इस दृष्टि से समय अनुकूल नहीं हैं।पारिवारिक और धार्मिक कार्यों में व्यस्तता रह सकती है। साझेदारों पर अधिक विश्वास न करें। इस माह आपको पारिवारिक परेशानियां परेशान कर सकती है। धार्मिक और सामाजिक मामलों में आप व्यस्त रहेंगे। इन समय आपको योजनानुसार काम करना चाहिए। विरोधियों और प्रतिस्पर्धियों पर हावी होने की संभावना है। कारोबारी वर्ग के लिए ये समय थोड़ा चिंताजनक रहेगा। इस माह आप किसी आकस्मिक समस्या में फंस सकते हैं। किसी से वाद विवाद हो सकता है। मुकदमें जैसे स्थिति भी आ सकती है। इसीलिए खुद को काबू रखें। किसी सरकारी निर्णय से तनाव रहेगा। काम में भी रूकावट आएगी, जिस वजह से पर आप पर निराशा हावी हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सितंबर माह का पहला दिन कैसा रहेगा आपके लिए, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-1th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 06:38:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-1th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। अगर आपकी अपनी संस्था है और आप कोई छोटा-मोटा व्यवसाय करते हैं तो आपको अपने कर्मचारियों को लेकर परेशानी हो सकती है। ये उनके बीच का झगड़ा हो सकता है या फिर किसी को फिर से नौकरी पर रखने का मुद्दा। आप पर इस समस्या का प्रभाव पड़ सकता है। रचनात्मक काम में लगे लोगों के लिए आज का दिन फायदे का है। आर्किटेक्ट और इंटीरियर डिजायनिंग का कोर्स कर रहे लोगों के लिए आज नौकरी के मौके हैं, इंटरव्यू में उन्हें सफलता मिलेगी। जो लोग पहले से ही इस क्षेत्र में हैं उनके काम को प्रोत्साहन मिलेगा। ज्यादा से ज्यादा प्रोजेक्ट हाथ में होंगे और उसका अच्छा लाभ दिखेगा। यदि आप लंबे समय से अपनी नौकरी को बदलने की सोच रहे हैं, लेकिन कोई अवसर हाथ नही आ रहा है। तब आज किसी पुराने मित्र से किसी संभावना की प्राप्ति हो सकती है। इस अवसर को स्वीकार करते हुए पूरे मन से अपनाएं और यही अवसर भविष्य में आपको उन ऊंचाइयों तक लेकर जा सकता है जिनका कभी आप ख्वाब देखते थे। यदि आपका अपना व्यापार है तो आज यात्रा करनी पड़ सकती है। हालांकि आपको कोशिश करनी चाहिए कि आपके व्यापारिक रिश्ते अच्छे बनें, लेकिन शायद उम्मीद के मुताबिक फायदा न हो। आपकी व्यापार लेन देन में थोड़ी देर भी हो सकती है। अपने किसी प्रियजन से आपका रिश्ता कुछ ठीक नहीं है। ये आपके गुस्से और नकारात्मक विचारों को काबू में रखने का समय है। आपको चाहिए कि आप एक साथ गुजारे अच्छे समय को याद करें और एक दूसरे के साथ के महत्व को पहचानें। बेरोजगारों के लिए आज का दिन शुभ समाचार ला सकता है। किसी विदेशी संस्थान से होने वाली सहयोगी संधि से, आय के स्रोत बढ़ने की संभावना है। जो लोग आर्थिक क्षेत्र में व्यस्त हैं उनके लिए आज का दिन काफी मुश्किलों से भरा हुआ है। अपने प्रोफेशनल लक्ष्य में हार जाने के कारण उन्हें काफी नुकसान हो सकता है, और यही नहीं ये आपके बैंक बैलेंस के लिए भी काफी नुकसानदायक हो सकता है। बस आप ध्यान रखें कि आप अपनी योजनाओं को आधे-अधूरे नहीं छोड़ रहे। इन पर अपना दिमाग लगाएं और इन्हे पूरा करें। यदि आपने किसी नौकरी के लिये आवेदन किया है तो संभव है कि आज आपको कोई साक्षात्कार या शुभ समाचार प्राप्त हो। अपने संपर्कों को दुरूस्त रखें और इस अवसर का लाभ लें। यदि ये वही नौकरी है, जिसका सपना आपने देखा है तब इस मौके को पूरा भुना लें। आप पिछले कुछ दिनों में कोई बड़ी खरीदारी करने की सोच रहे हैं, शायद कोई नई कार या बाईक। तो आज ये खरीदारी करने का शुभ दिन है। आर्थिक मामले में आज का दिन आपके अनुकूल है, तो आज अपनी कार या बाइक के सही मॉडल का चुनाव कर ही लें। योग विशेषज्ञ द्वारा दिए गए बहुमूल्य टिप्स आपके लिए लाभकारी सिद्ध होंगे। आज शायद आपको अपने आस-पास के लोगों की वजह से निराशा हो। इसका कारण शायद आपकी उनसे अधिक उम्मीदें रखना भी हो सकता है। सच तो ये है कि हमें कभी भी किसी से बहुत अधिक उम्मीद नहीं रखनी चाहिए। विद्यार्थी आज अपने भविष्य को लेकर आशान्वित दिखाई देंगे, खासकर यदि वे किसी सहकारिता क्षेत्र के व्यवसाय में काम करना चाहते है। इस दौरान कईं विकल्पों के सामने होने के कारण आप भ्रमित होंगे। आर्थिक मामलों से जुड़े समाचार अच्छे ही होंगे। यह समय है कि आप अपनी आर्थिक योजना पर फिर से विचार करें और लम्बे भविष्य के लिए बजट की व्यवस्था करें। आज आप अध्यात्म की ओर प्रभावित रहेंगे। आप अपने भीतर की राह को जानना चाहेंगे। आज का दिन नौकरी में बदलाव के संकेत करता है, लेकिन ये बात ध्यान में रखिये कि दूर के ढोल सुहावने होते है। आपको नवीन संस्थान में काम करने के लिये अपनी पूरी शक्ति लगा देनी होगी। आपको अपना आत्मविश्वास और नवीन वातावरण के साथ सामंजस्य बैठाने की शक्ति को बढ़ाना चाहिये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुटकियों में गलती पकड़ लेते हैं गुलाबी हथेली वाले, जानिए अपनी खूबियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-palm-colour-say-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 09:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-palm-colour-say-about-your-personality/</guid>
      <description>की रेखाएं व्यक्ति के बारे में बहुत कुछ कह देती है, लेकिन क्‍या आप जानते है कि आपकी का रंग भी बहुत कुछ कहता है। खासकर आपके चरित्र को लेकर हथेली का रंग आपके राज खोल देता है। जानिए कैसा है आपकी का रंग।  ये भी पढ़ें-  गुलाबी रंग की हथेली को सबसे बेहतर माना गया है। वैज्ञानिक कारण ये लोग काफी संतुलित खान पान करते हैं और अनुशासन में रहते हैं। ऐसे लोग काम को करने से पहले उस पर अच्छी तरह से सोच विचार कर लेते हैं। इनकी नजरों से बच पाना मुश्किल होता हैं, ये छोटी छोटी बातों को चुटकियों में पकड़ लेते हैं। जिनकी हथेली का रंग थोड़ा लाल होता है, वे लोग काफी मेहनती होते हैं। ये सामाजिक कार्यों में आगे होते हैं। वैसे तो ये काफी कॉमन हथेली होती है। शारीरिक परिश्रम करने वाले तो होते ही हैं, साथ ही इनमें थोड़ी चंचलता भी होती है। जिनकी हथेली थोड़ा सफेदी लिए हुए होती है, वे लोग मेहनत से घबराने वाले होते हैं। ऐसे लोग गुस्सैल प्रवत्ति के होते हैं। हर बात में कमी निकालने वाले तो होते ही है। साथ ही मौके को भी गवां देते हैं। इनका अधिकतर समय सपनों में ही जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में इस जगह पर  रखें मनी प्लांट, मां लक्ष्मी का हमेशा रहेगा वास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/keep-money-plant-in-right-direction-at-your-home/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 09:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/keep-money-plant-in-right-direction-at-your-home/</guid>
      <description>घर के को दूर करने के लिए हमारे शास्त्रों में कई तरह के उपाय बताए गए है। वास्तुशास्त्र के अनुसार घर में कई तरह के पे़ड़-पौधे लगाए जाते है जिससे घर की नकारात्मक ऊर्जा को दूर करने में मदद मिलती है। वास्तुशास्त्र में पौधे लगाने की एक दिशा होती है, अगर पौधे को सही दिशा में लगाया जाए तो घर में सुख और समृद्धि बनी रहती है। वहीं गलत दिशा में लगाया तो इसका नुकसान भी हो सकता है। मनी प्लांट के पौधे को घर में कहां लगाएं और कहां न लगाएं आइए जानते है।  पढ़ें- वास्तुशास्त्र के अनुसार घर में मनी प्लांट के पौधे को उत्तर-पूर्व की दिशा में नहीं रखना चाहिए, इससे घर में संपन्नता दूर भागती है साथ ही पारिवारिक रिश्तों में खटास पैदा होती है। मनी प्लांट के बेलें को जमीन में फैलाने के बजाय किसी दीवार का सहारा देकर ऊपर की ओर चढ़ना चाहिए। अगर इनकी बेलें जमीन में फैली होगी तो धन प्राप्ति के जगह पैसों का नुकसान होगा। मनी प्लांट लगाते समय इस बात का ध्यान रखना चाहिए कि कभी भी उसकी पत्तियां सूखने न पाए समय-समय पर पानी जरूर डालते रहना चाहिए। मनी प्लांट के पौधे को घर के बाहर लगाने के बजाय घर के अंदर लगाना शुभ माना जाता है। घर के अंदर मनी प्लांट के पौधे को गमले या कांच की बोतल में लगा सकते हैं। घर के दक्षिण-पूर्व की दिशा को भगवान गणेशजी की दिशा माना जाता है। इसलिए घर में मनी प्लांट को दक्षिण-पूर्व दिशा में लगाएं, इससे हमेशा सुख और समृद्धि मिलती है और घर में लक्ष्मी माता की कृपा मिलती रहती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> महीने का आखिरी दिन इन राशियों के लिए होगा खास, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-31th-august/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 07:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-31th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। अगर हाल में आपको किसी दोस्त ने प्रस्ताव दिया है तो अच्छी तरह सोचें। जल्दी ना करें कयोंकि यह रिश्ता आपके लिए एकाएक आया है। अपने दोस्तों व रिश्तेदारों के साथ विचार-विमर्श करने के लिए कुछ समय मांगने में कोई हर्ज नहीं है। आज साझेदारी का अच्छा फायदा मिलने वाला है। इसलिए, अगर आप कोई साझेदारी करने की सोच रहे हैं तो आज उसे करने का बढ़िया दिन है। अगर आपके सामने अच्छी अवधि के लिए भी कोई प्रस्ताव आता है तो भी आप उसे स्वीकार कर सकते हैं। आप पायेंगे कि व्यापार में अकेले चलने से कहीं बेहतर है दो लोगों का मिलकर चलना। आज आपको अपनी मांसपेशियों और कमर का ध्यान रखना होगा। कोई भी भारी समान उठाते समय बेहद सावधानी बरतें ताकि आपकी कमर या मांसपेशियों पर ज्यादा दबाव ना पड़े।  जिनके पार्टनर दूर रहते हैं, आज उनकी आश्चर्यजनक रूप से मुलाकात हो सकती है। कहीं बाहर के लिए अच्छी योजना बनाएं, आपको आज पता भी नहीं चलेगा कि आपका दिन कैसे बीत गया। यदि आप नौकरी बदलने की सोच रहे हैं तो इसके लिये काफी सारी योजनाएं बनाने की आवश्यकता है। यदि इस निर्णय को थोड़ा सा आगे बढ़ा दिया जाए तो ज्यादा सही होगा। आपके वर्तमान कार्यालय में आपको सहकर्मियों का भरपूर सहयोग मिला है। साथ ही किसी प्रभावी व्यक्तित्व का साथ भी आपको मिल सकता है। पिछले कुछ दिनों में आपको आर्थिक मामलों में अच्छा फायदा हुआ है, सो आज मौज मस्ती के लिए कुछ खर्च करने का मौका है।  आज आपको ऐसा काम मिलने की संभावना है, जिसमें आसानी से पैसा मिल सके। आप अपना वर्तमान काम छोड़ने का विकल्प भी सामने रख सकते हैं। सम्भलकर कदम उठाएं, क्योंकि दूसरे की थाली में हमेशा घी ज्यादा दिखाई देता है। वर्तमान काम को छोड़ने से पहले जहां जाने की योजना बना रहे हैं उसकी पूरी तहकीकात कर लें तो बेहतर होगा। आपका कोई जानकार आपको किसी मानसिक उलझन में डालने की कोशिश करेगा। ऐसे लोगों को पहचान कर उन्हें अपने से दूर रखने की ही कोशिश कीजिएगा। ऐसे किसी व्यक्ति के इरादे को भांपते हुए आप अपनी राह पर चलते रहिये। समझदारी से काम लीजिए। आज किसी भी तरह की दुर्घटना से बचने की कोशिश करें।  आज उन छात्रों के लिये खुशी का दिन होगा जो इंजीनियरिंग या सीए की परीक्षा की तैयारी कर रहे हैं। आप अच्छे से परीक्षा देंगे और परिणाम भी अच्छे आएंगे। आपको कोई ये नहीं कह पाएगा कि आपने अच्छे से पढ़ाई नही की है। आपको आज लगेगा कि पिछले दिनों आपको जो आर्थिक नुकसान हुआ उसकी आज कुछ भरपाई हो गई। अचानक आई किसी रकम से आपका बैंक बैलेंस भी कुछ दुरूस्त हो जाएगा। लेकिन रुपये-पैसे के मामले में कोई हड़बड़ी ना दिखाएं। हालांकि आपके लिए गये कुछ फैसले अच्छे साबित होंगे और इससे आपका आर्थिक संकट भी काफी हद तक दूर होगा। आप अच्छा सोचें, समय बदलने वाला है। आज आप अपने विरोधियों पर विजय पा सकेंगे। आपके कार्यस्थल पर किये गए प्रयासों और अपने सहकर्मियों और प्रतिस्पर्धियों को कूटनीति से संभालने की योज्ञता से आपकी अच्छी छवि बनेगी। आज आपके विरोधियों को आपकी छवि बिगाड़ने में बहुत सी परेशानियों का सामना करना पड़ेगा और आप हर परेशानी पर आसानी से विजय पा लेंगे। आज का दिन आपके लिए भाग्यशाली है। अंतत: आज आप खुद को आर्थिक रूप से आत्मनिर्भर महसूस करेंगे। आप मेहनत तो काफी समय से कर रहे थे पर पैसा नही जुट पा रहा थे। ना चाहते हुए भी पैसे खर्च हो जाते हैं। आज वह दिन है कि आप अपने खर्चे और आय का ठीक से लेखा-जोखा कर लें। इसका भविष्य में फायदा मिलेगा। शैक्षणिक योग्यता बढ़ाने के लिए आज का दिन बहुत शुभ है। इस दिशा में बढ़ाए गए कदम ना केवल आपकी मानसिक योग्यता को बढ़ाएंगे बल्कि आपके व्यावसायिक भविष्य के लिए भी लाभदायक सिद्ध होंगे। अगर आप अकेले हैं तो आपको आज अनेक प्रस्ताव मिल सकते हैं। वह व्यक्ति भी आज आपको प्रस्ताव भेज सकता है, जिससे आप आकर्षित रहे हैं। पर निर्णय लेने में जल्दबाजी ना करें। समय की प्रतीक्षा करें और किसी के प्रति आज गंभीर रूप से सोचने से बचें। आज आपका दिन मौज-मस्ती का है। इस वक्त पैतृक संपत्ति से सम्बंधित मामलों को सामने नहीं लाना चाहिए। यह समय पैतृक संपत्ति के मामले में चर्चा के लिए उचित नहीं है क्योंकि यह परिवारों को विभाजन के कगार पर ले जा सकता है और परिस्थितियां भयावह रूप ले सकती है। अत: समय का इंतजार करना चाहिए तथा धैर्य से रहना चाहिए।  अगर आप विद्यार्थी हैं तो आज विदेश से आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। खासतौर से इंजीनियरिंग के विद्यार्थियों को अवसर मिलने के संकेत हैं। अगर आप ग्रैजुएट हैं तो आपको विदेश से नौकरी का मौका भी मिल सकता है। इस अवसर के बारे में गंभीरता से सोचें ये बहुत ही बढ़िया अवसर साबित होगा। व्यापार में आप माहिर हैं, ग्राहकों को आप अपनी तरफ खींच ही लेते हैं। आज व्यापार में आपको फायदा मिलने वाला है। आज आपको अपने बॉस से कुछ बोनस भी मिल सकता है। आपके वरिष्ठ सहयोगी भी आपकी कड़ी मेहनत के कायल हो जायेंगे। आपके ग्राहक भी आपकी मेहनत देख रहे हैं। इस तरह चारों ओर से आपको आपके परिश्रम का फल मिलता दिखेगा। अपनी कामयाबी पर गर्व कीजिए। अगर आप अकेले हैं तो हाल के प्रेम संबंध के मामले में आज थोड़ी निराशा का सामना कर सकते हैं। निराशा के बावजूद आपका सब कुछ नहीं खोएगा, क्योंकि आपका ध्यान अपने पार्टनर में उस चीज को खोजने में लगा रहेगा, जिसे आप सबसे ज्यादा अहमियत देते हैं। जब आपको अपने पार्टनर में वह चीज दिखेगी, तो आप राहत महसूस करेंगे। अपने महत्वपूर्ण कामों को आप पूरी सफलता के साथ पूरा कर पाएंगे। अपनी योजनाओं के आपको शुभ परिणाम ही मिलेंगे। यदि आपके मन में अपना मकान बेचने का विचार है, तो उसे बाजार में उतार दें। आज ऐसा दिन है जिसमें आप पुराने सौदों को बेच सकते हैं। वे व्यक्ति जो आज अपना मकान बेचते हैं अथवा खरीदते हैं उनके लिए आज का दिन मुनाफा देने वाला है।  यदि आपका अपना व्यापार है तो आज यात्रा करनी पड़ सकती है। हालांकि आपको कोशिश करनी चाहिए कि आपके व्यापारिक रिश्ते अच्छे बनें लेकिन शायद उम्मीद के मुताबिक फायदा न हो। आपकी व्यापार लेन देन में थोड़ी देर भी हो सकती है। वक्त का इंतजार करें, चीजें स्वत: ठीक हो जायेंगी। आज आप तनाव को काबू में रखने की कोशिश करें। आप पाएंगे कि बल्डप्रेशर बढ़ने का कारण टैन्शन है। और यह वही समय है जब आप बल्डप्रेशर को बढ़ने से रोक सकते हैं। बढ़ता तनाव आपकी सेहत और जिन्दगी को प्रभावित कर सकता है जिसे आप देख नही पा रहे हैं। इसलिए कुछ समय निकाल कर ध्यान में बैठें ताकि आप अपने दिमाग को ठन्डा कर सकें और पाचन क्रिया को मजबूत करें। आपका प्रेम संबंध आपकी शक्ति की परीक्षा लेगा। यदि आप लम्बे समय से संबंध में हैं तो धैर्यपूर्वक इस कठिन समय का सामना करने की आवश्यकता है। आज आपकी अपने सहकर्मियों से बहस हो सकती है। अगर आपके कार्यस्थल पर ऐसे लोग हैं, जो शांति बनाए नहीं रख सकते तो कम से कम आप अपनी जुबान पर काबू रखें। आज आप परिपक्वता दिखाएं इससे आपको इज्जत मिलेगी। आपके व्यापार में आश्यर्यजनक तरक्की के संकेत हैं। अगर आप व्यापार में हैं तो आपको अपनी गतिविधियां और बढ़ानी पड़ेगी। हालांकि आपकी मौजूदा बिक्री अच्छे फायदे दे रही है लेकिन नये ग्राहक बनने के कारण आपको अपना उत्पादन और अधिक करना होगा। काम बहुत आ रहा है इसलिए समझदारी से उनका चुनाव करें आप अच्छा करेंगे। आज किसी पारिवारिक समारोह की संभावना है इसलिए कहीं बाहर जाने के लिए तैयार हो जाइए, ये मजे करने का समय है। ये पारिवारिक समारोह आपके व आपके परिजनों के लिए खूब सारी खुशियां ले कर आएगा। आप अपने ऐसे मित्रों से सावधान रहें जो आपको कभी भी पैसों के लिए पूछते रहते हैं। आज का दिन निश्चित रूप से उनसे ॠण के लिए बातचीत करने का नहीं है। इस घटना का अन्त अच्छा नहीं है। अत: आप उनके प्रस्ताव को ठुकरा सकते हैं। आपका सहयोगी ॠण के लिए आग्रह कर सकता है जिससे आप कठिन परिस्थितियों से घिर सकते हैं। अत: उनसे आप सब कुछ अच्छी प्रकार तय कर सकते हैं।  आज आपको अपने कर्यालय या घर पर थोड़ा तनाव महसूस हो सकता है। संभावना है कि आपके आस-पास के लोग गुस्से में रहें जिसका असर आपके मूड पर भी पड़ सकता है। चिंता ना करें ये समय भी बीत ही जाएगा। आज का दिन आपको बहुत अच्छे से बिताना है, क्योंकि पदोन्नति यदि लंबे समय से नहीं हुई है तो ये उसका अंतिम चरण हो सकता है। अपने अधिकारियों को किसी प्रकार का नकारात्मक कारण ना दें। अपनी उत्पादकता से उन्हें प्रसन्न करें।अपना लेखा-जोखा देखें, और देखें कि किस मद में धन की कमी पड़ रही है। क्योंकि आज कहीं से अचानक पैसा मिलने की उम्मीद है, उससे आप पुराना कर्ज भी चुकता कर देंगे। ऐसा करके आपको बड़ी तसल्ली मिलेगी। आप पैसे के मामले में आज थोड़ा सतर्क भी रहें आप देखेंगे कि इससे आपको बड़ा फायदा मिला।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये होती हैं भाग्यशाली महिलाओं की पहचान, चेहरे में छिपे होते है कई राज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-lucky/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 11:10:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-lucky/</guid>
      <description>के अनुसार किसी इंसान के चेहरे के भाव और उसकी बनावट से उसके स्वभाव के बारे में आसानी से जानकारी हासिल की जा सकती है। महिला के हाव-भाव और चेहरा उसके व्यक्तित्व का आईना होता है। समुद्र शास्त्र में सुंदर गुणों वाली कन्या के लक्षणों के बारे में भी बताया गया है। ऐसी महिलाएं बड़ी भाग्यशाली होती है। महिला के चेहरे की बनावट से उसके मन के अंदर में छिपे राज के बारे में जाना जा सकता है।  पढ़ें- समुद्रशास्त्र के अनुसार भौंहें इंसान के व्यवहार का आईना होती है जिस महिला की भौंहें छोटी और समान होती हैं तो ऐसी महिलाएं बहुत ईमानदार और चरित्रवान होती हैं।  महिलाओं की आंखें किसी को भी दीवाना बना देती है और जिसकी आंखें बड़ी-बड़ी होती है हैं ऐसी महिलाएं चंचल स्वभाव की होती है और वह अपने आसपास के वातावरण और लोगों को अपने व्यवहार से खुश रखती है। समुद्रशास्त्र के अनुसार ज‌‌िन स्‍त्र‌ियों की आंखों के सफेद भाग के अंत में लाल‌िमा ल‌िए होती है वह बड़ी भाग्‍यशाली और सुख भोग पाने वाली होती है। जिस महिला के माथे पर पांच रेखाएं होती है उनकी आयु बहुत अधिक होती है और ऐसी महिलाएं तेज दिमाग की होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस दिन जन्मे लोगों पर मेहरबान रहती हैं मां लक्ष्मी, कभी नहीं होती इन्हें पैसों की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-personality-through-the-date-of-your-birth-or-moolank-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 08:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-personality-through-the-date-of-your-birth-or-moolank-according-to-numerology/</guid>
      <description>व्यक्ति का उसकी जिंदगी को काफी प्रभावित करता है। यानी उनकी जन्म तारीख को जोड़ने पर जो नंबर आता है। व्यक्ति का भविष्य, उसका स्वभाव सब कुछ पर निर्धारित होता है। बात अगर 6 वालों की करें तो इन लोगों पर खासतौर पर मां लक्ष्मी का कृपा होती है। जिन लोगों को जन्म 6, 15 और 24 तारीख को हुआ हो, उनका मूलांक 6 होता है। जानिए इस मूलांक वालों की खूबियां  ये भी पढ़ें-  इस मूलांक का ग्रह शुक्र होता है और शुक्र सुपर पावर का प्रतीक होता है। ये लोग सुपर टैलेंट वाले होते हैं। इनके पास हर सवाल का जवाब मौजूद होता है। इस मूलांक की महिलाएं काफी मिलनसार होती हैं। यही नहीं पुरूष भी दिखने में काफी संदुर होते हैं। ये लोग कला प्रेमी होते हैं और इन्हें हमेशा बन ठन के रहना पसंद होता है। वैसे तो मूलांक 6 वाले हर काम में निपुण होते हैं और किसी भी तरह से अपना काम निकाल ही लेते हैं, लेकिन ये थोड़े जुगाडु किस्म के भी होते हैं। क्रिएटिव काम में एक्सपर्ट और नई सोच पर अपना क्रिएशन करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्या सहित इन 2 राशियों के लिए फायदेमंद रहेगा दिन, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-30th-august/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 06:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-30th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आपका पारिवारिक जीवन सुख- शांति से भरा रहेगा और आप इसका पूरा मजा उठा सकेंगे। आज कुछ परेशानियों की वजह से आपका काम धीरे ही चल रहा है। इस समय का लाभ उठा कर आप इस बात पर विचार कर सकते हैं कि आप अपने काम से क्या चाहते हैं। अगर आपको लगता है कि आपके काम का प्रतिफल आपके अनुसार नहीं है तो आपको इस पर एक बार फिर से विचार करना चाहिए। हाल में दिखावा और ठाट-बाट पर खर्च करने के कारण आज आपको नकदी की कमी खलेगी। इसके चलते आज कोई कर्ज ले सकते हैं। आज आप शांति पूर्वक घर पर किसी झगड़े को सुलझाने की कोशिश करेंगे। अगर आपके और परिजनों के बीच कोई बहस हो जाए, तो आप अपने आप को उन लोगों के बीच फंसा हुआ पाएंगे। आज आपको अपने करियर के बारे में गंभीरता से सोचना चाहिए। आपके प्रयासों के परिणाम शुभ ही रहेंगे। जन-संपर्क से जुड़े लोगों के लिए आज का दिन बहुत ही शुभ रहेगा। अगर आप मौके का लाभ उठा सके तो एक अच्छा मौका आपका इंतजार कर रहा है। आज आप अच्छे मूड में रहेंगे। अगर आप किसी परेशानी में हैं तो जल्द ही उस परेशानी से निजात मिल जाएगी और आप फिर से राहत की सांस ले सकेंगे। आज किसी भी कार्य को आप पूरी मेहनत से करें। आज आपका मन करेगा कि आप घर और ऑफिस से बाहर निकल कर प्रकृति का आनंद लें। आप अपने तनाव को खत्म करके अपने दिमाग को शांत करना चाहते हैं। काम करने के आपके नवीन तरीकों के कारण आपको उच्चाधिकारियों से सम्मान मिल सकता है। अपनी इस रचनात्मकता से आपको और लाभ उठाने की कोशिश करनी चाहिए। आपको अपने नकारात्मक अनुभवों से भी कुछ सीखना चाहिए और भविष्य में उन्हें नए तरीके से करने की कोशिश करनी चाहिए। साथ ही आपको विषम परिस्थितियों में भी आसानी से काम करने की कला सीखनी चाहिए। आज दिन भर असंतुष्टी की भावना बनी रहेगी। धैर्य से अपनी इस असंतुष्टी का कारण ढ़ूंढ़ने की कोशिश करें। अपनी समस्या का समाधान खोजने की कोशिश करें। आज उन लोगों के लिए बहुत अच्छा दिन है, जिन्हें विदेश में व्यापार करने का अवसर मिला है। दूर बैठे साझेदारों से संबंधित व्यवसाय में भी लाभ होगा। अंतर्राष्ट्रीय बाजार में भी अपने संपर्क मधुर बनाने की कोशिश करें। इस समय करियर संबंधी लाभ की आशा है। आज यदि आपने अपने खर्चों पर नियंत्रण नहीं रखा तो वित्तीय संकट आ जाने की आशंका है। आज वित्तीय रूप से आप थोड़े से अवसाद में भी रह सकते हैं।  आज शायद आप कुछ निराशा महसूस कर सकते हैं, लेकिन आज आप इस बात पर भी ध्यान देंगे कि आप किस तरह से नकारात्मकता को अपनी जिंदगी से निकाल सकते हैं। शिकायत करने से कुछ नहीं होगा, बल्कि आपके इस व्यवहार से आपका और आपके आस-पास के लोगों का मूड ही खराब होगा। अपने थोड़े से प्रयास से आप अपनी खुशी को बढ़ा सकते हैं। ऐसी संभावना है कि आज आपका पहला आकर्षण पहला प्यार बन सकता है। अगर आपका अपना व्यवसाय है तो उच्च अधिकारी आपके व्यवसाय को एक नई दिशा देंगे। अगर आज आप अपने उच्च अधिकारियों से अपनी तनख्वाह में इजाफे की बात करने के बारे में सोच रहे हैं तो इस बात को कुछ समय के लिए टाल दें। हो सकता है आज वो आपको मना कर दें। ये समय प्रतियोगी परीक्षा में भाग लेने के लिए अच्छा है। आपको सफलता जरूर मिलेगी। आज उन व्यक्तियों को अच्छा महसूस होगा, जो नौकरी की तलाश में अवसाद में चले गए थे। आपको कुछ अच्छे प्रस्ताव मिलेंगे, जिनमें प्रारंभिक रुकावटों के बाद आप सफलता अर्जित करेंगे। वित्तीय प्रबंधन से जुड़े व्यवसायी अपनी कंपनी में महत्वपूर्ण पद पाने की उम्मीद कर सकते हैं। अपनी संचार क्षमता के दम पर कंपनी के लिए अच्छा लेन देन करने में कामयाब होंगे। आज आपको जोड़ों की परेशानी हो सकती है। आज का दिन विपणन के क्षेत्र के कर्मचारियों के लिये काफी अच्छा रहेगा, जब वे अपने आप को किसी प्रशिक्षण आदि के द्वारा आगे बढ़ाने का प्रयास करेंगे। ये अवसर आपका भविष्य तो निखारेगा ही, आपको अपने सहकर्मियों के बीच ऊंचा उठा देगा। आप अपने व्यावसायिक लक्ष्यों की प्राप्ति के साथ साथ प्रशंसा व प्रसिद्धि भी पा सकेंगें। यदि आप नियमित निवेश करते हैं, तो आज शेयर बाजार में आपको लाभ मिलने की संभावना है। अच्छा स्वास्थ्य पाने के लिए आपको सकारात्मक विचारों पर ध्यान देना होगा।  आज आप मानसिक शांति पाना चाहेंगे। शांति आपके भीतर ही है, उसे बाहर ढ़ूंढ़ने की बजाय अपने अंदर खोजें। आज आप जल्दी से सामान भरकर हवाई अड्डे भाग सकते हैं, क्योंकि एक जल्दबाजी से भरी व्यावसायिक यात्रा का योग है। आपको इस कम समय का उपयोग बैठक की तैयारियों के लिये करना होगा। हो सकता है कि यात्रा के दौरान आपको किसी किस्म की परेशानी पेश आए, लेकिन ज्यादा चिंता करने की जरुरत नहीं है यह परेशानी क्षणिक ही हो सकती है। यदि आप किसी व्यापारिक ॠण के लिये आवेदन करने की सोच रहे हैं, तब आज का दिन श्रेष्ठ है। आज आप अपने आप को परिस्थितियों के अनुसार ढालने की कोशिश करेंगे। मुसीबतें तो आती जाती रहेंगी, लेकिन आपने ये जान लिया है कि सकारात्मक सोच रखने से हम परिस्थितियों को अच्छी तरह संभाल सकते हैं। आज आपके सभी रुके हुए काम पूरे हो सकेंगे। सिर्फ आपको उन पर एक बार नजर डालनी होगी। आपमें से जो लोग अपना डिपार्टमेंट बदलने की सोच रहे हैं, वो आज ऐसा कर सकते हैं। अपने आर्थिक हालात से निपटने के लिए आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की जरूरत पड़ेगी। सोच समझ कर अपने सलाहकार का चुनाव करें। आज आपकी प्रसिद्धी का जादू दिन भर छाया रहेगा। काम के लिहाज से आज का दिन बहुत शुभ है। जिन योजनाओं पर आप मेहनत कर रहे थे, उनसे आपको लाभ मिलेगा। कुल मिला कर आपका करियर सही दिशा में आगे बढ़ रहा है, इसलिए आपको अपने लक्ष्य की ओर बढ़ते रहना चाहिए। लोग आप पर नजर रखे हुए हैं और समय आने पर आपको इसका प्रतिफल भी जरूर मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में इस जगह रखें फेंगशुई के 3 सिक्के, दूर हो जाएगी आपकी सारी परेशानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/try-these-feng-shui-tips-to-avoid-problem-in-your-life/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 09:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/try-these-feng-shui-tips-to-avoid-problem-in-your-life/</guid>
      <description>लाख कोशिश करने के बाद अगर आपका व्यापार सही ढ़ग से नहीं चल पा रहा है , हमेशा घर में परिवार के सदस्यों के बीच तनाव बना रहता है तो ऐसा हो सकता आपके आस पास नकारात्मक ऊर्जा रहती हो। भारतीय और चीनी वास्तुशास्त्र फेंगशुई में कई ऐसे उपाय बताए गए है, जिसकी सहायता से हम अपने घर में फैली नकारात्मक ऊर्जा को दूर भगा सकते है और सकारात्मक ऊर्जा का वातावरण पैदा कर सकते हैं।  पढ़ें- अगर आप अपने बिजनेस की ग्रोथ को लेकर परेशान है लाख कोशिशे करने के बाद भी आपका व्यवसाय नहीं चल पा रहा है तो आप लाल धागे में बंधे तीन सिक्के को अपने दुकान या ऑफिस के मुख्य द्वार पर उत्तर दिशा की लटका दें।   कई बार उधार दिए हुए पैसे की वापसी होने में देरी होती है और वापस पाने में कई तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ता है। उधार पैसे की वापसी के लिए आपको अपने बेडरूम की खि़ड़की पर लाल धागे में तीन सिक्के टांगने चाहिए। लाख कोशिश करने के बाद भी अगर आपको नौकरी पाने में दिक्कत आ रही है बार-बार असफल हो रहे हैं तो आपको अपने कमरे की दक्षिण दिशा में तीन सिक्के लटका देना चाहिए। नौकरी पाने में आ रही बाधा दूर हो जाएगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फैसले लेने में कोई गलती कर सकते है ये राशि वाले लोग, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-august/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 07:11:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आपका साहस और तेज सोच आपको और लोगों से बहुत आगे ले जाएगा। आपकी तीव्र बुद्धि और अच्छी सम्पेषण कला लक्ष्य प्राप्ति में आपकी मदद करेगी। अपनी सभी योग्यताओं का उपयोग अपनी व्यक्तिगत और व्यावसायिक सफलता की नीव रखने के लिए करें।आज आप अपने पार्टनर के साथ बाहर जाने की सोचें। अगर विवाहित हैं तो घर में रहकर भी आनंद कर सकते हैं। काम पर पूरा ध्यान केंद्रित करने के कारण आप सारी परेशानियों को आसानी से हल कर पाएंगे। अपना आत्मविश्वास ऊंचा रखें और काम के बोझ को आसानी से उठाने की कोशिश करें। आज अचानक कोई बड़ा फायदा होगा, इससे पिछले दिनों के नुकसान की भरपाई हो जाएगी। इस फायदे को और बढ़ाने की कोशिश कीजिए अपने सारे पैसे अभी खर्च ना कर दें।  कुछ समय से आपके घर पर छोटी-छोटी बातों को लेकर झगड़े हो रहे हैं। लेकिन आज आपने इन झगड़ों को खत्म करने की ठान ली है। आज अपने प्रयासों से आप ये कर ही डालें। जब आप सब को एक साथ एक ही घर में रहना है तो फिर लड़ाई करके क्यों रहा जाए। आपकी आय में कमी होने वाली है अत: किसी भी नये व्यवसाय को करने में सावधानी बरतें। आपके आय के स्त्रोत में भारी नुकसान होने की सम्भावना है। अत: आप सुरक्षित प्रस्तावों का चुनाव करें विशेषकर जिसके बारे में आपको पूर्ण जानकारी हो। यदि आप नौकरी पेशे में हैं तो ऐसी कम्पनी में जाएं जहां आपकी तनख्वाह सुनिश्चित है। ऐसे समय में आप देखेंगे कि आपके अच्छे से अच्छे प्रस्ताव भी बुरे परिणाम दे सकते हैं।  आज का दिन आपको सभी तरफ से लाभ पहुंचाने वाला है। आपको आज इस बात का बड़ा संतोष होगा कि आपकी स्थिति अब सुदृढ़ हो रही है। आपकी कोई लॉटरी तो नहीं निकलने वाली लेकिन इतना तो है कि आपकी परीक्षा का अच्छा परिणाम तो मिलने ही वाला है। चिंतित ना हों, कुल मिलाकर आपकी आर्थिक स्थिति बेहतर होती जा रही है और निकट भविष्य में इसमें कोई गिरावट का भी डर नहीं है।आज के दिन यदि आप बेरोजगार हैं तब नवीन नौकरी के प्रस्ताव अवश्य मिलेंगे परंतु वे उसी कार्यक्षेत्र में हो, ये जरूरी नहीं। आपको साक्षात्कार के लिये बुलावा भी आएगा, परंतु ये वो काम नहीं होगा जो आप करना चाहते हैं। आपको अपने विकल्पों को खुला रखना चाहिये। आपकी रोमांटिक जिदंगी खिल रही है व आप इस का आनन्द उठा रहे हैं। अपने प्रेमी को बाहर ले जाने पर पूर्णता का एहसास होगा। यदि आप अपने प्रेमी को परिवार वालों से मिलाना चाहते हैं तो आज ही उचित समय है। आज आपको व्यापार में अच्छे फायदे के आसार हैं। आप इस समय का सदुपयोग अपने व्यापार को बढ़ाने में कर सकते हैं। आप अपने सबसे बड़े काम पर ध्यान दीजिए, आपको लगेगा कि आपको अपने उत्पाद और अपनी सेवाओं का विस्तार करना चाहिए।  आप अपनी जान-पहचान के जरिये अपने व्यावसायिक और सामाजिक जीवन में सफलता पाएंगे। इस रिश्ते को बनाए रखें क्योंकि इससे आपके जीवन में बहुत से बदलाव आएंगे। नवीन काम के साथ ढेर सारे उत्तरदायित्व भी सामने आएंगे। आपको संस्थान के प्रतिमान के साथ चलने के लिये कड़ी मेहनत करनी होगी। संस्थान के किसी तकनीकी काम में आपकी प्रतिभा का परिचय मिलेगा। यदि कड़ी मेहनत से काम करेंगे तो आप एक विजेता के रूप में उभरेंगे। आज आप गैजेट्स और विद्युत उपकरण खरीदेंगे। हो सकता है कि आपको इनकी इतनी जरूरत ना हो। इन्हे खरीदने से पहले एक बार अवश्य सोच लें। कहीं ये आपका बजट तो नही बिगाड़ रहे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल: आखिरी सप्ताह में ये 5 राशि वाले रहें ज्यादा सतर्क, हानि होने की संभावना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-28th-august-to-3th-september/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 11:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-28th-august-to-3th-september/</guid>
      <description>अगस्त महीने के आखिरी कुछ दिन और सितम्बर महीने के शुरुआती दिन इन राशियों के लिए मिला जुला रहेगा। 12 राशियों में से कुछ राशियों के लिए यह सप्ताह शुभ रहेगा जबकि बाकी राशियों के लिए परेशानियों से भरा रह सकता है।  पढ़ें-  आगामी सप्ताह आपके लिए बहुत ही उत्साहपूर्ण होने वाला है। आप अपनीआय में वृद्धि देखेंगे या यह भी संभव है कि किसी को दिया गया उधार वापस आएगा। व्यवसायिक स्तर पर भी आपका अनुभव सुखद रहेगा और अपने कार्य से सबको प्रभावित करेंगे। सहयोगियों के साथ वरिष्ठ अधिकारी भी आपकी प्रशंसा करेंगे। हालाँकि आपको वित्तीय स्तर पर ध्यान देने की आवश्यकता है। व्यर्थ खर्चों से बचें। आपके लिए सलाह है कि आप कहीं निवेश करें। इस पूरे सप्ताह आप अपने व्यक्तिगत और व्यवसायिक जीवन में शांति, समृद्धि और सफलता का अनुभव करेंगे। आगामी सप्ताह आपके लिए काफी हलचल भरा रहेगा। हालाँकि आपका प्रेम जीवन बहुत ही सुखद और उत्साहपूर्ण रहेगा। आपमें से जो व्यक्ति अकेले है, उनकी किसी ख़ास से भेंट हो सकती हैं।व्यवसायिक स्तर पर आपकी उर्जा चरम पर रहेगी और आप अपनी कार्यशैली से एक स्थिर गति से आगे बढ़ते रहेंगे। आपके काम की प्रशंसा होगी और भविष्य में आपके करियर पर इसका अच्छा प्रभाव रहेगा। दबाव होने के बावजूद भी आप अपने सभी निर्धारित कार्य समय रहते पूरे कर लेंगे। आर्थिक स्तर पर भी आप मज़बूत रहेंगे। सप्ताहांत तक आप अति-उत्साहित मूड में आजाएंगे और उस समय का आनंद लेंगे। व्यवसायिक स्तर पर आगामी सप्ताह आपकी कार्य क्षमता और गुणवत्ता में वृद्धि लाएगा। आपका काम ही आपके व्यक्तित्व को प्रस्तुत करेगा। आपके सफल प्रयासों से ना केवल आपके सहयोगी बल्कि आपके वरिष्ठ अधिकारी भी प्रभावित होंगे। पदोन्नति के आसार भी बनते नज़र आ रहे है। आर्थिक स्तर पर आप बेहतरी की ओर बढ़ रहे है। व्यक्तिगत जीवन भी सौहार्दपूर्ण रहेगा और आप अपने प्रियजनों को समय दे पाएँगे। आपके साथी इस बात से संतुष्ट रहेंगे कि किस तरह आप अपने निजी और व्यवसायिक जीवन को संतुलित कर रहे है। आपके संबंधों में मिठास आएगी। यह सप्ताह आपके जीवन में सकारात्मकता लेकर आएगा और आपका आत्मविश्वास भी बढेगा। आप अपने जीवन के लगभग सभी स्तरों पर सुखद परिवर्तन देखेंगे। कार्यस्थल में भी आपके सहयोगियों के साथ अच्छे सम्बन्ध रहेंगे और आवश्यकता पड़ने पर वे आपके सहयोग में रहेंगे। आप अपने आर्थिक स्तर पर भी आकस्मिक परिवर्तन देखने जो आपके हित में होंगे। इस समय को उपयोग में लाएं और अपना बजट निर्धारित करें। इस समय आप निवेश भी कर सकते हैं। हालाँकि सप्ताहांत तक आपकी राह में कुछ बाधा भी आ सकती है किन्तु आप सूझबूझ से इसका हल निकाल ही लेंगे। तनाव लेने से बचे और अपने सेहत का विशेष ध्यान रखें। आने वाला सप्ताह आपके लिए चुनौतीपूर्ण रहेगा। कार्यस्थल में आपका रवैया आपके लिए समस्या उत्पन्न कर सकता है। आपकी आलोचना भी हो सकती है। ऑफिस में काम के दबाव से ना ऊबर पाने के कारण आप चिडचिडे से हो सकते हैं। बेकार के मुद्दों से खुद आहत होने से बचें और काम की ओर ध्यान लगाये। इस समय का उपयोग ऐसी समस्या से बाहर निकलने के समाधान खोजने में लगाये। आपके व्यस्त व्यवसायिक जीवन का सीधा प्रभाव आपके निजी जीवन पर भी पड़ेगा। अपने प्रियजनों से वैचारिक मतभेद होने के संकेत हैं। ऐसे में संयम से काम लें और अपना आपा ना खोएं। आप इन परिस्थितियों से बाहर निकलने की क्षमता रखते हैं। इस समय ऐसा प्रतीत हो रहा है जैसे भाग्य आप पर मेहरबान है। जो व्यक्ति अकेले है और अपने प्यार के इंतज़ार में है, जल्द ही किसी ख़ास से उनकी भेंट होंगी। संभव है कि यह व्यक्ति आपका कोई खास मित्र भी हो सकता है जिनके साथ अधिक समय व्यतीत करने से आप उनके प्रति अपनी भावनाओं को पहचाने। साथ ही जो व्यक्ति नए व्यवसाय के बारे में सोच रहे हैं उनके लिए भी किस्मत अपने दरवाज़े खोले बैठी है। सकारात्मक परिणाम की अपेक्षा कर सकते हैं। इस समय आपके शत्रु आपको चाहकर भी हानि नहीं पहुंचा सकते। किन्तु तब भी आपके लिए सलाह है कि आप सचेत रहें। सप्ताह आपके लिए चुनौतीपूर्ण रहेगा। कार्यस्थल में आपके समक्ष कई रुकावटें आएंगी जिनका सामना करना आपके लिए कठिन होगा। किन्तु याद रखें उपाय आपको ही खोजना है। संयम से काम लेने पर आप इसका समाधान निकाल ही लेंगे। व्यवसायिक स्तर पर सफलता पाने हेतु आपको कड़े प्रयास करते रहने होंगे। किस व्यक्ति पर भरोसा करना है, इस बात पर भी ध्यान देना होगा। कुछ लोग आपकी छवि बिगाड़ने का प्रयास करते रहेंगे। कार्यस्थल में इस तनाव के चलते आप निजी जीवन में चिंतित रहेंगे। आपको अपने जीवन के इन दो अहम पहलुओं के बीच संतुलन बनाना सीखना होगा। सप्ताहांत तक सब कुछ सामान्य हो जाएगा इसलिए तनाव लेने से बचे। अपने प्रियजनों के साथ भी सप्ताहांत में आप समय बिता सकेंगे। इस सप्ताह आप किसी सुखद समाचार की अपेक्षा कर सकते है। कार्यस्थल में भी आप अपने प्रदर्शन से सबके बीच एक अलग ही छाप छोड़ देंगे।यूँ ही कार्य करते रहे। आपकी राह में आने वाले अवसरों का लाभ उठाए। गत दिनों आपने व्यवसायिक तौर पर जो कुछ भी कार्य करेंगे उनका लाभ आपको अवश्य मिलेगा। आर्थिक रूप से भी आप इस सप्ताह सशक्त रहेंगे। ध्यान रहें कि ऑफिस का काम करने के लिए आप अपनेस्वास्थ्य को नजर अंदाज ना करें। इस सप्ताह आप व्यस्तता के चलते अपने व्यक्तिगत जीवन की ओ रअधिक ध्या ननहीं दे पाएँगे।  इस सप्ताह आप में से कुछ व्यक्ति अपने पुराने ख़ास व्यक्ति से मिलेंगे। आपके प्रेम जीवन में तारो-ताजगी आएगी। घरेलु स्तर पर भी आप शांतिपूर्ण और सुखद रूप से रहेंगे। यदि आप परेशानी में है तो परिजनों और प्रियजनों का सहयोग आपको बराबर मिलता रहेगा। आपको बस उनके सामने अपनी परेशानी बताने की ज़रुरत है। हालाँकि व्यवसायिक स्तर पर आप सकारात्मकता महसूस करेंगे। व्यवसायी काम के सिलसिले में यात्रा कर सकते हैं। इससे आपको उत्साह मिलेगा और आप इस समय का भरपूर आनंद ले सकेंगे। आर्थिक स्थिरता बनी रहेगी और बेहतर समय व्यतीत करेंगे। नए व्यवसायिक अवसर मिलेंगे, उन्हें हाथ से ना जाने दे और उनका लाभ उठाए। आने वाला सप्ताह आपके लिए सकारात्मक रहेगा। ऑफिस में आप सक्रिय रूप से अपने सभी दायित्वों को पूरा कर सकेंगे। आरम्भ में आपको तनाव हो सकता है किन्तु आप अपने लक्ष्य को प्राप्त कर ही लेंगे। आप में इस समय गज़ब की उर्जा रहेगी और इसीलिए हर काम आपके लिए इस समय आसान-सा दिखाई देगा। निजी जीवन में भी आपके संबंधों में मिठास आएगी। काम में सफलता प्राप्त करने के पश्चात निजी जीवन में भी आप सुखमय जीवन व्यतीत करेंगे। इस सप्ताह आप सफलता प्राप्त करेंगे और आपमें से अधिक व्यक्ति कड़े परिश्रम से अपने लक्ष्य को पा लेंगे। यह भी संभव है कि आप अपने कुछ लक्ष्य निर्धारित समय से पूर्व ही पालें। आप इस समय नवीन विचारों के धनि रहेंगे और उचित योजना बनाकर उन्हें सफल बनाने में कोई कसर नहीं छोड़ेंगे। इस दौरान आप में गज़ब का आत्मविश्वास बना रहेगा। आर्थिक रूप से भी आप आप सुखी रहेंगे और इस समय धन निवेश करने का विचार कर सकते है। पारिवारिक संपत्ति से धन लाभ होने के प्रबल आसार बनते दिखाई दे रहे है। निजी जीवन में ध्यान रखे कि आप अपने साथी को पर्याप्त समय दे रहे है। सप्ताह की शुरुआत व्यवसायिक जीवन में व्यस्तता से होगी। मौजूदा समय में आप अपने दायित्वों को पूरा करने में समय देंगे। इस सप्ताह आपके प्रेम जीवन में काफी समृद्धि बनी रहेगी और आपसी सम्बन्ध में मिठास बढेगी। आपके जीवन में चंद ही लोग जिन्हें हक है आपके साथ समय बिताने का। आपके साथी उन्हीं में से एक है। किन्तु चूँकि आप निजी और व्यवसायिक जीवन को संतुलित करना जानते है, आपके लिए कोई परेशानी नहीं होगी। आपकी आर्थिक स्थिति बेहतर है किन्तु व्यर्थ खर्चों से खुद को बचाए रखें। हालाँकि कार्यस्थल में आपको आपके सम्मुख आर ही चुनौतियों का डटकर सामना करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को अच्छी खबर सुनने को मिल सकती है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-28th-august/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 07:01:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-28th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आपको खूब पहचान मिलेगी। आज आप जिस मुकाम पर हैं वो आपकी स्पष्टता और अच्छी संप्रेषण कला की वजह से ही है। आज अपने साथी से प्यार की छोटी निशानी या उपहार आपको खुशी प्रदान करेगा। यदि आप किसी भी प्रकार की रक्षा सेवा में जाना चाहते हैं तो आज का दिन इस प्रकार के आवेदन के लिये श्रेष्ठ है। आज के दिन की गई शुरूआत आपको सही सफलता का मार्ग दिखाएगी। अपने व्यवसाय में होने वाले छोटे-मोटे उतार-चढ़ाव से आप विचलित ना हों। व्यवसाय में अच्छी सफलता के लिए आप निरन्तर कठिन परिश्रम करते रहें। अगर आप कोई बहुमूल्य पत्थर पहनने की सोच रहे हैं तो चिन्ता की बात नही है, आज किसी ज्योतिषी की सलाह ले सकते हैं।  आज आपको व्यावसायिक सफलता मिलेगी। जो आपको गर्व और उत्साह से भर देगी। ये उन्नति पा कर आपको ये एहसास होगा कि आपने सही समय पर सही कदम उठाए और जब बात आपके काम की आती है तो आप किसी से भी नहीं घबराते। आपकी आर्थिक स्थिति में सुधार होगा। बहुत हद तक संभावना है कि ऑफिस में आपको कोई महत्वपूर्ण जिम्मेदारी सौंपी जाये, इससे आपको आर्थिक लाभ भी होगा। यही नहीं इससे आपकी तनख्वाह में बढ़ोतरी होने के भी संकेत हैं। यह सब कुछ होगा लेकिन तभी जब आप अपने काम में खरे उतरेंगे और दी गई जिम्मेंदारियों को समय से पहले पूरा कर लेंगे। आप में से कुछ लोग अपने ऑफिस में आज किसी अजनबी के आकर्षण का केन्द्र बनेंगे। इतना जान लें कि वह आपसे अच्छा नहीं, क्योंकि वह आपके कैरियर के लिए स्थायी साबित नहीं होगा। अगर वह दूसरे विभाग का है तो उसके बारे में और ज्यादा जानकारी इकट्ठा करें। उससे बातचीत करने के लिए किसी काम का बहाना बनाया जा सकता है। आपका जिज्ञासु दिमाग व कठिन से कठिन बात को भी समझने की कला के कारण आज आप विषम परिस्थिति को भी आसानी से अपने वश में कर सकेंगे। भविष्य में भी अच्छे परिणाम प्राप्त करने के लिए इसी तरह से प्रयास करते रहें। जल्दी ही आपको आपके प्रयासों के लिए इनाम भी मिल सकता है। अपने काम में अपनी महारत के कारण आपको आज आर्थिक लाभ की अच्छी खबर मिलेगी।  क्या आप हैरान हैं कि आपके सपनों का पार्टनर कहां छिप गया है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तुशास्त्र के इन उपायों को करने से दूर हो सकती है घर की दरिद्रता, हो सकते है मालामाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/how-to-attract-money-with-the-help-of-vastu-tips/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 10:08:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/how-to-attract-money-with-the-help-of-vastu-tips/</guid>
      <description>हम पैसे कमाने के लिए हर दिन मेहनत करते है ताकि जीवन बिना कष्ट के गुजरा जा सके, लेकिन की बार हम सफल नहीं हो पाते हैं। अगर हम अपने जीवन में के कुछ आसान उपायों को अपनाएं तो दुर्भाग्य को सौभाग्य में आसानी से बदल सकते हैं। आइए जानते है धन प्राप्ति के कुछ उपाय।  पढ़ें-  घर में आप जिस जगह पर पैसा रखें संभव हो तो अपनी तिजोरी को हमेशा दक्षिण या फिर दक्षिण-पश्चिम दिशा की दीवार के पास ही रखें क्योंकि ऐसा करने पर तिजोरी उत्तर दिशा में खुलती है। शास्त्रों में उत्तर दिशा में भगवान कुबेर का वास माना जाता हैं और कुबेर को धन के देवता माने जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 राशि वालों के करियर में आज से शुभ समय की शुरुआत हो सकती है,जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-august/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 06:20:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आपका प्रदर्शन प्रभावशाली रहेगा। अगर किसी का ध्यान आपकी ओर नहीं है तो भी निराश ना हों। भविष्य में इससे आपको लाभ ही होगा, क्योंकि आपके बॉस आपको ज्यादा केंद्रित व लगन से काम करने वाला समझेंगे। अपने साथियों व अधिकारियों की सकारात्मक प्रतिक्रिया के बाद आप सफलता की ऊंचाइयों को छू लेंगे। आज के इस दिन के लिए आवश्यक है कि आप यह सुनिश्चित कर लें कि अधिक से अधिक कितना धन अलग से बचा कर रख सकते हैं। इसीलिए आप कईं प्रकार के पूंजी निवेश पर अपना ध्यान केन्द्रित करें। अलग अलग व्यवसाय में पूंजी निवेश करने के लिए यह एक सुनहरा अवसर है। आपके द्वारा इस क्षेत्र में किया गया प्रयास अन्तत: लाभकारी सिद्ध होगा।  धन प्राप्त करना आसान नहीं है लेकिन कठिन परिश्रम दुर्भाग्य को भी चुनौत्ती दे सकता है। यदि आप ऐसा अनुभव करते हैं कि इन दिनों आपकी व्यवसायिक योजनाएं सुचारु रूप से कार्य नहीं कर रही हैं तो इसका मतलब यह नहीं कि कार्य नहीं हो रहा है बल्कि वह बढ़ने की प्रक्रिया में है जिन्हे आप देख नहीं सकते। यदि स्थिति भयावह भी बनती है तो भी आप निराश ना हों, आप अपनी समस्याओं से शीघ्र ही निजात पा सकते हैं और इच्छित धन की प्राप्त कर सकते हैं लेकिन यह सब तभी सम्भव हो सकता है, जब आप कठिन परिश्रम करेंगे। पिछले दिनों से जिन सामाजिक या पारिवारिक समस्याओं से आप परेशान रहे हैं, वे आज दूर हो जाएंगी। आज अपने नए व्यक्तित्व के कारण आप नए दोस्त बनाएंगे। अच्छा होगा कि इस दिशा में पहला कदम आप बढ़ाएं और बात की शुरूआत करें। जिस तरह के संयोग बन रहे हैं, आपकी ये दोस्ती ताउम्र कायम रहेगी। हालांकि आपकी नौकरी ठीक से चल रही है, फिर भी आप पाएंगे कि आपके लिए काम के कई ऐसे दरवाजे खुले हुए हैं, जिनकी कि आपने कल्पना भी नहीं की थी। जो योजनाएं आपको हाथ में हैं, उनके अलावा और बहुत सा काम आपके हाथ में रहेगा। कार्यक्षेत्र में मिलने वाले शुभ समाचार को सुनने के लिए अपने आंख-कान खोल कर रखें। जो लोग किसी उद्योग से जुड़े हैं और उनकी दूर किसी व्यक्ति या किसी विदेशी से लेन-देन है तो आज आर्थिक फायदा होगा। नये मौके मिलेंगे जो आपको आकर्षित करेंगे।  आज शायद आपका किसी से जोरदार झगड़ा हो सकता है। इस झगड़े से बचने की पूरी कोशिश करें, वरना बाद में आपको पछताना पड़ सकता है। इस समय किया गया कोई भी झगड़ा भयंकर रूप ले सकता है। आप बस अपनी नजर अपने लक्ष्यों पर रखें और अगर आपको लगे कि आपके साथ बुरा बर्ताव किया जा रहा है तब भी बात को बिगड़ने ना दें। आज का दिन आपकी वित्तीय योजनाओं को सही गति देने वाला है। अपनी नियमित आय के साथ ही आपको आज बोनस या अतिरिक्त आय के साधन की प्राप्ति की सूचना मिलेगी। इन प्राप्तियों का आनंद लीजिये क्योंकि ये आपकी कड़ी मेहनत का ही प्रतिफल हैं।  आज आप जो भी बोलें सोच समझ कर ही बोलें ताकि बाद में आपको पछताना ना पड़े। आज कुछ गलतफहमियां पैदा हो सकती हैं इसलिए सावधान ही रहें। आकार ले रहा है। सकारात्मक व अनापेक्षित परिवर्तन होंगे। किसी भी उन्नति को अपने लिये प्रेरणा का स्रोत मानकर अधिकारियों को प्रसन्न करने का प्रयत्न करें। वे आपको अधिक उत्तरदायित्व सौंपना चाहते हैं। अगर आप अपना खुद का व्यापार करते हैं तो आज का दिन आपके लिए फलदायक होगा। आप अपनी आंखें खुली रखें क्योंकि कोई भी नया तरीका आपके व्यापार को लाभ पहुंचाएगा। एक अनचाहा लाभ होने की उम्मीद है। किसी भी मौके का फायदा उठाएं। आज आपको सफलता मिलने के प्रबल संकेत हैं। अगर आपको अपनी सफलता के लिए दूसरों से सराहना मिले तो परेशान ना हों। ये सफलता आपको किसी भी रूप में मिल सकती है जैसे कि अपने उच्च अधिकारी द्वारा सराहना, तरक्की या फिर कोई इनाम आदि। इसी तरह आगे भी जिन्दगी में सफलता हासिल करते रहें आज आपको महसूस होगा कि आपकी इंडस्ट्री आपकी सोच से भी तेजी से बदल रही है। आपको बदलते समय के साथ चलने के लिए नए तकनीकी ज्ञान को प्राप्त करने की कोशिश करनी चाहिए। काम को कर लेना एक बात है, लेकिन उसे ठीक से करना ज्यादा महत्वपूर्ण है। इन दिनों काम के सिलसिले में आपको काफी यात्रा करनी पड़ रही है। आज शायद आप अपनी संस्था के उच्च अधिकारी या फिर किसी दोस्त से बेकार की बहस कर बैठेंगे। गलत लोगों के साथ कहीं आप भी कोई गलती ना कर बैठें या फिर दूसरे लोग आपको गलत ना समझने लगें इसलिए बहस में ना पड़ें तो अच्छा है वरना आपको पछताना पड़ सकता है। आपकी मेहनत की बदौलत आपकी अच्छी आमदनी होगी। अगर आप किसी कंपनी में कार्यरत हैं तो आपकी मेहनत के चलते उत्पादन में काफी इजाफा होगा। अगर आप अपने उत्पाद या सेवा का प्रचार प्रसार करते हैं तो आपकी आमदनी निस्संदेह बहुत बढ़ेगी। कुल मिलाकर आपकी मेहनत की बदौलत आपकी आर्थिक स्थिति में बहुत तरक्की होने वाली है। यदि आप किसी नए काम की तलाश में हैं तो आज अवसर भले ही मिलेगा, लेकिन वो आपके कार्यक्षेत्र से अलग होगा। इस अवसर को यूं ही हाथ से न जाने दें। हो सकता है कि ये आपके भविष्य के मार्ग को प्रशस्त करे। आपको अपने मस्तिष्क को प्रत्येक अवसर के लिये खुला रखना चाहिये। जरूरत है कि आप व्यवसाय के नये विकल्प पर तुरंत और सकारात्मक ढंग से सोचें। इसका आपको बड़ा फायदा मिलेगा। आप इस आइडिया को अपनी मेहनत से हकीकत में बदल दीजिए। व्यवसाय में सफलता का मूल मंत्र यही तो है। थोड़े बहुत उतार-चढाव के साथ आपकी आर्थिक स्थिति लगातार ठीक होती जाएगी। कभी किसी छोटे मोटे बदलाव से चिंतित न हों क्योंकि आप अपनी मेहनत से ऐसे आर्थिक संकटों से तुरंत पार पा लेंगे।  अब आपके ग्रह आपकी आजीविका के क्षेत्र में आप के पक्ष में हो रहे हैं। यदि आप शिक्षा के क्षेत्र में काम कर रहे हैं तब कुछ रुकावटें आने के संकेत है। इन सभी रुकावटों को आपको, एक के बाद एक, अपने अधिकारियों की मदद से सुलझाना होगा। आप देखेंगे कि व्यावसायिक दृष्टि से यह आपके लिये काफी सकारात्मक परिणाम देने वाला समय है। अचानक धन आने के संकेत हैं। यह आपके पहले किये समझदारीपूर्वक किसी निवेश का नतीजा भी हो सकता है, इसलिए आज आए पैसे को भी भविष्य के लिए समझदारी से निवेश करें। आज किसी व्यापारिक संपत्ति में निवेश करते हैं तो यह आपके लिए बहुत ही अच्छा साबित होगा। रीयल एस्टेट में किसी भी तरह का निवेश कर सकते हैं। आज का दिन आपके परिवार के लिए बहुत ही अच्छा रहेगा क्योंकि आप उनके साथ कुछ समय व्यतीत करेंगे। इस समय परिवार में एकता के प्रबल संकेत हैं। शायद आप कहीं बाहर घूमने या कोई फिल्म देखने जाएं। खैर जो कुछ भी हो आपका मकसद अपनों के साथ कुछ समय बिताना ही होगा। आज आप अपनो बच्चों को भी ये बात सिखाएं कि जीवन में पारिवारिक एकता का कितना महत्व है। ना चाहते हुए भी आज आपका अपने साथी के साथ छुट-पुट बातों पर मतभेद होगा। आपको चाहिए कि बिना बात पर अपने साथी पर गुस्सा ना उतारें। इस समय बॉस आपके हक में दिख रहे हैं। आपका काम और व्यवहार सभी की नजर में है। ये आपके करियर में शुभ समय की शुरुआत है। आज आपका भाग्य ही आपको सफलता दिलाएगा। आज सब कुछ आपकी इच्छा के अनुसार ही होगा। आपको लगेगा कि ये सब आपकी मेहनत से ना हो कर आपके सौभाग्य की वजह से हो रहा है। दंपत्ति अपने संबंध में ठहराव महसूस करेंगे। अपने साथी को कार्ड अथवा उपहार दें, आपकी समझ बूझ की सराहना होगी। व्यावसायिक क्षेत्रों में उन्नति के आसार हैं। आपकी कड़ी मेहनत के फलस्वरूप आपके अधिकारी आपको बोनस दे सकते हैं। अथवा, पदोन्नति भी संभव है। चाहे जो भी हो, आज का दिन प्रसिद्घ होने और पैसा कमाने का है। अगर शेयर बाजार में आपकी रूचि है तो अभी सिर्फ बाजार पर नजर रखे, जांच परख के बाद ही पैसा लगाना ठीक रहेगा। अगर कोई निवेश करें तो लम्बी अवधि के लिए करें। आज आपका दिल किसी सामाजिक कार्य के लिए दान करने को करेगा। अपने दिल की बात सुनें और किसी सामाजिक संस्था की मदद करें। आप अपने संबंध में रोमांच भरने के तरीके ढूंढ रहे हैं। आप अपने साथी की सभी जरूरतें पूरी करेंगे क्योंकि इससे आपको भी खुशी मिलती है। आज आप देखेंगे कि जितना आप अपने साथी के लिए करते हैं उससे ज्यादा वह वापस आपके लिए करने को तैयार है, इससे आपका संबंध अधिक गहरा होगा।आपकी सकारात्मक सोच ऑफिस में आपके साथियों पर अच्छा प्रभाव डालेगी। इससे आपकी सफलता के दरवाजे खुलेंगे। इसलिए, अपनी तुरन्त निर्णय लेने की क्षमता का पूरा प्रयोग करें। अपनी सभी योग्यताओं को प्रयोग करके अपने बॉस व साथियों को खुश रखने की कोशिश करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनि के मार्गी होने से आज इन राशियों को लाभ मिल सकता है ,जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-august/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 06:46:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आप शायद खुद के किसी सामाजिक मुद्दे में फंसा हुआ पाएंगे। इससे बाहर निकलने के लिए कूटनीति के सहारा लें। ये परेशानी आपकी वजह से खड़ी नहीं हुई है लेकिन फिर भी आप इसमें फंस गए हैं। आप बस अपनी संप्रेषण कला का प्रयोग करें और सब कुछ अपने आप ही ठीक हो जाएगा। इस समय आप कोई गंभीर काम करने के मूड में नहीं हैं। अगर आप काम के बीच में थोड़ा आराम कर लें और कुछ अलग करने की कोशिश करें तो आपकी उत्पादकता और बढ़ जाएगी। अपनी सोच छोटी ना रखें बल्कि बड़ा सोचें। आज बहुत समय से घर पर चल रहे झगड़ों से आपको मुक्ति मिलेगी। आज आपके कुछ रिश्तेदार आपके घर आ सकते हैं। आज आपके घर व उसके आस-पास का माहौल आपको संपूर्णता का एहसास कराएगा। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है। हो सकता है, किसी रिश्तेदार के साथ आपकी व्यावसायिक साझेदारी हो, और यह पैसा उसकी तरफ से आ जाय। उनका शुक्रिया अदा करें। आप दोनों एक दूसरे के लिए भाग्यशाली हैं। आज आप अपने काम को ले कर खुश रहेंगे। आपकी मेहनत का फल भी आपको मिलेगा। जिन कर्मचारियों को उत्पादन बोनस मिलता है वो आज किसी ईनाम की उम्मीद कर सकते हैं। आपकी मेहनत को देखा जा रहा है। इससे आपको आज धन लाभ हो सकता है। लेकिन इसका मतलब ये नहीं है कि ये लाभ मिलते ही आप आलसी हो जाएं। आर्थिक मोर्चे पर आप किसी के कहे में ना पड़ें, अपने दिल की सुनें। अब तक आपके अपने किये फैसले अच्छे ही रहे हैं, तो फिर खुद पर संदेह कैसा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली में हो ऐसी रेखा तो मिलता है मान-सम्मान और पैसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-having-strong-surya-rekha-in-palm-become-famous-and-rich/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 11:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-having-strong-surya-rekha-in-palm-become-famous-and-rich/</guid>
      <description>समुद्र्शास्त्र में हथेली पर बनी रेखाओं से व्यक्ति के भविष्य के बारें में आसानी से जानकारी हासिल की जा सकती हैं। हमारी में चार प्रमुख रेखाएं होती है जीवन रेखा, ह्रदय रेखा,भाग्य रेखा और सूर्य रेखा। सूर्य रेखा को हाथ में बहुत प्रभावशाली रेखा मानी जाती है। कई लोग के हाथ में अच्छी भाग्य रेखा होती है लेकिन यह भाग्य रेखा तब तक परिणाम नहीं देती जब तक सही सूर्य रेखा न हो। आइए जानते है हाथ में सूर्य रेखा होने का क्या मतलब है।  पढ़ें- सूर्य रेखा के साथ यदि मस्तिष्क रेखा अगर ढलती हुई जाती है तो इससे व्यक्ति कला,साहित्य, कल्पनाशीलता के क्षेत्रों में सफल होता है। सूर्य रेखा यदि स्पष्ट है और आकार में है तो व्यक्ति संवेदनशील, दयालु और उदार नेचर का होता है। जिसके कारण उसे समाज में उच्च पद पर सफलता प्राप्त होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगस्त के अंतिम सप्ताह में इन 2 राशि वालों के प्रेमी जीवन में आएगी बहार, जानें अपना लव राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-25th-august-to-31th-august/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 07:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-25th-august-to-31th-august/</guid>
      <description>ये 12 में से 10 राशियों के लगभग मिला जुला ही रहेगा, लेकिन 2 राशि वालों की जिंदगी में ये अब तक के सबसे बेहतरीन समय में से एक होगा। नीरस पड़े इनके प्रेमी जीवन में बहार आएगी। जानें आपकी लव लाइफ क्या होगा इस सप्ताह।  ये भी पढ़ें-  सप्ताह की शुुरुआत घूमने फ़िरने से हो सकता है। मित्रों के साथ रहकर प्रेमी की उपस्थिति को अनदेखा ना करें। आप सप्ताह के मध्य भाग में घर की जिम्मेदारियों में फंस सकते हैं। सप्ताह का तीसरा भाग आपके मिलन का भी कहा जा सकता है। आप अपने प्रेमी से अपने मन की सभी बाते दिल खोल के करना चाहेगें। अंतिम भाग सप्ताह का आपको कुछ अपसेट कर सकता है। आप यदि सोच रहे हैं कि अपने प्रेम संबंधों को कैसे अगले पायदान तक ले जाया जाए तब आपको अभी इस सप्ताह एक बार फ़िर से विचार कर लेना चाहिये। ऐसा नहीं है कि आप प्रेमी जीवन की जिम्मेदारियों को संभालने में सक्षम नही है, लेकिन समय अभी आपके अनुकूल ज्यादा नहीं कहा जा सकता है। सप्ताह का आरंभिक भाग आपके लिए खर्चों से भरा रह सकता है और दूसरे भाग में आपको कोई परेशानी बनी रहने से मानसिक तनाव महसूस हो सकता है। सप्ताह के तीसरे भाग में आपको अपनी जुबान पर नियंत्रण रखना चाहिये। इस सप्ताह आप खुद को काफी परेशान पा सकते हैं। सप्ताह के आरंभ में आपका मन बिना कारण विचलित रह सकता है। आप परेशान हो सकते हैं कि जितना आप कर सकते हैं उतना अपने प्रेम संबंधों को आगे बढा नहीं पा रहे हैं। आप कभी-कभी जो दुविधा में पड़ जाते हैं उससे आपको बाहर निकलना होगा, क्योंकि जब तक आप उससे बाहर निकलकर स्वतंत्र रुप से कोई फ़ैसला नहीं लेगें तब तक आपका कुछ नहीं हो पाएगा। प्रेमी जीवन के प्रति भी आपकी कुछ जिम्मेदारियां हैं उन्हें आप समझने का प्रयास करें और किसी अन्य की बातों में आप आने का प्रयास ना करें। अपनी बातों को गहराई से सोचने का प्रयास भी करें। आपको सप्ताह के आरंभ में कुछ मानसिक परेशानियों को झेलना पड़ सकता है। इन परेशानियों का कारण आप स्वयं भी हो सकते हैं। आप बहुत जल्दी भावुक हो जाते हैं और इसी भावुकता में आपको फ़िर कुछ और दिखाई नहीं देता है। आप अपने ही नजरिये से सभी को देखना चाहते हैं यही आपकी सबसे बडी कमजोरी भी है। इसीलिये आप फ़िर परेशान भी रहते हैं। आपको अपने प्रेमी की बातों को भी महत्व देना चाहिये ना कि एक ही बात को पकडकर आप कोई जिद पाल कर रखें। सप्ताह का पहला और अंतिम भाग आपके लिए परेशानी वाला रहेगा इसलिए आप पहले ही इन परेशानियों का हल करने के लिए तैयार रहें। आपके भीतर जो भावनाएं हैं उन्हें कुछ समय तक दिल में ही रहने दें, क्योंकि उन्हें प्रकट करने का अभी सही समय नहीं आया है। आप प्रेमी से जो अपेक्षाएं मन ही मन रखे हुए हैं उन पर भी अंकुश लगाने का प्रयास करें। यह अपेक्षाएं आपकी सबसे बड़ी कमजोरी भी साबित हो सकती हैं। आपकी अपेक्षाओं की यदि उपेक्षा हो गई तब आपका दिल बुरी तरह से टूट सकता है। इसलिए उतना ही सोचें जितना कि व्यवहरिक रुप से होना संभव होता है। अनुचित मांगों को प्रेमी भी पूरा नहीं कर पाएगा । आप अपने प्रेमी जीवन को सफ़ल बनाने के लिए कुछ बदलाव अपने भीतर करना चाहते हैं। यह सही भी है क्योंकि कुछ बाते जो आपके प्रेमी को आप में पसंद नहीं है उनमें सुधार कर आप प्रेमी जीवन को भी सफ़ल बना सकते हैं। आप अपने प्रयासों में काफ़ी हद तक सफ़ल भी रह सकते हैं, लेकिन मध्य भाग में फ़िर कोई बात आपके प्रेम संबंधों में कांटा बनकर उभर सकती है जिससे आपका दिल आहत हो सकता है।  यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधों के लिए मिश्रित फ़ल प्रदान करने वाला कहा जा सकता है। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए अनुकूल बना रहेगा और आप प्रेमी के साथ काफ़ी मस्ती भी कर सकते हैं। दूसरे भाग में आपको कुछ निजी परेशानियों का अनुभव हो सकता है जिससे प्रेमी की ओर कम ध्यान दे पाएंगे। अंतिम भाग में एक बार फ़िर से आप दोनों प्रेमी जीवन का आनंद लेगें। प्रेमी जीवन से संबंधित आप कोई भी फ़ैसला लेने से पूर्व एक बार अपने प्रेमी की सलाह भी अवश्य लें। इससे आपको प्रेमी को भी अहसास रहेगा कि आप उसे भी महत्व दे रहे हैं अन्यथा आपके संबंधों पर इसका बुरा प्रभाव पड़ सकता है। यह सप्ताह आपके प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। प्रेमी से आपकी बातचीत काफ़ी अच्छे मूड में होती रहेगी। इससे आप दोनों एक-दूसरे को पहले से अधिक करीब पा सकते हैं और आने वाले समय के लिए कुछ वादे भी एक-दूसरे से कर सकते हैं। सप्ताह का अंतिम भाग कुछ परेशानी वाला सिद्ध हो सकता है अथवा आपको कुछ जरुरी काम से बाहर जाना पड सकता है जबकि आपका मन जाने का नहीं होगा। यह सप्ताह आपके लिए पूरी तरह से अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। आप दूसरों की बातों में फ़ंसकर प्रेमी से अनबन कर सकते हैं। आपको किसी की बात पर आंख मूंदकर विश्वास करने से पहले एक बार अभी तक के अपने प्रेमी जीवन पर नजर अवश्य ही डालनी चाहिये। सप्ताह का आरंभिक भाग आपका लडाई झगडो तथा रुठने मनाने में बीत सकता है। मध्य भाग में कुछ बदलाव आने की उम्मीद बनती है लेकिन अंतिम भाग में फ़िर से मनमुटाव हो सकता है।  धीमी गति से चलते प्रेम संबधों से आपको बोरियत महसूस हो सकती है। आप इनमें कुछ नयापन चाह सकते हैं, लेकिन नयापन लाना आपके अपने हाथों में है। आप जैसे अपने संबंधों को चलाना चाहेगें वह वैसे ही चलेगें। आप अपनी ओर से भी कुछ प्रयास करें। सप्ताह का दूसरा भाग आप दोनों के मध्य मनमुटाव का भी हो सकता है लेकिन अंतिम भाग में फ़िर से आपकी सु्लह हो जाएगी। प्रेम संबधों को लेकर आप कुछ अधीर दिखाई देते हैं। आप पिछली बातों को भुला नहीं पाएंगे, इसीलिए आपकी झल्लाहट अपने प्रेमी पर निकल सकती है। आपका प्रेमी आपकी मनोदशा समझ सकता है और नाराज होने की बजाय आपको भावनात्मक रुप से सहारा देगा। आपको अपने रुखे व्यवहार से बाद में पछतावा भी हो सकता है। यदि वाकई में आपको पश्चाताप है तब आप इसके लिए प्रेमी से क्षमा मांग सकते हैं और उपहार स्वरुप कोई भेंट दे सकते हैं। आपके प्रेम संबंधों को लेकर मित्रों के मध्य कुछ चर्चा चल सकती है। कुछ लोग आपके संबंधों का मजाक उडाने का प्रयास कर सकते है। जब यह बातें आपके कानों तक पहुंचेगी तब आपको काफ़ी धक्का लग सकता है और आप अत्यधिक परेशान भी हो सकते हैं। आपका प्रेमी भी परेशान होगा क्योंकि यह आप दोनों से जुडा मामला है। इसीलिए दोनों का परेशान होना स्वाभाविक सी बात है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृष राशि सहित इन 3 राशियों को आर्थिक लाभ की संभावना, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-25th-august/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 06:39:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-25th-august/</guid>
      <description>जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। आज आप अपना मन प्रार्थना और ध्यान में लगाएं और अपने भीतर शांति ढ़ूंढ़ने की कोशिश करें। यदि आप फैशन के जगत से ताल्लुक रखते हैं तब आज का दिन विशेष फलदायी है। आज का दिन जनसंपर्क में बीतेगा, जिसमें लोगों से मिलना जुलना और सेमिनर व वर्कशॉप आदि में भाग लेना हो सकता है। आपकी आर्थिक स्थिति ठीक-ठाक बनी रहेगी, इस बात से संतुष्ट रहिये। मतलब ये कि आज ना कोई नुकसान ना कोई बड़ा फायदा, लेकिन खुश रहने के लिए इतना क्या कम है।  आज कल आपके दिमाग में विदेश में पढ़ाई करने या वहां जा कर करियर बनाने का विचार चल रहा है। इस बात के बारे में आपको गंभीरता से सोचना चाहिए। विदेश में सभी अवसरों को ध्यान में रख कर चुना गया अवसर आपको लाभ देगा। यदि हाल ही में आपने किसी जमीन जायदाद में निवेश किया है तो आप देखेंगे कि किस प्रकार आपका निवेश लाभकारी हो रहा है। यह भी हो सकता है कि आप किसी जमीन का सौदा कर लें और उसे किसी ग्राहक को लाभ लेकर बेच दें। इससे भी आप अधिक धन अर्जित कर सकते हैं। आप अपने सारे अवसर खुले रखें ताकि किसी भी निवेश के लिए आपको अधिक सोचने की आवश्यकता ना पड़े। आज आपको ये सीखने की जरूरत है कि आप दूसरों के सामने खुद को कैसे ज्यादा अच्छी तरह से अभिव्यक्त कर सकते हैं ताकि दूसरे लोग वही समझें जो आप उन्हें समझाना चाह रहे हैं। इससे आप बहस और गलतफहमी से बच जाएंगे और साथ ही अपने दोस्तों, परिजनों व सहकर्मियों से अपने संबंधों को और प्रगाढ़ बना सकेंगे। आज ये संभव है कि आप उस वस्तु से धन प्राप्त करें जिसे आप शौक के खातिर करते हैं। ये धन का स्रोत सामान्य आजीविका के समान नहीं होगा। कार्यक्षेत्र में आपकी मेहनत व ईमानदारी की प्रशंसा होगी। हालांकि अभी भी अपने करियर को आगे ले जाने के लिए आपको बहुत मेहनत करनी होगी। इसके लिए आप कुछ नई तकनीक भी सीख सकते हैं। आपकी रचनात्मकता व अनुभव आपको अपने वयावसायिक लक्ष्यों को प्राप्त करने में मदद करेंगे। अचल सम्पत्तियों से जुड़े व्यावसायिक निवेश व्यर्थ नहीं जाते अब उचित समय आ गया है जब आप अपने पारिवारिक भूखण्ड को सही ढंग से बेच दें क्योंकि यदि आप उचित खरीददार का चुनाव कर लें तो यह आपके लिए एक बड़े लाभ का स्त्रोत बन सकता है। यदि आपकी नजर में सही जमीन का टुकडा बिकने योग्य है तो आप समय व्यर्थ किये बिना उसे खरीद लें। इस समय आप किसी अच्छे सौदे में अपना निवेश कर सकते हैं। आज आप समझ नहीं पाएंगे कि क्या करें। शांति से बैठ जाएं और सोचें कि आपकी इस उलझन का कारण क्या है। यदि आप रसायन के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन अनेकानेक अवसरों का मिला जुला स्वरूप लेकर आपके सामने आएगा। हो सकता है कि इन अवसरों में विदेश में काम करने के आसार या प्रस्ताव भी हों। इन दिनों आपके खर्चे खूब बढ़े हुए हैं। इसलिए खर्चे और आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़ा व्यवहारिक बनिये। जब तक बहुत जरूरी न हो जाये कोई भी चीज उधार ना खरीदें। वैसे बाजार की कई आकर्षक चीजें आपको लुभायेंगी, लेकिन खरीदिये वही जो आपके लिए नितांत जरूरी हो। आज कुछ अलग करने का दिन है। आप बहुत लंबे समय से किसी यात्रा पर जाने की सोच रहे हैं। आपकी ये योजना आज वास्तविक रूप ले सकती है। आज आप अपनी जिम्मेंदारियों और लक्ष्यों पर ध्यान केंद्रित कर पाएंगे, क्योंकि कभी-कभी आपका ध्यान भटक जाता है। आज आप ध्यान तो केन्द्रित करेंगे ही साथ में अपनी प्राथमिकताएं भी तय कर सकेंगे। आज आपको ये जानकर खुशी होगी कि आपका नकदी का स्तर उतना बढ़ गया है जितनी कि आपको आवश्यकता थी। इससे आप अपनी मर्जी के मुताबिक खर्चा तो नहीं कर पाएंगे, लेकिन कम से कम किसी से ॠण लेने की आवश्यकता नहीं रहेगी।  आज आप शायद कुछ पेशानियों में फंसे हैं, ऐसे समय में आपको जो मदद मिलेगी उससे आपको बहुत राहत मिल सकती है। कार्यक्षेत्र में आपको अपनी सीमाओं को जानना चाहिए। अगर काम आपकी सोच के अनुसार ना भी चले तो भी परेशान ना हों। ये सारी परेशानियों अस्थाई हैं, जो कि समय के साथ अपने आप ही खत्म हो जाएंगी। आपकी मेहनत और लगन आपके करियर को बहुत ऊंचाइयों पर ले जाएगी और आपको बहुत लाभ होगा। आज का दिन संपत्ति अथवा शेयर बाजार में निवेश करने के लिये शुभ है।  आज आप अपने ज्ञान का दायरा बढ़ाने की कोशिश करेंगे। आज का दिन इस काम के लिए शुभ भी है। आप ऑफिस में समय से ना पहुचने को अपनी आदत ही बना चुके हैं। आज आप समय पर पहुंचें वरना बॉस के सामने पेश होना पड़ सकता है। अच्छा होगा कि आप अपनी सभी सीमाओं का पालन करें अन्यथा सभी की उंगलियां आपकी तरफ ही होंगी। यदि आप आयात निर्यात के क्षेत्र में हैं, तब आज का दिन काफी अच्छा व लाभदायक सिद्ध हो सकता है। अपनी कंपनी के लिये सही विकल्पों के साथ काम करते हुए इसे आगे ले जाईये।  आज आप अपने परिजनों की जिंदगी को प्यार से भर दें। आज का दिन परिवार के साथ बिताने का है। अपनी सही जगह प्राप्त करना आपके लिए आसान नहीं होगा, क्योंकि आप एक जगह से दूसरी जगह घूमते फिर रहे हैं। आज आप सोच रहे हैं कि आप अपनी सुविधा के दायरे से बाहर निकल कर कोई नया करियर शुरू करें। आज अपने काम के बारे में जल्दबाजी में कोई निर्णय ना लें, लेकिन अपने सभी विकल्पों के बारे में सही से सोच लें। आज का दिन गाड़ी खरीदने के लिए अच्छा नहीं है, इसलिए आपके लिए सलाह यही है कि आज नई गाड़ी की खरीदारी ना करें।  किसी नजदीकी रिश्तेदार के साथ आपका रिश्ता खराब हो सकता है। आज अपनी तरफ से अपने रिश्ते को सुधारने की पूरी कोशिश करें। आज आपका अपने काम को ले कर आत्मविश्वास बना रहेगा। आपकी अपने कार्यालय में कुछ समस्याओं को सुलझाने की आपकी क्षमता को आपके उच्च अधिकारी सराहेंगे और आपको प्रशंसा भी मिलनी शुरू हो जाएगी। अगर आज आपके काम में कुछ बदलाव हो रहे हैं तो भी आप उसे स्वीकार करने को तैयार रहें। यदि आप पूंजी निवेश के लिए अपने इलाके में अचल सम्पत्ति खरीदना चाहते हैं तो आज ही उसका निर्णय कर लें।  अगर आप सोचते हैं कि आप किसी जगह अच्छी तरह से बस गए हैं तो एक बार फिर सोच लें। शायद आज आपको अपना घर बदलने की जरूरत पड़े। आज आप अपने करियर को लेकर किसी करियर एडवाइजर से मिलने की सोचेंगे। आपका ये निर्णय बहुत ही सही है, क्योंकि अब अपनी करियर संबंधी योजना बनाने का समय आ गया है। आज के दिन का उपयोग खुद को सही रास्ते पर लाने में करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस राशि वालों के लिए आज निवेश करना फायेदमंद रहेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-24th-august/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 12:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-24th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे। लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए व अपनी सोच को सकारात्मक रखने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा ले कर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। अपने सपनों को पूरा करने के लिए आपको पूरे मन से काम करने की कोशिश करनी चाहिए।आज यदि आप नए मकान या संपत्ति में निवेश करना चाह रहे हैं तो उसके दस्तावेजों को ठीक से पढ़ सुन लें। आज आपके साथ कोई हादसा घट सकता हैं, जिसमें चोट लगने के संकेत हैं, इसलिए वाहन चलाते समय या खाना बनाते समय आपको बहुत सतर्क रहने की जरूरत हैं। आपके ग्रह और सितारे इस हक में नहीं हैं कि आप साझेदारी में कोई काम करें। अगर आप अपने देश में अपना व्यवसाय बंद करके कहीं और व्यवसाय करने की सोच रहे हैं तो अभी यह भी आपके लिए ठीक नहीं। इस योजना को थोड़े दिनों के लिए टाल दीजिए।आज खुद पर काबू रखें। कहीं किसी उच्च अधिकारी के सामने आप अपना सयंम न छोड़ दें। आज आपको चैन नहीं मिलेगा और अपने काम पर ध्यान नहीं लगा पायेंगे। आप खुद का संयम बना के रखें। आप अपने साथी के साथ भी संयम बना के रखें।मिली जुली भावनाएं आज आपको दुखी रखेगी। अपने मूड पर काबू रखते हुए खुश रहने की कोशिश करें। आज अध्यात्म की ओर आपका रुझान पहले से अधिक रहेगा। आप धार्मिक और आध्यात्मिक मान्यताओं के बारे में सोच विचार करेंगे। आज आपको एहसास होगा कि आपके ऑफिस में बिजली के उपकरणों में बार-बार परेशानी आ जाती है। उसके लिए आपको अपने डाटा को पहले से सुरक्षित रखना चाहिए। इन बातों से आपको परेशानी हो सकती है। लेकिन, अगर आप सावधानी बरतें तो आपको कोई परेशानी नहीं होगी। आज आप घर खरीदने का फैसला कर सकते हैं। बहुत दिनों से इसकी सोच रहे थे, आज वो घड़ी आ गई है। हालांकि ठीक से देख सुन लें ताकि आपका मनचाहा घर मिल सके।  आज का दिन आत्मनिर्भरता का दिन है। ध्यान रहे कि आज आप अपने सभी महत्वपूर्ण कामों को खुद ही पूरा करें। अगर आज आप अपना काम किसी और पर छोड़ देंगे तो निराशा ही हाथ लगेगी। और अगर आपको किसी और से काम कराना भी पड़े तो अंत में उसे एक बार ध्यान से देख जरूर लें ताकि बाद में कोई परेशानी ना हो। आप चाहे ऑफिस में काम करते हैं या फिर स्कूल में पढ़ते हैं, आपको किसी ऐसी शांत जगह की तलाश करनी चाहिए जहां आप बिना किसी व्यवधान के पढ़ या काम कर सकें। आप पाएंगे कि आज आपका ध्यान अपनी जिम्मेंदारियों से भटका हुआ है। अगर आज आप अपना ध्यान केंद्रित कर सके तो आप पाएंगे कि आप बहुत आगे निकल गए हैं। आज आप अपनी जिंदगी को बदलना चाहेंगे। ये कुछ ठोस कदम उठाने का समय है। समस्याओं को नजरअंदाज करने से उनका हल नहीं निकलेगा। बल्कि कोशिश करने से ही आप उनको सुलझा पाएंगे। आपको सही दिशा को पहचान कर उसकी ओर बढ़ना चाहिए।आज का दिन अपने साथी के साथ भरपूर रोमांस में डूब जाने का दिन है। आज का दिन विद्यार्थियों के लिये शुभ है। अगर आप शेयर बाजार में काम कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए अच्छा रहेगा। आपका आर्थिक पक्ष आपके लिए मजबूत बना रहेगा। आज के दिन आप काफी सुरक्षित महसूस करेंगे। आज आपके लंबे समय से रुके काम पूरे हो जाएंगे। कोई महत्वपूर्ण व्यक्ति जो अब तक आपके लिए बाधा बन रहा था वो अब आपकी मदद को आगे आएगा। इसकी मदद से आप अपना काम आसानी से पूरा करवा लेंगे। आज आपको अपने निर्णय को ले कर अपने सहकर्मियों का सहयोग मिलेगा, फिर चाहे उन्हें अपने विचारों से प्रभावित करने में कुछ ज्यादा ही समय क्यों ना लगाना पड़े। अंत में आप अपने उच्च अधिकारियों और अधीनस्थों को अपनी ही तरफ पाएंगे । अब आप अपने काम को ले कर आगे बढ़ सकते हैं। इस अवसर पर अपनी योजनाओं को आरम्भ कर अपने नेतृत्व का यश बढ़ाएं। अपने नियंत्रण के बाहर की स्थिति में उलझने की जरूरत नहीं है। उसमें बहुत अधिक उलझने से स्थिति बिगड़ सकती है। कुछ मुश्किलों का सामना करने के बाद आपको सफलता अवश्य मिलेगी। धैर्य और साहस बनाए रखें। किसी अच्छे पद के लिये आज आपको साक्षात्कार का बुलावा आ सकता है। बहरहाल आप असमंजस की स्थिति में रहेंगे और निर्णय लेने में परेशानी महसूस करेंगे। आपको जल्दी से निर्णय लेना चाहिये, जिसपर आगे चलकर पछतावा ना हो। आज का दिन सभी तरह के लोगों के लिए आर्थिक रूप से अच्छा है, खासकर व्यापारियों के लिए।  खतरे मोल लेने की आपकी क्षमता के कारण आपको व्यावसायिक क्षेत्र में सफलता मिलेगी। हो सकता है, आपको बाहर जाने का मौका भी मिले। इस बदलाव से आप व्यावसायिक सफलता के मार्ग पर चल पड़ेंगे। अपने लक्ष्य को प्राप्त करने के लिए आपको विषम परिस्थितियों में भी आसानी से काम करने की अपनी क्षमता का विकास करना होगा। आज कोई भुगतान करते वक्त सावधान रहें और ध्यान रखें कि आपके बैंक में इतने पैसे तो हैं ना कि इसका भुगतान हो जाए। क्योंकि आज चैक बाउंस होने के संकेत हैं। बजट तैयार करने में आज थोड़ा संभलकर चलें, सीमा में ही रहकर खर्च करें और उधार की तो कोई खरीदारी करे ही नहीं। आज आपकी जिंदगी में गलतफहमियां पैदा हो सकती हैं, सावधान रहें। अपनी कथनी पर ध्यान दें, जिससे आप अपने दोस्तों को कुछ गलत ना कह बैठें। कोई ऐसी बात ना बोलें जिससे उन्हें ठेस पहुंचे। आप शांत रह कर अपने रिश्तों को और अधिक मजबूत बना पाएंगे।व्यवस्था के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये कार्यस्थल पर सकारात्मक बदलाव होंगे। कुछ रुकावटें अभी समाप्त हुई हैं व काम करना आसान हुआ है। आज का दिन शांतिपूर्वक व उत्पादक होगा। जमीन-जायदाद के मामले में उनके कागजातों को सावधानी पूर्वक अध्ययन करें क्योंकि मामूली त्रुटियां भी किसी बड़े झंझट का कारण बन सकती हैं। आप जोखिम भरे जमीन जायदाद के मामले में कदम रख रहे हैं। आपकी शायद किसी उच्च अधिकारी के साथ ना बने। लेकिन आपके लिए अचछा होगा कि आप समझ और कूटनीति से अपना काम निकलवा लें। आप अपनी बात उनको अच्छी तरह समझाने की कोशिश करें। आप अपने आप को बार-बार याद दिलाते रहें कि आपको कूट नीति से पेश आना है। आज का दिन अपना पूरा जोर लगाकर अधिकारियों को प्रसन्न करने का है। यदि इस समय पदोन्नति का काम चल रहा है और आप कड़ी मेहनत कर रहे हैं तब निश्चय ही अच्छे परिणाम मिलेंगे। आज तो सब तरफ से खुशी का दिन है। बहुत पहले आपने जो निवेश कर रखा था उसका आज बढ़िया लाभ मिलने वाला है। कोई पुराना लेनदेन जो आप भूल ही चुके थे उसका भी आपको आज लाभ मिलेगा।  इस समय सभी चीजें आपके अनुसार ही हैं। सब कुछ आपके नियंत्रण में ही है और आप अपनी जिम्मेंदारियां अच्छी तरह से निभा रहे हैं। आप बस इसी तरह से चलते रहें तो सब कुछ आपके हक में ही रहेगा। लेकिन, समझदारी इसी में है कि आप अपने खातों का ध्यान रखें। जिस प्रोजेक्ट को आप बहुत फायदेमंद समझ रहे थे वो शायद उतना फायदेमंद ना साबित हो सके। आज आपका पूरा दिन किसी मुद्दे को सुलझाने में ही निकल जाएगा। अगर आपके पास निवेश करने के लिए कोई अतिरिक्त पैसा है तो आपको निवेश के कई सारे विकल्पों पर विचार करना चाहिए। लम्बे समय के निवेश के ख्याल से संपत्ति में पैसा लगाना ठीक रहेगा।  आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। आपके विपक्षी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं और शायद वो लोग आज ये कर भी पाएं। लेकिन, आप चिंता ना करें क्योंकि इस परिस्थिति को भी आप अपनी कूटनीति व समझ से सुलझा लेंगे। अपने फैसले को और प्रभावशाली बनाने के लिए अपने लकी नंबर का इस्तेमाल कीजिए। कोई बड़ी खरीदारी कर रहे हैं तो उसके दस्तावेजों का भी अपने लकी नंबर से मिलान कराइये। इससे आप फायदे में रहेंगे और कहीं से पैसा आता भी दिखेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ एक नोट से करें ये उपाय, बन जाएंगे कंगाल से मालामाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/try-these-tips-of-note-for-money/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:45:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/try-these-tips-of-note-for-money/</guid>
      <description>अगर आप लगातार कंगाली से जूझ रहे हैं और कोई भी काम सफल नहीं हो रहा है तो ये एक नोट का ये आपकी सारी तकलीफें दूर कर देगा। यही नहीं इस इस में घर में चल रहे गृह क्लेश भी कम हो जाएंगे। जानिए इस उपाय को करने का सही तरीका  ये भी पढ़ें-  इस उपाय को करने के लिए कोई सा भी नोट लें, उस पर लाल धागा बांध लें। ध्यान रहें इस उपाय के लिए सिक्का नहीं लेना हैं।  धागा बांधने के बाद उस नोट को घर के मंदिर में राधा कृष्‍ण की तस्वीर के नीचे या पीछे रख दें। नोट को रखते हुए मन में अपनी मनोकामना को जरूर बोलें। इस उपाय को लगातार 41 दिनों तक करना है और किसी भी मिठाई का भोग लगाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुला राश‌ि: आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/libra-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/libra-daily-horoscope/</guid>
      <description>अगर आप विद्यार्थी हैं तो आज विदेश से आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। खासतौर से इंजीनियरिंग के विद्यार्थियों को अवसर मिलने के संकेत हैं। अगर आप ग्रैजुएट हैं तो आपको विदेश से नौकरी का मौका भी मिल सकता है। इस अवसर के बारे में गंभीरता से सोचें ये बहुत ही बढ़िया अवसर साबित होगा। व्यापार में आप माहिर हैं, ग्राहकों को आप अपनी तरफ खींच ही लेते हैं। आज व्यापार में आपको फायदा मिलने वाला है। आज आपको अपने बॉस से कुछ बोनस भी मिल सकता है। आपके वरिष्ठ सहयोगी भी आपकी कड़ी मेहनत के कायल हो जायेंगे। आपके ग्राहक भी आपकी मेहनत देख रहे हैं। इस तरह चारों ओर से आपको आपके परिश्रम का फल मिलता दिखेगा। अपनी कामयाबी पर गर्व कीजिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किस्मत से मिलती है ऐसी नाभि और भाैहें वाली ‌पत्नी, साक्षात मां लक्ष्मी का होती है स्वरूप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-aggressive-nature/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 06:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-aggressive-nature/</guid>
      <description>के अनुसार किसी भी व्यक्ति के शरीर के अलग-अलग अंगों को देखकर उसके बारे में काफी कुछ जाना जा सकता है। सामुद्रिक शास्त्र के आधार पर हम किसी महिला के हाव-भाव और चेहरे की बनावट से उसके चरित्र और स्वभाव के बारे में आसानी से पता कर सकते हैं।  पढ़ें- समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि जिस महिला की भौहें अधिक मोटी होती है वह हद से ज्यादा गुस्से वाली और चालाक होती हैं। इनमें धन के प्रति अधिक लालसा रहती है। वहीं छोटी भौहें वाली महिलाएं ईमानदार और चरित्रवान होती हैं। समुद्रशास्त्र के मुताबिक ऐसी महिलाएं जिनकी माथे पर 5 रेखाएं बनती हो उनकी सोचने की शक्ति बहुत तेज होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> आज इन राशि वालों के सितारे उनके पक्ष में काम करेंगे, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-23th-august/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 06:27:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-23th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आपका दिन जोश भरा हो सकता है। कोई जो आपके लिए खास है, आपके और करीब आ सकता है व आपका संबंध ज्यादा गंभीर हो सकता है। यह आपको खुशी के लम्हे देगा, क्योंकि आप प्यार में होंगे। आपके हित में होगा कि आप किसी भी हालत में असुरक्षा की भावना को अपने संबंध में पनपने ना दें। अदालत संबंधित मुद्दों का फैसला आज आपके हक में हो सकता है। सौभाग्य से उच्चाधिकारी आज आपका साथ देंगे जिससे आपको बहुत लाभ होगा। लेकिन ध्यान रहे कि कोई अनुभवी वकील ही आपका केस लड़े ताकि उच्चाधिकारियों से मिली मदद का आप पूरी तरह से उपयोग कर सकें। आज आपको लगेगा कि आप गुस्से और चिंता की चपेट में आ रहे हैं। आज अपनी जिंदगी के बहुत से क्षेत्रों में उन्नति की धीमी रफ्तार के कारण कुछ हताश भी हैं। लेकिन आप इस परिस्थिति से भी ना घबराएं क्योंकि इससे आपको पता चल जाएगा कि आप कितने पानी में हैं। इससे आप अपने उद्देश्यों की प्राप्ति के लिए नई योजनाएं भी बना सकते हैं। आप नई नौकरी पर विचार करना चाहेंगे। आप जिस नई नौकरी या नए काम की तलाश में हैं, उस पर ठीक से विचार कर लें। कभी-कभी हमें लगता है कि हमारी सफलता का रास्ता टेढ़ा है, लेकिन इसका मतलब ये नहीं है कि उस रास्ते पर चलने से आपको कुछ नहीं मिलेगा। नई तकनीक का पूरा लाभ उठाने की कोशिश करें। आज जरूरत पड़ने पर आपको मदद जरूर मिलेगी। कोई सत्ताधारी मुसीबत के समय आपकी मदद को आगे आएगा। इस सहायता का उपयोग करने में बिल्कुल भी ना हिचकिचाएं। आज आप किसी मुसीबत का हल करने में पूरी तरह से सफल रहेंगे। मुसीबत से बाहर निकलने के लिए आपको अपनों की मदद लेनी चाहिए। यदि आपने किसी नए काम के लिये आवेदन किया है तब आज उसका साक्षात्कार अथवा सकारात्मक समाचार मिल सकता है। अपने श्रेष्ठ प्रदर्शन के लिये तैयार रहें। आपको किसी प्रकार के बदलाव करने पड़ सकते है लेकिन ये बदलाव आपके लिये सही निर्णय साबित होगा। आज आपका किसी जमीन जायदाद के सम्बन्ध में विवाद हो सकता है, अत: आप हाल ही में हुए कानूनी तर्कों का सहारा ले सकते हैं आज अचानक ही आपके घर मेहमान आ सकते हैं। आपको उनका स्वागत करने के लिए तैयार रहना चाहिए। आज एक बहुत पुराने मित्र से प्यार मिलने की संभावना है। काफी समय से यह मित्र आपकी ओर आकर्षित था। आपके नए संबंध की परिपूर्णता आपको हैरान कर सकती है। आप सामाजिक जीवन के हर क्षेत्र में बहुत अच्छा प्रदर्शन करेंगे। चाहे वो कोई अध्यापक हो, किसी एनजीओ से जुड़ा कोई क्षेत्र हो या फिर कोई विख्यात व्यक्तित्व हो। आज आर्थिक मामलों को लेकर आप कुछ दबाव में रहेंगे। लेकिन आप इससे परेशान नहीं होंगे बल्कि आसानी से इस हालात से निपट लेंगे। अपना लक्ष्य निर्धारित कीजिए फिर उसे पाने के लिए एक ठोस योजना बनाइये, फिर देखिए सारे दबाव के बावजूद आप अपने लक्ष्य को छू रहे हैं। आज आपका अपने परिवार के लोगों के साथ झगड़ा होने की प्रबल संभावना है। इसलिए जरा अपनी कथनी पर काबू रखें। अगर आप किसी करण उत्तेजित हो भी जाएं तो बात को समझते हुए अपने गुस्से पर काबू रखें। किसी बहस में पड़ने से आपकी सेहत पर भी बुरा असर पड़ेगा।फिल्म जगत से जुड़े लोगों के लिये आज का दिन महत्वपूर्ण है। आज किसी भी मौके को ना चूकें। व्यावसायियों को अपने कार्यक्षेत्र या मित्रों की ओर से अच्छी खबर मिलने की संभावना है। इन अवसरों को हाथ से ना जाने दें। इन सफलताओं से आर्थिक लाभ भी मिलेगा।  किसी अनजान स्रोत से आपको धन की प्राप्ति होगी। रुपये-पैसे से जुड़े लेन देन पर अपने विकल्प खुले रखें क्योंकि किस स्रोत से धन आये कोई नहीं जानता। मेहनत करते रहें, आंख कान खुले रखें। सितारे आपके पक्ष में हैं। आज आप अपनी जिंदगी के कई क्षेत्रों को ले कर परेशान रहेंगे। आपको लगेगा कि आपने अपने लिए जो लक्ष्य निर्धारित किए थे उनको प्राप्त करना इतना आसान नहीं है। आपकी दोस्ती में भी तनाव आ सकता है। आज आप महसूस करेंगे कि अन्य विषयों पर ध्यान देने के कारण आप अपने संबंध व साथी को उपयुक्त समय नहीं दे पा रहे हैं। अपने साथी को बताएं कि आपके जीवन में उनका कितना महत्व है।  आज आपको अचानक ही अपने भाग्य में परिवर्तन की अनुभूति होगी। आज आप जो भी काम करेंगे वो आपको आकर्षण का केंद्र बना देगा। आपके हंस मुख स्वभाव के कारण आज आपके नए दोस्त बन सकते हैं और कुछ व्यवसाइसों के साथ भी आपके अच्छे संबंध बन सकते हैं। भाग्य आपके साथ है इसलिए आज आप लॉटरी में भी भाग्य आजमा सकते हैं। आज आप नीरसता को अपनी जिंदगी में ना आने दें, कुछ ऐसा करें, जिससे आपकी रोमांटिक जिंदगी में जोश एवं उत्साह पैदा हो सके। अंततः आप और आपका साथी जीवन के निश्चित पथ पर चलने में सक्षम होंगे। आपसी रिश्तों को मजबूत करने का भरसक प्रयास करें, इसके बाद उसका नतीजा देखें। अगर आपको किसी तरह की मदद की जरूरत है तो आप किसी भी मित्र अथवा संबंधी से मांगने में जरा भी संकोच ना करें। आपके करीबी रिश्ते विश्वास और आपसी समझ परआधारित हैं। जो सहयोग आप एक दूसरे को देंगे उससे आपके रिश्ते और मजबूत होंगे। जितनी आसानी से आप सब की मदद करते हैं उतनी ही आसानी से वो लोग भी आपकी मदद करने को तैयार रहेंगे। आज आपके सामने कुछ ऐसे विकल्प आएंगे, जिनके विषय में आपने कभी सोचा भी नहीं था। हो सकता है, इनमें से कुछ ऐसे हों जिनका आपके वर्तमान कार्यक्षेत्र से कोई संबंध ही न हो, लेकिन यदि ये प्रस्ताव आकर्षक हैं तो इनके विषय में विचार कर सकते हैं और अपने भविष्य की नई संभावनाएं इस क्षेत्र में तलाश सकते हैं। आज आप सामाजिक गतिविधियों की ओर आकर्षित रहेंगे फिर वो चाहे दोस्तों के साथ कॉफी पीने कहीं बाहर जाना हो या फिर रात का खाना खाना हो। ये आपके लिए मजे करने का समय है इससे आप अपने तनाव को भी पूरी तरह से भूल जाएंगे। इस समय का प्रयोग नए दोस्त बनाने में करें और पुराने दोस्तों से अपने संबंधों को और मजबूत करने की कोशिश करें। आज आप अपने प्यार भरी जिंदगी के प्रति उदासीनता का अनुभव करेंगे, कुछ है जो आपके रिश्तों में दूरियां बढ़ा रहा है, जिसके कारण आप तनाव में है। आप हिम्मत रखें और अपने साथी के साथ इस बारे में विस्तार से विचार करें आप पाएंगे कि छोटी-मोटी परेशानियां स्वतः ही दूर हो जाएंगी। किसी पारिवारिक काम से आपको शायद आज यात्रा करनी पड़े। आपको शायद विदेश यात्रा का मौका मिले इसलिए जिनके पास पासपोर्ट नहीं है वो इसके लिए आवेदन दे दें। आपकी इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी। आज आपके प्यार में डूबे रहने का दिन है। पार्टनर आपको बार-बार छेड़ेगा। आप दोनों दिन भर आनंद करेंगे। आपको लगेगा कि दोनों के पास एक दूसरे के लिए समय और ऊर्जा है आज आपको अपने कार्यक्षेत्र में हुए बदलाव के बारे में सोच कर ये निर्णय लेना चाहिए कि आप इनका लाभ कैसे उठा सकते हैं। अगर आप व्यापार में है तो पायेंगे कि इन दिनों आपके माल की बिक्री का ग्राफ तेजी से ऊपर जा रहा है और आज भी ऐसा ही होगा।  आज आपको व्यवसायिक सफलता मिल सकती है। विदेशी संबंधों से लाभ संभावित है। अगर अपने काम से संबंधित विदेश में आप किन्हीं लोगों को जानते हों तो देखें कि उन लोगों के द्वारा आपको कौन से व्यवसायिक अवसर मिल सकते हैं। अगर आपको कोई अवसर मिले तो उसके बारे में सोच -विचार जरूर करें, यह आपके लिये लाभकारी हो सकता है। आप पर यदि कोई उधार है तो आज वह भी वसूली के लिए आ सकता है। और आखिरकार आपको जितना जल्दी मुमकिन हो सामने आकर उससे निपटना चाहिए। अपनी जिम्मेंदारियों से भागना ठीक नहीं। आज आपको अपने प्रेम जीवन में अविश्वास के लक्षण दिखेंगे। आप अवैध रिश्तों की ओर आकर्षण महसूस करेंगे। अपने को मजबूत बनाये रखें और अभी के रिश्ते को बचा कर रखें। आप ऐसी हालात में अपने आप से पूछें कि कहीं यह कदम मुझे जोखिम में तो नहीं डाल रहा। आज वास्तु के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों को सही अवसर मिल सकते हैं, जो कि विदेश से भी हो सकते हैं। इन्हे हां कहने से पहले आपको अपने विकल्पों की पड़ताल कर लेनी चाहिये। इससे सिर्फ सफलता नही वरन् आत्मविश्वास भी बढ़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपका नाम भी शुरू होता है A अक्षर से, इन खूबियाें के मालिक हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-qualities-if-your-name-starts-with-a-letter/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-your-qualities-if-your-name-starts-with-a-letter/</guid>
      <description>आपको कई बार एक जैसे नाम वालों का स्वभाव भी एक ही तरह लगता होगा। उस समय अक्सर एक बात मन में उठती है कि इस नाम वाले लोग एक जैसे ही होते हैं। दरअसल व्यक्ति का नाम ग्रह नक्षत्रों को ध्यान में रखकर रखा जाता है और उसके जन्म के समय के नक्षत्र उसके स्‍वभाव और भविष्य को निर्धारित करती है। यही वजह से एक से शुरू होने वाले लोगों का स्वभाव कई बार एक सा ही होता है।  ये भी पढ़ें-  A अक्षर से शुरू होने वाले नाम वाले व्यक्ति बहुत ही मीठा बोलते हैं और इसी वजह से जल्दी ही वे दोस्त भी बना लेते हैं। जिनका नाम B अक्षर से शुरू होता है वे कंजूस होते हैं। इनको जहां भी मौका मिलता है वहां पर पैसे बचाने की कोशिश करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्वेरियम में रंगीन मछलियों को रखने से बदलते हैं किस्मत के सितारे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aaccording-to-feng-shui-what-is-the-best-place-of-aquarium-in-home/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 09:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aaccording-to-feng-shui-what-is-the-best-place-of-aquarium-in-home/</guid>
      <description>वास्तुशास्त्र के अनुसार घर में रंगीन मछलियों को रखने से घर से नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है और सकारात्मक ऊर्जा आती है। एक्वेरियम में रंगीन मछलियों को रखने से घर में धन दौलत की कभी कमी नहीं रहती है। वास्तुशास्त्र में एक्वेरियम को रखने की सही दिशा बताई गई है जिससे परिवार में खुशियां बनी रहती है।  पढ़ें-  वास्तुशास्त्र के अनुसार पानी का प्रवाह हमें सकारात्मक ऊर्जा प्रदान करता है एक्वेरियम के अन्दर पानी के प्रवाह से धन सम्पत्ति में इजाफा होता है। घर के दक्षिण-पूर्वी भाग में एक्वेरियम रखने को अच्छा माना जाता है इससे घर में सुख-शान्ति हमेशा बनी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज धन लाभ मिलने की संभावना, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-22th-august/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 06:37:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-22th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आपको अपने पार्टनर के साथ ऐसे हालात का सामना करना पड़ेगा, जिसमें अपनी बात पर अड़े रहने की बजाय समझौते का रास्ता अपनाना आपके लिए बेहतर होगा। किसी ऐसे मुद्दे को लेकर आपके बीच विवाद होगा, जो आपसे अधिक आपके पार्टनर के लिए अहमियत रखता है। विवाद को शान्तिपूर्ण ढंग से सुलझाने की कोशिश करें। आज आपको अपनी गलती से हुए आर्थिक नुकसान का आंकलन करना चाहिए। जो रूपये आपने उस बेकार सामान को खरीद कर गंवाए हैं जिससे आपकी आय का एक हिस्सा बरबाद हुआ है। अपने रोजमर्रा के खर्चे में सावधानी बरतें इससे आपको बचत हो सकती है जो आपके भविष्य में घाटे की भरपाई कर सकती है। घर वालों व मित्रों के नकारात्मक स्वभाव को ले कर आपको थोड़ा सतर्क रहना चाहिए। ये शायद कोई छोटी सी बात हो लेकिन आने वाले समय में ये आपके रिश्तों में कड़वाहट पैदा कर सकती है। यदि आपने किसी नवीन नौकरी के लिये आवेदन दिया है तब आज कोई शुभ समाचार अपेक्षित है। यदि आपने आवेदन नही दिया है तो आज का दिन उस आवेदन को भरकर भेज देने का है। आज के दिन अपनी आजीविका को लेकर किसी न किसी नवीन योजना का श्रीगणेश कीजिये। हाल के दिनों में आप जहां भी हाथ डाल रहे हैं फायदा ही फायदा हो रहा है। यही सोचकर आप इन दिनों निवेश के मामले में कुछ बड़े जोखिम उठाने को तैयार हैं। हालांकि आप अब तक पांरपरिक तरीके से निवेश कर रहे थे और खर्च भी सोच समझकर कर रहे थे लेकिन अब आप बड़े जोखिम उठाने की स्थिति में हैं।  अगर आपका अपना व्यवसाय है तो आप लम्बे समय के लिए अपनी कंपनी का विस्तार करना चाहेंगे और इसके लिए अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाहेंगे। अगर आप किसी कंपनी में काम कर रहे हैं तो कंपनी की मजबूती के लिए आपसे अतिरिक्त योगदान मांगा जा सकता है। कोई अतिरिक्त जिम्मेदारी लेकर आप अपना योगदान दे सकते हैं। जिसके चलते आपको अतिरिक्त धन प्राप्ति के योग बन रहा है। आपकी इस नीति का आपको आगे चलकर फायदा भी होगा।किसी खास काम को करने में आज आपको तनाव पूर्ण परिस्थितियों का सामना करना पड़ सकता है। लेकिन इससे आपको अपनी छुपी हुई प्रतिभा को दिखाने का मौका भी मिलेगा।  कोई बड़ा आर्थिक फैसला लेने से पहले दो बार सोचें। किसी बड़े बुजुर्ग की सलाह बड़े काम की होगी। यदि कोई बड़ी योजना शुरू करने की सोच रहे हैं तो थोड़ा रुक जाइये, सही वक्त आने दें। अपने आर्थिक लक्ष्य को मजबूत करने के लिए आपको सही दिशा अपनाने की जरूरत है। अपना लक्ष्य तय करें और उसे पाने में दिन रात एक कर दें। आपकी सकारात्मक सोच और लगन आपको बड़ी आर्थिक सफलता दिलायेगी, जिसके आप हकदार भी हैं। अध्यात्म आपको तनाव कम करने में सहायक होगा ध्यान और योग भी तनाव कम करेंगे अगर आप उसे नियमित करें तो आपकी मानसिक शक्ति और अंदर का सतुंलन बना रहेगा। आपकी सोच साफ होगी और रक्त चाप भी कम होगा। अच्छे स्वास्थ्य पर ध्यान दें। आज का दिन उन लोगों के लिए काफी अच्छा है जिनका अपना खुद का व्यवसाय है। व्यवसाय के लिए यात्रा आपके लिए काफी लाभदायक हो सकती है और यदि नहीं तो ये आप के भविष्य के वित्तीय मामलों मे भी तरक्की ला सकती है। आज आप अपने दिमागी जोर से बचे रहेंगे, क्योंकि आपने काफी हद तक अपने व्यावसायिक और वित्तीय लक्ष्य पर काफी नाम कमाया होगा। अपने मकसद को पाने के लिए मेहनत करें। अपने नए प्रोजेक्ट में अपने नए-नए तरीकों का इस्तेमाल करें। अगर आप अनुभवी लोगों की मदद लेते हैं तो, वे भी आपके लिए काफी लाभदायक साबित होंगे। आज आप खुद को ज्यादा ऊर्जावान् महसूस करेंगे। और यह सब अच्छी नींद की वजह से है। अपनी इस ऊर्जा का इस्तेमाल ताजी हवा लेने में और व्यायाम करने में लगाएं, ताकि यह ऊर्जा बराबर बनी रहे। अपने मिञ के साथ हुई गलतफहमी को शीघ्र सुलझाएं। इस विषय पर और अधिक विवाद से आप दोनों के संबंधों को हानि होगी। अपने वचनों को चतुराई से चुनें और स्पष्टता से बोलें। आखिरकार, आप भी इस मित्रता को इस समय ओर इस प्रकार समाप्त नहीं करना चाहंगे। घर या गाड़ी के लिए कर्ज लेना चाहते हैं तो आवेदन करने के लिए आज का दिन अच्छा है। कार खरीदने की योजना है तो आज खरीद लें, दिन अच्छा है। आपको लगेगा कि बड़ी खरीदारी से आपके जीवन स्तर में अच्छा बदलाव आया है।  आज कल जो तनाव बढ़ता जा रहा है आपको उसको सही तरीके व समझ से खत्म करने की कोशिश करनी चाहिए। मानसिक शांति प्राप्त करने के लिए कहीं घूमने जाएं या कोई अच्छी सी किताब भी पढ़ सकते हैं आप अपने काम पर ध्यान दें और इस बात को ध्यान रखें कि आप अपने प्रयासों से किसी भी समस्या को हल कर सकते हैं। अपने प्रियजनों को बताएं कि आप उन्हें कितना प्यार करते हैं। अपने घर की शांति बनाए रखने की कोशिश करें। कड़ी मेहनत की बदौलत आपको अपने काम में सफलता मिलेगी। काम के सिलसिले में आज का दिन बड़ा व्यस्त जायेगा। आज आप पाएंगे कि जिस वैकल्पिक मार्ग को आप खोज रहे थे, वो आपको मिल सकता है। खासकर चिकित्सा के क्षेत्र में यदि आप वैकल्पिक चिकित्सा के किसी अवसर की तलाश कर रहे हैं तो वो आज पूर्ण होगी। हो सकता है कि एलोपैथिक चिकित्सा आपके लिये ठीक न हो और आप वैकल्पिक यथा आयुर्वेदिक चिकित्सा में अवसर तलाशें। अभी शेयर बाजार से दूर ही रहें। क्योंकि यह समय शेयर बाजार के खिलाड़ियों के लिए बड़ी दुविधा वाला है। यह समय ऐसा है कि आप कुछ और सोचें और बाजार में कुछ और ही हो। इसलिए किसी तरह का अंदाजा लगाकर ना चलें। आज निवेश के लिए सभी विकल्पों को जानें समझें, लेकिन ऐसा कोई निवेश ना करें जिसमें जोखिम हो। आज आप किसी सामाजिक समारोह में भाग लेंगे। ये समारोह आपके किसी रिश्तेदार के घर भी हो सकता है। इस समारोह में जाने से आपको बहुत खुशी मिलेगी इसलिए इस समारोह में जाना आपके लिए बहुत जरूरी है। जो लोग व्यापार में हैं उन्हें आज कोई बड़ा आर्थिक लाभ मिलने वाला है। साथ ही आपकी साख भी कायम होने वाली है। आप और आपकी कंपनी की अच्छी तरक्की होने वाली है। इस बदलाव का अपने काम की जगह पर सकारात्मक उपयोग कीजिए। इसके लिए नए संपर्कों का इस्तेमाल भी कर सकते हैं। आज बिजली से सम्बन्धित कोई भी कार्य करते समय आपको बेहद सतर्क रहने की आवश्यकता हैं। आज आपके साथ कोई दुर्घटना या कोई चोट लग सकती है। यदि आप लेखे जोखे से संबंध रखते हैं, तो आज का दिन बडा शुभ हो सकता है। आज का दिन इस क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये बड़ा शुभ है। आपको कड़ी मेहनत करते रहना होगा जिसके सही परिणाम आपके सामने जल्दी ही आनेवाले हैं। आपकी जिज्ञासु प्रवृत्ति के कारण आपको अपने प्रयासों के परिणाम तुरंत ही मिल सकेंगे। अगर आप काम को नए तरीके से करना चाहते हैं तो आपको रचनात्मक होना होगा। आपके धैर्य और समस्या को समझने की क्षमता के कारण हर काम में आपको सफलता मिलेगी। अपने प्रयास में सफल होने के लिए आपको बात के हर पहलु पर विचार करना चाहिए और अपने अधीनस्थों की सलाह भी लेनी चाहिए। जिन्दगी के प्रति आज आपका नजरिया पूरी तरह से बदल सकता है। आज आप व्यवहारिक और तर्कसंगत बातों की ओर अपना रुझान महसूस करेंगे। कोई खास अनुभव शायद आज आपको बदल दे जिसके परिणाम स्वरूप आपको लाभ होगा। लोग भी आपके इस बदलाव को सराहेंगे। आज आपको अपने वित्तीय लक्ष्यों को लेकर सही तरीके से जागरुक रहना है। आज आपके सलाहकार आपको जो भी सलाह देंगे, आपको यही प्रतीत होगा कि इससे मुझे फायदा नहीं होगा परंतु ये एक प्रकार से संवादहीनता की स्थिति है। आज आपको अपने लक्ष्यों को सही तरीके से जानने व पहचानने की आवश्यकता है। आज आप घर पर थोड़ा सावधान रहें क्योंकि झगड़ा होने की प्रबल संभावना है। बेकार के झगड़ों से बचें। ग्रह कुछ ऐसा योग बना रहे हैं कि घर पर अशांति रहे। इसलिए आपको अपनी भावनाओं को काबू में रखते हुए इस बात का ध्यान रखना है कि घर पर झगड़ा ना हो। अपना दिमाग ठंडा रखें सही सूझ-बूझ से परिस्थिति को संभालें।आज अपने उस दोस्त से सचेत रहें जो कि आपके साथी के साथ आपका संबंध बनाना चाहता है। यह मुद्दा आपके और आपके प्रिय के बीच का है। किसी भी बाहरी व्यक्ति को अवांछित हस्तक्षेप न करने दें उसे साफ-साफ बता दें कि यह आपका आपसी मामला है, और इसे आप स्वयं ही निबटा लेने मे सक्षम हैं। यदि आप आईटी के क्षेत्र में काम करते हैं तब पाएंगे कि आप पर दबाव कुछ ज्यादा ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज सूर्यग्रहण के चलते किन राशियों पर कितना होगा असर, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-21th-august/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 11:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-21th-august/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी के लिए क्या लेकर आया है। आज आपको अपनी सूझ- बूझ व चतुराई को परखना होगा कुछ लोग अपनी सीमाओं को लांघ कर आपकी परेशानी का सबब बनते जा रहे हैं। आपको शांत रहते हुए उनको रोकने का प्रयास करना होगा। शांति पूर्वक उन लोगों तक अपना संदेश पहुंचा दें।अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो वो खुश खबरी आपको जल्दी ही मिलने वाली है। अपने विचारों को सकारात्मक रखें, इसका लाभ आपको आने वाले समय में जरूर होगा। इस नए मौके का पूरा लाभ उठाने की कोशिश करें। आज आमदनी कम खर्चा ज्यादा है। यहां तक कि आमदनी आपकी कमाई से भी ज्यादा हो सकती है।  कार्यक्षेत्र में आपको अतिरिक्त कार्य भार सोंपा जा सकता है। सबके साथ मिल कर काम करने की आपकी क्षमता के कारण आप इसे आसानी से पूरा कर सकेंगे। ध्यान रखें कि अगर आप सफल होते हैं तो संस्था में आप को बहुत ही खास स्थान मिल सकता है। भविष्य में भी आपको इसी तरह से मिल जुल कर काम करने की आदत को बनाए रखना चाहिए। अगर आप व्यापार में हैं तो आपके लिए बहुत बढ़िया दिन है। व्यापार में लाभ के संकेत हैं और कोई आर्थिक समस्या है तो वह दूर हो जाएगी। आपके लिए व्यापार और कैरियर के कुछ अच्छे विकल्प खुल रहे हैं, इसलिए आप कुछ नये आइडिया और संपर्क ढूंढने शुरू कर दीजिए। आज आपको खूब सम्मान, पहचान, पैसा और सफलता मिलेगी। आज आप इस स्थिति में हैं कि अपने विचारों को क्रियान्वित कर सकें। जिन्दगी ने आपको जो कुछ भी किया है और जिस दिशा में आपको ले जा रही है उससे आपको संतुष्ट रहना चाहिए। लोगों से आपके बहुत अच्छे संबंध हैं जिसका उपयोग आप अपने लिए नए अवसरों के द्वार खोलने में कर सकते हैं। लेकिन ध्यान रहे कि आप सफलता को सिर ना चढने दें। यदि आपने व्यापार या पर्सनल कर्ज के लिए आवेदन कर रखा है तो आज आपको सकारात्मक समाचार मिलेगा। इसके लिए लम्बा इंतजार करना पड़ा लेकिन चलिए सब्र का फल तो मीठा मिला।  आज चाहे जो भी हो जाए लेकिन आप अपने करीबी लोगों से बहस करने से बचें। परिस्थिति चाहे जितना भी उकसाए आप बहस से दूर ही रहें। आपको अपना दिमाग ठंडा रखना है और बहस से बचते हुए अपनी और अपनों की खुशियों को बचाना है। अपनी भावनाओं को नम्रता और स्पष्टता से व्यक्त करें, अपके प्रियजन आपकी बात जरूर सुनेंगे। आज आप महसूस करेंगे कि आपकी जिंदगी आपके प्यार एवं चाहतों के अनुकूल चल रही है। सुनिश्चित करें कि आप अपने बनाए आदर्शों के अनुसार अपना जीवन व्यतीत करें, ना कि अन्य लोगों के अनुसार। आपका साथी आपको भरपूर प्यार भरा साथ देगा, जिससे परिवार में आज खुशियां आएंगी। आज आप साथी के साथ समय बिताना चाहते हैं, किन्तु कार्यभार के कारण आपको यह संभव नहीं लग रहा। आप कुछ समय निकाल कर साथी के साथ यादगार पल अवश्य बिताएं। अपनी सफलता के रास्ते में आने वाली बाधाओं को आपको अपने व्यावसायिक अनुभव से दूर करने की कोशिश करनी चाहिए। थोड़ी सी कोशिश से ही परेशानी हमेशा के लिए दूर हो सकती है। छोटी -मोटी परेशानियों से हार कर ना बैठें बल्कि हिम्म्त से आगे बढ़ते रहें। हर किसी को कभी ना कभी परेशानियों का सामना करना पड़ता है, लेकिन समझदार लोग इनकी परवाह नहीं करते और जीवन में आगे ही बढ़ते रहते हैं।प्रबंधक स्तर के लोगों को अच्छी तरक्की के लिए सकारात्मक सोच और अच्छी संचार क्षमता का होना बहुत जरूरी है। आज का दिन प्यार की नजर से आपके लिए सुनहरा साबित होगा। पार्टनर और परिवार के लोगों से मिले प्यार में आज आप डूबे रहेंगे। इससे आपको अत्यधिक आन्तरिक खुशी मिलेगी। लंबे समय से चली आ रही आपकी कोई इच्छा आज पूरी हो सकेगी। विद्यार्थियों का परीक्षा परिणाम बहुत अच्छा रहेगा। अपने परिणाम से उन्हें खुशी व आश्चर्य दोनो ही होंगे। जो लोग व्यवसाय में हैं वो पाएंगे कि उनके लंबे समय के कुछ लक्ष्य पूरे हो रहे हैं। इसके लिए आपको खुद को शाबाशी देनी चाहिए, क्योंकि इसे पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आप और आपके परिवार के लोगों के बीच छोटे-मोटे झगड़े हो सकते हैं जिनके कारण आप उदास हो जाएंगे। लगता है आज सब लोग अच्छे मूड में नहीं हैं इसलिए आपको सावधानी बरतनी पड़ेगी। अपनी भावनाओं को प्रकट करने में जरा भी ना हिचकें इससे आप अपने रिश्तों को मजबूत बना पाएंगे। कोई अभिन्न मित्र या नजदीकी व्यक्ति भी आपसे ॠण मांगने आ सकता है लेकिन आप इस वक्त कुछ भी देने की स्थिति में नहीं हैं। आपको बहुत बुरा लग सकता है जब आप उसे ॠण देने से मना करते हैं। लेकिन अच्छा यह होगा कि आप उससे स्पष्ट रूप से बता दें ताकि उसके और आपके बीच कोई गलतफहमी ना रह जाए। आपको इस प्रकार के ॠण देने से बचना चाहिए। आप अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करने के लिए हर प्रयत्न करते हैं। अब आप अपनी आय का ठीक से प्रबंधन करें। आपने यदि अपना हिसाब किताब ठीक कर लिया है तो समझिए आज यही आपका सबसे बड़ा हितेषी है। इस तरह हो सकता है, आपको अपनी आय बढ़ाने का एक बढ़िया रास्ता भी सूझ जाये। आज आपकी सेहत में एक सकारात्मक बदलाव आएगा, और इस बदलाव को आप भी देखेंगे। सेहत बढ़िया रहेगी इसलिए ज्यादा मेहनत वाला काम कर सकते हैं। अगर आप बीमार पड़ने के कारण अपने काम में पीछे रह गए थे तो आज वो दिन है जब आप ज्यादा समय देकर अपना काम पूरा कर सकते हैं। आज आप तनाव मुक्त और ज्यादा ऊर्जावान् होने का लाभ उठा पाएंगे और अपने दोस्तों के साथ भी क्रियाशील रहेंगे। आज आप शारीरिक और मानसिक दोनो रूप से स्वस्थ रहेंगे। घर हो या कार्य स्थल आपका आकर्षक व्यक्तित्व सबको रिझा लेगा। शारीरिक व मानसिक स्वास्थ के कारण आपका उत्पादन व गुणवत्ता दोनो ही बढ़ेंगे। आज पूरी कोशिश करें कि आप समय पर ही अपना काम खत्म कर लें। आत्मविश्वास में वृद्धि ही आपकी व्यावसायिक सफलता की कुंजी है। खुद को नेता साबित करने के लिए आपको चुनौतियों को स्वीकार करने के लिए तैयार रहना चाहिए। काम को चलाने की आपकी आदत के कारण आपके काम का बोझ व मानसिक दबाव बहुत बढ़ सकता है। इसलिए खुद पर भरोसा रखें और पूरी मेहनत से काम करें। आप यदि इंजीनियरिंग के क्षेत्र में हैं तो आज का दिन आप के लिये ही बना है। आपको किसी बडी कंपनी से अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। ये प्रस्ताव अच्छे आर्थिक सुधारों के साथ आपको मिलेगा।आज आपको कुछ आर्थिक फायदा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने इन्श्युरेन्स या फिक्स्ड डिपोडिज में सही इरादे से पैसा लगा रखा है तो वह लम्बे समय में लाभ देगा। इस तरह आपको अतिरिक्त धन की प्राप्ति हो सकती है। ये भी हो सकता है कि कोई विदेश से आपके लिए कोई बड़ी सौगात भेज दे, जिसकी आप सोच भी नहीं थे। आपकी सफलता से आपके कुछ सहकर्मी ईर्ष्या कर सकते हैं लेकिन आपके काम के क्षेत्र में आपकी साख बढ़ेगी। आज आप बल्डप्रेशर जैसी परेशानी से प्रभावित हो सकते हैं।  अगर आपको काम के सिलसिले में या निजी काम के लिए किसी यात्रा पर जाना था तो किसी कारण आपकी इस योजना में बाधा आ सकती है। या तो आपकी यात्रा कुछ दिनों के लिए टल सकती है या फिर आपकी योजना पूरी तरह से बदल सकती है। लेकिन इस बदलाव के कारण आप नाराज ना हों। आज का दिन व्यावसायियों के लिये श्रेष्ठ है, क्योंकि वे अपने प्रतियोगियों से बेहतर स्थिति में रहेंगे। आज के दिन कुछ आर्थिक लाभ मिलने की संभावना है, लेकिन ध्यान न दिये जाने पर वे हानि में भी बदल सकते है। पार्ट टाईम काम कर रहे कर्मचारियों के लिये भी यह व्यस्तता का समय हो सकता है। आज तनाव के संकेत हैं, इसलिए आपको सलाह दी जाती है कि आप बेकार का लड़ाई झगड़ा ना करें। प्रतियोगिता शायद आपको थोड़ा परेशान कर दे । बेकार में अपनी मानसिक शांति को भंग ना करें। अपने तनाव को कम करने की कोशिश करें और अपनी सेहत की तरफ ध्यान दें। शांति बनाए रखें। आज आपको अपनी वित्त व्यवस्था में से उन सभी के लिये प्रावधान करना चाहिये जो आप पर निर्भर हैं जैसे आपके बच्चे या माता पिता। अपने बच्चों के लिये किसी प्रकार की शिक्षा से संबंधित योजना या माता पिता के लिये सेवानिवृत्ति की योजना ले लीजिये। माना कि ये एक बड़ा उत्तरदायित्व है लेकिन आज नहीं किया तो आगे जाकर आप इसे लेकर पछताएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफलः ग्रहों का महापरिवर्तन, इन 3 राशि वालों की जिंदगी लेगी करवट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-21th-august-to-27th-august/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 08:26:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-21th-august-to-27th-august/</guid>
      <description>के महापरिवर्तन का असर इस सप्ताह सभी राशियों पर होगा, लेकिन नकारात्मक। सभी 12 राशियों को इन 7 दिनों तक बहुत संभलकर रहना होगा। सिर्फ कुछ राशियों के लिए ये सप्ताह शांति पूर्ण रहेगा। जानिए आपके लिए कैसा रहेगा ये सप्ताह।  ये भी पढ़ें-  सप्ताहांरभ में चंद्रमा आपकी राशि से चतुर्थ भाव में विचरण करेंगें जो कि चंद्रमा का अपना घर है। नीच के मंगल के साथ चंद्रमा का विचरण आपकी सुख समृद्धि और माता के स्वास्थ्य संबंधी चिंताएं बढ़ाने वाला हो सकता है। घर के किसी बड़े व्यक्ति के कोपभाजन का शिकार भी होना पड़ सकता है। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी कुंडलिका से पांचवे भाव में रहेंगें, जहां सूर्य, राहू व बुध के साथ युति बना रहे हैं। आपके जीवन में इसका प्रभाव कार्यक्षेत्र, शिक्षा संतान और संबंधों में आप असहज महसूस करेंगें। किसी प्रकार के झूठे आरोप-प्रत्यारोप का शिकार भी आपको होना पड़ सकता है।  वृषभ राशि वाले जातकों के लिये सप्ताहारंभ में चंद्रमा आपके पराक्रम भाव में गोचर करेंगें। नीच के मंगल के साथ रहने से भाई-बहनों से मन-मुटाव का योग भी बन रहा है। आपके कार्यक्षेत्र में आपके अथक प्रयास करने के बावजूद भी आप चिंतित हो सकते हैं। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी राशि से चतुर्थ भाव में विचरण करेंगें, जो कि आपका सुख भाव है यहां पर चतुर्ग्रही युति होने से आप अपने सुख में अपने आपको असहज महसूस कर सकते हैं। पारिवारिक कलह के कारण मन चिंतित रह सकता है। अनुचित वाद-विवाद होने के आसार भी बन सकते हैं। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से पंचम भाव में विचरण करेंगें। इस समय चंद्रमा बृहस्पति के साथ गजकेसरी योग भी बना रहे हैं। शिक्षा, संतान एवं प्रेम संबंधों के लिये यह समय मनोवांछित परिणाम देने वाला रह सकता है। मस्तक एवं नेत्र संबंधी रोगों के प्रति सचेत रहें। संचित धन में हानि के योग भी आपके लिये बन सकते हैं। चोरी का भय भी बना रह सकता है सतर्क रहें। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपके पराक्रम भाव में विचरण करेंगें। चतुर्ग्रही युति होने के कारण यह समय आपके लिये आप द्वारा किये प्रयासों से असफलता देने वाला रहने के आसार हैं। भाई बहनों के अनुचित व्यवहार से भी आपका मन खिन्न रह सकता है। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से चतुर्थ घर में विचरण करेंगें जो कि आपके लिये सुख समृद्धि और यश बढ़ाने वाला रहने के आसार हैं। परिवार और कार्यक्षेत्र में उच्च पदस्थ व्यक्तियों से सम्मान भी प्राप्त हो सकता है। इच्छित कार्य होने के कारण सप्ताहांत सुखमय बना रह सकता है। कर्क राशि के जातकों के लिये सप्ताह के शुरुआती दिन स्वास्थ्य संबंधी समस्याओं के प्रति सचेत रहने के हैं। कभी-कभी आपका रूझान नकारात्मक विचारों की ओर भी अग्रसर हो सकता है। दांपत्य जीवन में मन मुटाव के संकेत भी बन रहे हैं। साथी द्वारा अनुचित जिद्द को पूरा करवाने के विचार से आपको परेशानी का सामना भी करना पड़ सकता है। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा राशि से दूसरे घर में विचरण करेंगें जो कि धन संपदा में आपके लिये परेशानी खड़ी कर सकता है। मन चंचल व भय से आंशंकित रह सकता है। भविष्य के प्रति एक अन्जाना सा डर भी आपको भयभीत कर सकता है। सप्ताहारंभ में चंद्रमा राशि से 12वें घर में विचरण करेंगें। यह आपका व्यय घर भी है। शारीरिक व्याधियों के कारण एवं अन्य कारणों से अनुचित धन व्यय के योग इन दिनों में आपके लिये बन सकते हैं। किसी कार्य में यदि धन निवेश करने के इच्छुक हों तो अतिरिक्त सावधानी बरतें। पूरी तरह जांचने परखने के पश्चात ही निवेश करने का निर्णय लें। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी राशि में विचरण करेंगें। जो कि एक अन्जाना डर तथा शारीरिक व्याधियों का कारण भी बन सकते हैं। दांपत्य जीवन में भी अपेक्षित साथ न मिलने से आपके मन में कई तरह की शंकाएं उत्पन्न हो सकती हैं। परिवार में किसी बड़े व्यक्ति से वाद-विवाद का योग भी बन सकता है। सप्ताह के पहले दिन चंद्रमा आपकी राशि से ग्यारहवें घर में विचरण करेंगें आपके हाथ में आये हुए लाभ को कुछ समय तक टलने के योग भी बन रहे हैं। साथ ही लंबें समय से लाभ से वंचित रहने के कारण आपके विचारों में नकारात्मकता घर कर सकती है। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से 12वें घर में विचरण करेंगें जो कि बड़ी धन हानि की ओर ईशारा करता है। किसी भी प्रकार की छोटे रस्तों से धन कमाने से बचें तथा किसी व्यक्ति के व्यर्थ के लालच लेने से भी बचें। इस तरह की प्रवृति तात्कालिक तो नहीं लेकिन इसके दूरगामी परिणाम काफी नकारात्मक हो सकते हैं। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा आपकी ही राशि में विचरण करेंगें जो कि आपके लिये गजकेसरी योग का निर्माण भी कर रहे हैं। शुरुआती दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से दशम भाव में गोचररत होंगें जो कि आपका कर्मक्षेत्र है। कर्मक्षेत्र में नीच के मंगल के साथ चंद्रमा का विचरण आपके कार्यक्षेत्र में आपके लिये अचानक से परेशानियां उत्पन्न कर सकता है। लंबे समय के करियर में भी अचानक से संकट के बादल मंडरा सकते हैं। बुद्धिमता व अपने हुनर से ही इसे मात दे सकते हैं। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से ग्यारहवें घर में विचरण करेंगें जो कि आपके लिये लाभ के क्षेत्र में भी अवरोध खड़े कर सकता है। लंबे समय से किसी परिणाम का यदि इंतजार कर रहे थे तो उसमें भी निराशा के संकेत मिल रहे हैं। वृश्चिक राशि वालों के लिये सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा आपकी राशि से नवें घर में विचरण करेंगें जो कि आपके भाग्य को कमजोर करता है। नीच के मंगल के साथ युति होने से आपको खूब मेहनत करने के बावजूद भी अपेक्षित परिणाम हासिल नहीं होंगें। साथ ही पराक्रम भाव में मंगल की दृष्टि होने से आपके पराक्रम व भाई-बहनों के साथ संबंधों में भी स्थिति उत्साहजनक नहीं कही जा सकती। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी राशि से दशम भाव में विचरण करेंगें। जो कि आपका कर्मभाव है। कार्यक्षेत्र में भी वाद-विवाद तथा असमंजस की स्थिति बनी रह सकती है।  धनु राशि के जातकों के लिये सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा आपकी राशि से अष्टम भाव में विचरण करेंगें जो आपको लंबी और छोटी दूरी की यात्राएं करवा सकता है। नीच का मंगल होने के कारण यात्राएं कष्टप्रद रह सकती हैं। आपके मन में उग्रता का भाव भी उभर सकता है। स्वास्थ्य में भी मंगल का आपको अच्छा परिणाम नहीं देगा। अग्नि आदि से भी बचकर रहें। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा भाग्य स्थान में तीन ग्रहों के साथ युति करेगा। इस समय आपको केवल अपने कर्म पर भरोसा रखने की आवश्यकता होगी यदि भाग्य के भरोसे चीज़ों को छोड़ेंगें तो आपको हानि उठानी पड़ सकती है। सप्ताह के आरंभिक दिनों में चंद्रमा नीच के मंगल के साथ आपकी राशि से सप्तम घर में विचरण करेंगें जो कि आपके दांपत्य जीवन, अदालती मामलों, रिश्तों व पारिवारिक स्थिति को तनावग्रस्त कर सकते हैं। सप्तम चंद्र मंगल आपको पेट संबंधी दिक्कतें भी दे सकते हैं। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा तीन ग्रहों के साथ आपकी राशि से आठवें घर में विचरण करेंगें जो कि छोटी दूरी की यात्राओं का योग बना सकते हैं। यह आपके लिये कष्टदायी भी रह सकती हैं। यात्राओं में धन या आवश्यक कागजात गुम जाने या चोरी होने के आसार हैं सावधानी से यात्रा करें। शुरुआती दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से छठे घर में नीच के मंगल के साथ गतिमान होंगें। यह समय आपके लिये अनपेक्षित रोग व शत्रुओं में वृद्धि करने वाला हो सकता है। रक्त संबंधी समस्याओं के प्रति लापरवाही न बरतें अन्यथा यह आपको काफी मंहगी पड़ सकती है। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी राशि से सप्तम घर में विचरण करेंगें। दांपत्य जीवन के लिये यह समय परेशानियां खड़ी कर सकता है। साथ ही शारीरिक हिंसा, लड़ाई-झगड़ों से स्वयं को दूर रखें अन्यथा आपको पश्चाताप करने के अलावा कुछ हासिल नहीं होगा। सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा आपकी राशि से पांचवे घर में विचरण करेंगें। नीच के मंगल के साथ विचरण करने से आपकी बुद्धि, शिक्षा व आपके संबंधों के मामले में दिक्कते खड़ी कर सकता है। घर से दूर रहने वाले जातकों के लिये भी यह समय चुनौतिपूर्ण रह सकता है। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी राशि से छठे घर में तीन घरों के साथ गोचररत होंगें। रोग व शत्रु से सावधानी बरतें जो कि आपके स्वास्थ्य के लिये अच्छा संकेत नहीं कहा जा सकता। किसी भी प्रकार का निवेश करने से पहले भली-भांति जांच करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में अगर उग जाए पीपल का पौधा, भूल कर भी न करें ऐसा काम  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-keep-these-type-of-plant-at-your-home/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 13:27:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-keep-these-type-of-plant-at-your-home/</guid>
      <description>हमारे जीवन में घरों और आस-पास जगहो पर पेड़ पौधे का विशेष महत्व होता है क्योंकि यह हमें जीवन देते है। वास्तुशास्त्र में भी कई तरह के पौधे का अपना विशेष महत्व होता है। इससे घर में नकारात्मक शक्तियां दूर होती है और घर में सुख-समृद्धि आती है। इन्हीं में से एक है पीपल का पौधा। आइए जानते है कि घरों में किन पौधों को लगाने से बचना चाहिए।  पढ़ें-  अपने घर में हमेशा ऐसे पौधे लगाना चाहिए जो हमें फूल देते हो क्योंकि फूल से घर का वातावरण अच्छा रहता है और सकारात्मक एनर्जी आती है। घर में कांटेदार या दूध निकलने वाले पौधे नहीं लगाना चाहिए। ऐसे पौधे नकारात्मक ऊर्जा उत्पन्न करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी हथेली पर भी बनता है अधूरा चांद, इन 4 गुणों के मालिक हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-a-half-moon-on-your-palm-know-about-these-lines-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 09:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-a-half-moon-on-your-palm-know-about-these-lines-according-to-palmistry/</guid>
      <description>लगभग सभी लोगों की पर चांद बनता है। आपके भी हाथ में भी जरूर ये चांद बन रहा होगा, दोनों हथेलियों को मिलाइए। आधा या फिर पूरा चांद आपकी पर भी जरूर बन रहा होगा। क्या आप इस अधूरे चांद का मतलब जानते हैं, जो आपकी जिंदगी को प्रभावित करता है। यही नहीं आपकी अच्छा और बुराई का जिम्मेदार भी ये अधूरा चांद ही है।   ये भी पढ़ें-  अपने दोनों हाथ की हथेलियों को पास लाएं और देखें कि सबसे ऊपर वाली रेखा मिलकर कैसा आकार ले रही है। अगर आधा अधूरा चांद बन रहा है तो निराश होने की जरूरत नहीं है। अधूरे चांद वाले लोग अपनी दोस्ती के प्रति बहुत अधिक ईमानदार होते हैं और दोस्ती निभाने वाले होते हैं। ये तो कुछ भी नहीं हैं। इससे भी बड़ी खूबी हैं आपमे, जिसके लिए लोग तरस जाते हैं। जिस लोगों की हथेली पर चांद पूरा नहीं बन पाता, उन लोगों का दिमाग काफी तेज होता है और याददाश्त का तो कोई जवाब ही नहीं। उनकी याददाश्त बहुत ही अच्छी होती है। ये वर्षों पहले वाली बातों को भी आसानी से याद रख लेते हैं। ये तो इनके दिमाग की बात रही, लेकिन इनका मिजाज जानकर शायद आप सोच में पड़ जाएंगे। अधूरे चांद वाले दोस्ती के प्रति जितने ईमानदार और तेज दिमाग वाले तो होते हैं। उससे कहीं ज्यादा इनको शांति पसंद होती है और ये जिंदादिल इंसान होते हैं। इन्हें अपने हमउम्र के लोगों का साथ तो पसंद आता ही है, लेकिन उतना ही बुजुर्गों का साथ भी अच्छा लगता है। आपके इनके बारे में अधिकतर बाते तो जान ली, लेकिन ऐसे लोगों के गुस्से के बारें में सोच सकते हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>