<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2017 22:59:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>बुधवार को कोई भी शुभकाम करने से पहले ये जरूर देख लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eoofiq/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 22:59:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eoofiq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों का आत्मविश्वास आज शिखर पर रहेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-13th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:35:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-13th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपका आत्म विश्वास शिखर पर रहेगा। इसका पूरा लाभ उठाएं। आप अपने आत्म विश्वास व सकारात्मक सोच से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित करेंगे। हो सकता है कोई आपसे प्रभावित हो कर कोई अच्छा सा अवसर प्रदान करें जिसे आप बिल्कुल खोना नहीं चाहेंगे। आपके ग्रह और सितारे इस हक में नहीं हैं कि आप साझेदारी में कोई काम करें। अगर आप अपने देश में अपना व्यवसाय बंद करके कहीं और व्यवसाय करने की सोच रहे हैं तो अभी यह भी आपके लिए ठीक नहीं।इस योजना को थोड़े दिनों के लिए टाल दीजिए। आप में से वो लोग जो अपने परिवार से दूर रह रहे थे अपने परिवार के साथ अच्छा समय बिता सकेंगे। इस समय का प्रयोग आप अपनी पुरानी मीठी यादों को ताजा करने के लिए भी कर सकते हैं। आपके इस खुलेपन से सभी परिजनों व मित्रों को बहुत खुशी मिलेगी वो बदले में आपको बहुत प्यार देंगे। अगर आपके पास निवेश करने के लिए कोई अतिरिक्त पैसा है तो आपको निवेश के कई सारे विकल्पों पर विचार करना चाहिए। लम्बे समय के निवेश के ख्याल से संपत्ति में पैसा लगाना ठीक रहेगा। अपने व्यापार मे भी अलग अलग योजना बनाकर, उसमें निवेश कर आप आज के दिन का लाभ उठा सकते हैं।  आज आप गुस्से के शिकार हो सकते हैं, अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखने की कोशिश करें। कुछ भी हो अपने कार्यालय व सार्वजनिक स्थान पर झगड़ा करने से बचें। आप बस अपने गुस्से पर काबू रखें और परेशानी से बचें। आप अपनी कमाई को पूरा करने पर थोड़ा ध्यान दें। पिछले दिनों आपने खुल्ला खर्च किया, कमाई तो गई। इसलिए आज सतर्क हो जाइये। पाई-पाई सोच समझकर खर्च करें। जो चीज जरुरी नहीं, उसे कतई ना लें। आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे। पूरे दिन आप मीटिंग में ही घिरे रहेंगे। अगर आप अपनी सभी जिम्मेंदारियों को सही से पूरा कर पाए तो आपके बॉस व साथियों पर आपका बहुत अच्छा प्रभाव पड़ेगा। अगर आप पूरी मेहनत से काम करें तो आप देखेंगे कि सब कुछ आपके हक में ही रहेगा। विदेशी निवेश से आज आर्थिक लाभ के संकेत हैं। यदि आप अपना व्यापार विदेशों में फैलाना चाहते हैं तो यह बहुत ही अच्छा समय है। संपत्ति खरीदने के भी संकेत हैं और यदि सोच समझ कर निवेश किया गया तो भविष्य में उसके अच्छे फल मिलेंगे। अपना चुनाव ठीक से करें और इस अनुकूल समय का इस्तेमाल निकट भविष्य में अपनी सफलता के लिए करें।  आज आपको कुछ नया सीखने को मिलेगा। नए विचारों से काम करने के कारण आपका व्यावसाय बहुत ही अच्छा रहेगा। अपने अधिकारियों को अपना उत्साह दिखाने की कोशिश करें। कुछ को इसका प्रतिफल पदोन्नति के रूप में भी मिल सकता है। ये अपनी कार्य क्षमता दिखाने का सबसे अच्छा मौका है, इससे आप जो चाहें वो पा सकते हैं। आज का समय आपकी वित्तीय योजनाओं को सही करने के लिये आदर्श है। इस दिन किये जाने वाले सही निर्णय आपको लाभ पहुंचाएंगे लेकिन बिना सोचे समझे किये जाने वाले वित्तीय निर्णय आपको हानि पहुंचा सकते हैं।  आज आत्म निर्भरता को अपना मूल मंत्र बनाएं। बात चाहे घर की हो या दोस्तों की, अगर कोई महत्वपूर्ण निर्णय लेना है तो वो निर्णय अगर आप खुद ही लें तो अच्छा रहेगा। इसलिए फिलहाल आप अपनी निर्णय क्षमता पर ध्यान दें और अपने दिल की बात जरूर सुनें। आप जितना खुद को समझते हैं आप उससे कहीं ज्यादा योग्यता रखते हैं। जो लोग किसी उद्योग से जुड़े हैं और उनकी दूर किसी व्यक्ति या किसी विदेशी से लेन-देन है तो आज आर्थिक फायदा होगा। नये मौके मिलेंगे जो आपको आकर्षित करेंगे। यह आपके लिए सुनहरा मौका है, हाथ से न जाने दें।  आज वो दिन है जबकि आप अपने रुके हुए काम को पूरा कर पाएंगे। खास तौर से उन कामों को जिनको पूरा करने के लिए उच्च अधिकारियों की स्वीकृती चाहिए थी। अपनी पूरी ऊर्जा और जान पहचान का प्रयोग करते हुए जितनी जल्दी हो सके अपने काम को पूरा करवा लें। आज आपके सामने अनेकानेक नवीन अवसर आएंगे। लेकिन उनका लाभ उठाने के लिये आपको सही योजना पर अमल करना होगा। आज आप अपने बेहतर भविष्य के सपने देख सकते हैं। अपनी योजनाओं को अच्छे से बनाकर उनका संपूर्ण विकास होने का तरीका तय कर लीजिये। इस समय आप खुद को अपने कार्यालय में बहुत प्रभावी पाएंगे। आज आपका लीडर होने का हुनर अपने चरम पर होगा और दूसरे लोग इस बात की सराहना करेंगे। आपके सितारे ऐसी स्थिति में हैं कि आपको अपने इस हुनर को प्रदर्शित करने के लिए और अधिक जिम्मेंदारियां लेनी होंगी। आर्थिक प्रबंधन में अपने महारथ और सकारात्मक सोच की बदौलत आप आसानी से अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे। आप अपने काम में बहुत सफल होंगे। पर साथ-साथ आपको यह भी ध्यान रखना होगा कि अगर कभी आपकी उम्मीद के मुताबिक सफलता नहीं मिलती है तो आप बिल्कुल हतोत्साहित ना हों।  आपको इस वक्त जमीन जायदाद के खरीद फरोख्त से कोई विशेष लाभ नहीं होगा। हालांकि जमीन जायदाद के लेन-देन बहुत बड़े पैमाने पर होते हैं परन्तु आज आपका शुभ दिन नहीं है। आपको पूंजी से कुछ क्षणिक नुकसान की सम्भावना है फिर भी आप चिन्ता ना करें क्योंकि ऐसा समय आपके लिए अधिक दिनों तक नहीं रहेगा। आज जिस जमीन-जायदाद पर आप बातचीत करने वाले हैं उसके प्रति सजग रहें।  आज आप घर में झगड़ा कर सकते हैं, अपने गुस्से पर काबू रखें। ये झगड़ा घर की साफ-सफाई या घर की जिम्मेदारियों को ले कर हो सकता है। झगड़ा करने से बचें और अपने घर की शांति बनाए गखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 13 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-13th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-13th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  कार्यक्षेत्र में उन्नति होगी। नौकरी प्राप्ति के प्रयास सफल होंगे। संपत्ति में वृद्धि होगी।व्यवसाय में लाभ होगा। उतावलेपन से बचें। अध्ययन में रुचि रहेगी। नौकरी में मान सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में श्रेष्ठ धन लाभ होगा। विरोधी पक्ष से सचेत रहें। कार्य क्षेत्र में भाग दौड़ रहेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। व्यवहार में संयम बरते। दिमागी उत्तेजना से बचें। योजना में सफलता मिलेगी। समाज में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसायमें उन्नति होगी। विकास कार्य में सफलता मिलेगी। विरोधी से सचेत रहें। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वजन सहयोग मिलेगा। उपहार सम्मान का लाभ मिलेगा। नौकरी में उन्नति के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में आशातीत लाभ होगा। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। नौकरी में परेशानी होगी। बढ़ते व्यय से चिंतित रहेंगे। व्यवसाय में मंदी रहेगी। उत्साह में वृद्धि होगी। आय के नए स्त्रोत बनेंगे। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। घर में आनन्द रहेगा। राजकाज में सफलता मिलेगी। आकस्मिक धन प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। संतान की उन्नति होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी न करें दूसरे की इन 5 चीजों का इस्तेमाल, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-never-use-these-five-items-to-others/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:28:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-never-use-these-five-items-to-others/</guid>
      <description>अक्सर हम अपने जीवन में रोजाना कई छोटी-मोटी गलतियां कर बैठते हैं जिसका अंदाजा हमें नहीं होता है। ये गलतियां हमें भविष्य में कई तरह की परेशानियों में डाल देती हैं। ऐसा अक्सर होता है हम किसी दूसरे के चीजों का इस्तेमाल करने लगते है जिसे में अच्छा नहीं माना जाता है। दूसरों की कुछ चीजें ऐसी होती है जिसका इस्तेमाल करने से हमारे लिए दुर्भाग्य और आर्थिक परेशानी का सबक बन जाती हैं।  पढ़ें- कई लोगों को कलाई में घडी पहनने का बड़ा शौक होता है और अपने इसी शौक के चलते ये लोग किसी दूसरे की घडी को भी पहनने से नहीं कतराते हैं। ऐसा करना वास्तुशास्त्र में अशभ माना जाता है, क्योंकि ये हो सकता है आप जिस किसी की घडी पहन रहें है उसका बुरा समय चल रहा हो, तो इसका असर आपके ऊपर आ जाता है।  दूसरों का कपड़ा मांगकर पहनना भी वास्तु की नजर में खराब माना जाता है यह आपके लिए दुख और परेशानी का कारण बन सकता है इसलिए भूलकर भी किसी दूसरे का कपड़ा नहीं पहनना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विराट-अनुष्का की शादी तो हो गई, अब भविष्यवाणी भी देख लीजिए, क्या कहते हैं सितारे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/predictions-about-virat-anushka-marriage-life-after-wedding/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/predictions-about-virat-anushka-marriage-life-after-wedding/</guid>
      <description>आखिरकार तमाम अटकलों के बीच भारतीय क्रिकेट टीम के कप्तान विराट कोहली और बॉलीवुड ऐक्ट्रेस अनुष्का शर्मा विवाह के पवित्र बंधन में बंध गए हैं। इस बीच विराट-अनुष्का की शादी को लेकर ज्योतिषियों ने कई भविष्यवाणियां की हैं।  पढ़ें-  ज्योतिषचार्यों के अनुसार इन दोनो की शादी बहुत ही कामयाब रहेगी और दोनों अपने-अपने क्षेत्र की बुलंदियों को भी छुएंगे। पति-पत्नी के रूप में इन दोनों स्टार का जीवन काफी सुखमय रहेगा। दोनों की कुंडली का मिलान करने पर यह मालूम होता है कि विराट के मुकाबले अनुष्का के सितारे शादी के बाद ज्याद प्रबल रहेंगे और उन्हें फिल्म जगत में कामयाबी के शिखर पर पहुंचाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली पर बनती हो इस तरह की रेखाएं तो बदल जाती है इंसान की किस्मत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-these-square-sign-on-hand-indicate-change-your-luck/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:46:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-these-square-sign-on-hand-indicate-change-your-luck/</guid>
      <description>हथेली पर मौजूद कई रेखाएं ऐसी होती है जो समय के साथ बदलती रहती है। कुछ पुराने निशान मिट जाते हैं तो कुछ नए निशाना बन जाते है। इनमें से कुछ निशान शुभ होते हैं को अशुभ। जो निशान शुभ होते हैं उससे व्यक्ति को तमाम सफलताएं आसानी से मिलती है वही अगर निशान अशुभ हो तो परेशानियां आती हैं। हथेली पर एक चौकोर आकृति बनती और बिगड़ती है जिसका परिणाम अच्छा और बुरा दोनों होता है।  पढ़ें-  व्यक्ति के जीवन में भाग्य रेखा का अहम रोल होता है। अगर भाग्य रेखा टूटी और टेढ़ी-मेढ़ी हो व्यक्ति को कार्यों में रुकाटें आती हैं। वहीं अगर भाग्य रेखा के आस-पास चौकोर आकृति बन जाए तो देर से सफलता मिलती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों के लिए आज का दिन फायदे में रहेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-12th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-12th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। ग्रहों के बुरे प्रभाव के कारण आज आप घर पर किसी बहस में पड़ सकते हैं। इसलिए आपको अपनी कथनी और गुस्से को काबू में रखना होगा। अगर आज आप शांत रहेंगे तो भविष्य में काफी घरेलू समस्याओं से बच सकेंगे। आज की परेशानियों को लेकर आप गुस्से को अपने ऊपर बिल्कुल भी हावी ना होने दें। बुरा वक्त भी जल्दी ही बीत जाएगा। आप किसी मनोरंजन उद्योग से जुड़े हैं तो आज आपके फायदे का दिन है। कोई ऐसा अनुबंध या काम जो लम्बे समय से लटका पड़ा था आज हो जायेगा। अपने कैरियर की सफलता के लिए इस मौके का लाभ उठा लीजिए। आज आपके घर पर शांति बनी रहेगी। अपनी घरेलु जिंदगी को सुधारने में आपने बड़ा योगदान दिया है। आज आपको अपने प्रयासों का फल मिलेगा जिससे आपकी जिंदगी ही बदल जाएगी। आज के दिन आपको अपने समूह के सदस्यों का सहयोग लेना होगा। इसके लिये प्रेरणास्पद विचार साथ में रखने होंगे, जिससे समूह एक साथ चल सके। सभी को ये बता दें कि आपकी उनसे क्या अपेक्षाएं हैं व उन्हे कैसे सारा काम करना है। अपने नेतृत्व के कौशल को दिखाने का यह सही समय है। आज का दिन आपके लिए बहुत अच्छा है। आपकी जिन्दगी में आज आपका प्यार कदम रखेगा। आज की अच्छी खबर आपके लिए यही है कि आपकी लम्बे समय की खोज आज पूरी हो सकती है। लेकिन, इस रिश्ते से वैसे आप ज्यादा अपेक्षा ना रखें, क्योंकि यह संबंध मानसिक रूप से ज्यादा गंभीर ना होगा। एक बात निश्चत है कि यह लम्बे समय के लिए यादगार दिन होगा। आज अचानक कहीं से धन की प्राप्ति हो सकती है। इसलिए आपका बजट सुधर जाएगा जो कल तक खींचतान में चल रहा था।  आप अपने व्यक्तित्व से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित कर सकेंगे, जिससे आपको अपने कैरियर को आगे बढ़ाने में मदद मिलेगी। अपनी नेतृत्व कुशलता व संप्रेषण कला के कारण आप अपने लिए एक खास जगह बना सकेंगे। आपकी सभी के साथ मिल कर काम करने की कला की सभी प्रशंसा करेंगे। आज अचानक कोई बड़ा फायदा होगा, इससे पिछले दिनों के नुकसान की भरपाई हो जाएगी। इस फायदे को और बढ़ाने की कोशिश कीजिए अपने सारे पैसे अभी खर्च ना कर दें। ये मत सोचिए कि पैसा यूं ही आता रहेगा। इसलिए खर्च के मामले में मुट्ठी बांध के चलिए। आज आपको कोई बहुत ही महत्वपूर्ण काम पूरा करने की जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है। लेकिन सफलता पाने के लिए आपको औरों का मार्ग दर्शन करना होगा व उन्हें उत्साहित भी करना होगा। सफलता से ना केवल आप अपने लक्ष्यों को पूरा कर पाएंगे बल्कि कैरियर में भी वृद्धि होगी। यदि आप किसी कार्यालय में कार्यरत हैं तो आप यह पायेंगे कि कम्पनी की ओर से आपको अतिरिक्त कार्य के लिए अलग से वेतन मिल रहा है। इस प्रकार के प्रोत्साहन कार्य से आप ना घबराएं क्योंकि इस प्रकार भी आप अपनी आय को निश्चित रूप से बढ़ा सकते हैं। आपकी आमदनी के साथ-साथ आपकी आवश्यकताएं भी बढ़ती है इससे घबराने की आवश्यकता नहीं हैं।  आज आपस में पैदा हुए मतभेदों को अनदेखा करें व गुस्सा थूक दें। अपनी सहनशीलता के कारण दूसरे की गलतियों को नजरअदाज कर दें, माफ कर दें। फिर देखिये, यही सहनशीलता आपके प्यार भरी जिंदगी की नींव बनेगी। मतभेदों को बढ़ावा देने से आपस की दूरियां बढ़ेंगी जो कि तनाव का कारण होंगी। आर्थिक रूप से आज का दिन आपके लिए बड़ा ही लाभकारी है। हो सकता है, आपके संस्थान से आपको कोई बड़ी रकम मिल जाए या फिर किसी ने आपके लिए खूब सारे पैसे जुटा दिये हों। जो भी हो पैसा तो आना है।  आज आप जरा अपनी बहस करने की आदत को काबू में रखें। आज आप शायद थोड़ा उत्तेजित हो जाएं व बहस में पड़ जाएं। शांत रहें और बस अपना काम करने में लगे रहें। अगर आप अपने इस उद्देश्य को पूरा कर लेंगे तो आपको अच्छा तो लगेगा ही साथ ही आपको मानसिक शांति भी मिलेगी। आप यदि मुद्रण या प्रकाशन के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है। आप पाएंगे कि आपको चारों ओर से प्रस्ताव मिल रहे हैं व काम तेजी से चल रहा है।  आज अचानक ही आपके घर मेहमान आ सकते हैं। आपको उनका स्वागत करने के लिए तैयार रहना चाहिए। आर्थिक लाभ के बड़े अच्छे मौके आज आपके सामने होंगे। लेकिन बस मौके का फायदा उठाने के लिए आपको बड़ी ही ठोस और सटीक नीति बनाकर चलना होगा। आप में इतनी समझदारी और चीजों को जानने की तत्परता है कि आप आर्थिक मोर्चे पर आ रही समस्याओं से तुरंत निजात पा लेंगे। काम-काज में आ रही किसी मुश्किल स्थिति से निपटने के लिए कुछ कड़े कदम उठाइये। सकारात्मक सोच के साथ आगे बढ़िये हर मंजिल आसान है। आज किसी के साथ कोई साझेदारी करते हुए या कोई लेन-देन करते हुए सावधान रहें। जरूरी नहीं हर किसी का प्रस्ताव नकार ही दें, लेकिन साझेदार चुनते वक्त सावधानी बरतें और किसी दस्तावेज पर हस्ताक्षर करने से पहले उसे ठीक से जान समझ लें। आप निश्चिंत हो लें कि जिसके साथ आप साझेदारी कर रहें उसे आप पहले से ही जानते हैं। आपको उसके पिछले रिकार्ड को भी जान लेना चाहिए। जहां तक पैसे का सवाल है किसी पर आंख मूंद कर विश्वास नहीं कर लेना चाहिए। अगर संभव हो तो अपने अनुभव से आप अपने किसी जरूरत मंद साथी की मदद कर सकते हैं। उसके काम करने की बजाए उसे ये समझाने की कोशिश करें कि उससे गलती कहां हुई है। आपके द्वारा समय पर की गई मदद से आपको बहुत प्रशंसा मिलेगी। आज आप जिसकी मदद करेंगे भविष्य में वो भी आपके काम आ सकता है। इसलिए, किसी की भी मदद करने से पीछे ना हटें। आर्थिक मामलों में आज आपके सामने बड़ी मुश्किलें हैं। आप समझ नहीं पाएंगे कि इस आर्थिक संकट से कैसे पार पाया जाए। आप शर्मनाक स्थिति में फंसे लग रहे हैं।  आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। समझदारी इसी में है कि ये जानने की कोशिश करें कि बात कैसे और कहां बिगड़ी और उसे सुधारने की कोशिश करें। व्यापारिक प्रोफेशनल्स आसानी से अपने लक्ष्य को पा लेंगे।  आप जिस महत्वपूर्ण योजना पर काम कर रहे हैं, उसके मार्ग में कुछ बाधाएं आ सकती हैं। अगर आपको अपनी मेहनत का फल नहीं मिला तो आप कुछ उदासीन हो सकते हैं। ध्यान रखें कि अपनी मेहनत व लगन से ही आप अपने काम को आगे बढ़ा सकेंगे।आज आप खोई सम्पत्ति प्राप्त करेंगे इसीलिए आप अपने बिस्तर के नीचे एवं दराज में सावधानी पूर्वक देखने की कोशिश करें। आपकी कीमती वस्तुएं वहां मिल सकती हैं जिस स्थान की आप कभी कल्पना भी नहीं कर सकते हैं। यदि आवश्यकता हो तो आप अपने घर की पूरी छानबीन कर लें ये वस्तुएं आपको मिल ही जाएंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोमवार को इस खास नक्षत्र में पूरी होगी सारी मनोकामनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eo5gir/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:13:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eo5gir/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज का दिन इन राशि वालों के लिए भाग्यशाली रहेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-11th-december/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:50:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-11th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज अध्यात्म के प्रति आपकी भूख बढ़ेगी। आज आपको ये जानने की इच्छा होगी कि आप किस दिशा की ओर बढ़ रहे हैं। इस राह पर चल कर आप खुद को सही मायने में समझ पाएंगे। आगे बढ़ें और अपनी सभी योग्यताओं को उजागर करें। अगर आप चाहते हैं कि कोई काम सही ढ़ंग से हो तो उसे आपको खुद ही करना पड़ेगा, आज आप ये बात समझ सकेंगे। इस बात की पूरी कोशिश करें कि जो चीज आपके लिए महत्वपूर्ण है, वो आपके नियंत्रण में ही रहे। ये ना समझें कि अगर आपने किसी को काम करने की जिम्मेदारी सौंप दी तो वो भी उसे आपकी तरह ही करेगा। उस काम को एक बार देख भी लें। आज आपको अपनी जिंदगी सुधारने के लिए अपनी कलात्मकता को उभारना चाहिए। आपके पास बहुत सा अन्वेषित हुनर है, जिसका अच्छा इस्तेमाल हो सकता है और जिसके कारण आपके कैरियर में वृद्धि हो सकती है। अपने लंबे समय के लाभ के लिए अपने कलात्मक हुनर को और संवारें।आपके लिए आज का दिन भाग्यशाली है, कहीं से पैसे आयेंगे। आपकी लॉटरी खेलने में रूचि नहीं है तो अगले कुछ दिनों में आप जो गाड़ी और संपत्ति खरीदना चाहते हैं ध्यान रखें कि उसमें आपका भाग्यशाली नंबर जरूर हो। आज के दिन कुछ बचत हो सकती है। कहीं से अतिरिक्त रकम भी मिलने वाली है। आज आपको व्यावसायिक सफलता मिलेगी। जो आपको गर्व और उत्साह से भर देगी। ये उन्नति पा कर आपको ये एहसास होगा कि आपने सही समय पर सही कदम उठाए और जब बात आपके काम की आती है तो आप किसी से भी नहीं घबराते। पैसा कमाने के साथ साथ अपने कैरियर में ऊंचा उठना भी आपके दिमाग मे है। आप अपने काम और व्यवसाय दोनों में एकदम सही दिशा में आगे बढ़ रहे हैं। छोटी मोटी अड़चनों से घबरायें नहीं, ये तो आती जाती रहेंगी। आज आपको अपने कुशल कार्य प्रदर्शन के लिए सम्मानित किया जा सकता है। इससे आपको ज्यादा मेहनत व लगन से काम करने की प्रेरणा मिलेगी। लेकिन, इस प्रशंसा को अपने सिर पर ना चढ़ने दें। अगर आप इसमें सफल रहे तो आपको लाभ ही होगा। संप्रेषण कला में निपुण मैनेजर भी अपने काम को पूरी कुशलता से पूरा कर पाएंगे। अपने वाहन जैसे कार आदि के प्रति उचित सावधानी बरतें क्योंकि चोरी होने की वजह से इन चीजों से आपको हाथ धोना पड़ सकता है। आज आपको अपनी कीमती वस्तुओं की अच्छी प्रकार देखभाल करने की आवश्यकता है क्योंकि आपकी गलती के बिना भी उसके नुकसान होने या चोरी हो जाने की आशंका है।  विदेश से संबंधित किसी काम में आपको सफलता मिल सकती है। अगर आप विद्यार्थी हैं तो ये सफलता किसी विश्वविद्यालय में दाखिले के रूप में भी मिल सकती है। ये सफलता विदेश में नई नौकरी जिसके प्रति आप आशा लगाए बैठे थे, भी हो सकती है। आपमें से कुछ लोग अपने शहर से बाहर जा कर काम करना चाहते हैं। अपने दिमाग से इस विचार को निकाल दें, क्योंकि अभी आप जहां काम कर रहे हैं, वहीं आपको बहुत संतुष्टि मिलेगी। कभी-कभी अपने ही देश में रह कर थोड़ा पैसा कमाना और संतुष्ट रहना विदेश में रह कर ज्यादा कमाने और परेशान रहने से ज्यादा अच्छा होता है। वैसे भी आपके विदेश जाने के कोई संकेत नहीं हैं। आज आप पाएंगे कि पिछले कुछ समय से जो बात आपको परेशान कर रही थी आज वो परेशानी कम हो रही है। आप पर काम का बहुत बोझ रहेगा, लेकिन काम से संबंधित कुछ तनाव आज कम हो जाएगा। कम तनाव के इस दौर को नजरअंदाज ना करें व अपना प्रयास जारी रखें। अचानक पैसे की प्राप्ति या धन आने के संकेत हैं। यह आपके पहले किये समझदारीपूर्वक किसी निवेश का नतीजा भी हो सकता है, इसलिए आज आए पैसे को भी भविष्य के लिए समझदारी से निवेश करें। आज किसी व्यापारिक संपत्ति में निवेश करते हैं तो यह आपके लिए बहुत ही अच्छा साबित होगा। रीयल एस्टेट में किसी भी तरह का निवेश कर सकते हैं। कार्यक्षेत्र में आपको अतिरिक्त कार्य भार सौंपा जा सकता है। सबके साथ मिल कर काम करने की आपकी क्षमता के कारण आप इसे आसानी से पूरा कर सकेंगे। ध्यान रखें कि अगर आप सफल होते हैं तो संस्था में आप को बहुत ही खास स्थान मिल सकता है। भविष्य में भी आपको इसी तरह से मिल जुल कर काम करने की आदत को बनाए रखना चाहिए। जो लोग व्यापार में हैं उन्हें आज कोई बड़ा आर्थिक लाभ मिलने वाला है। साथ ही आपकी साख भी कायम होने वाली है। आप और आपकी कंपनी की अच्छी तरक्की होने वाली है। इस बदलाव का अपने काम की जगह पर सकारात्मक उपयोग कीजिए।  यदि आप अपनी कम्पनी में किसी ऊंचे औहदे पर हैं तो आप देखेंगे कि आज आपका दिन आपके लिए विशेष लाभकारी है। हाल ही में आपकी कम्पनी को बहुत बड़ा (टर्न ओवर) व्यवसाय मिला है जिससे कम्पनी प्रबन्धन ने आपको प्रोत्साहन राशि देना निश्चत किया है। यह राशि आपके लिए अतिरिक्त आय है अत: यह सलाह दी जाती है कि इस आय का एक भाग जरूरतमन्दों को अवश्य दान दे दें। इससे आपका व्यवसाय बढ़ेगा एवं इससे आमदनी में भी वृध्दि होगी। आज का दिन अपनी रचनात्मकता को बढ़ाने के लिए बहुत अच्छा है। अगर आप अपनी रचनात्मकता को बढ़ाना चाहते हैं तो आज का दिन बहुत ही अच्छा है। इस अवसर का लाभ उठाएं और नए तरीके से काम करने का कोई भी मौका हाथ से ना जाने दें। आज अपने अंदर के कलाकार को बाहर आने दें। आप अपने संबंध में नयापन लाने का प्रयास करेंगे। यह आपके संबंध में नया उत्साह व स्फूर्ति भर देगा। अपने साथी के लिए आपके मन में जो प्रेम है, उसे दिखाने के नए व अलग तरीके से लाभ होगा। घर पर कुछ समय से चल रही समस्याओं का अंत हो जाएगा। शांति बनाए रखने के प्रयास अब रंग लाएंगे। घर पर बदलते इस शांति पूर्ण माहौल के लिए आपको ईश्वर का धन्यवाद करना चाहिए। अपने रिश्तों को और मजबूत बनाने के लिए आपको अपने घर वालों के साथ कहीं बाहर घूमने का कार्यक्रम बनाना चाहिए। अगर आप सरकारी नौकरी प्राप्त करना चाहते हैं तो इस समय उसकी संभावना है। उस आदर्श पद की खोज करें और अपना आवेदन उसके लिए भेज दें। आपको इन्टरव्यू के लिए जरूर बुलाया जाएगा। साथ ही सरकारी नौकरी से प्राइवेट नौकरी में आने के लिए भी अच्छा दिन है। आज शायद आपको अपनी संप्रेषण कला का प्रयोग करके अपने आस-पास के लोगों के बीच चल रहे तनाव को कम करना होगा। आप उस झगड़े का हिस्सा तो नहीं होंगे लेकिन सुलह कराने के लिए आपको एक बिचौलिए के रूप में बुलाया जा सकता है। आप किसी की तरफदारी ना करते हुए सच का साथ देंगे इससे आपके सहकर्मी आपसे बहुत प्रभावित होंगे। यदि आप व्यवसाय में हैं तब आज का दिन सुखद आश्चर्य की सौगातें लेकर आने वाला है। यदि आप किसी पदोन्नति के विषय में इन्तजार कर रहे हैं, तब आज का दिन सही है।  आज आपको अपनी सेहत का ख्याल रखना होगा। छोटी-छोटी बीमारियॉ से बचे। आपको सिर से सम्बन्धित कोई चोट लग सकती है इसलिए गिरना, फिसलना या फिर किसी भी दुर्घटना से बचने की कोशिश करें। आपको ख्याल रखना होगा कि जहां भी आप चल रहे हैं। अपना पैर जमाकर चलें ताकि आप किसी भी तरह के हादसे या फिर परेशानी से बच जाए। किसी भी खराब रास्ते पर चलते समय आपको सतर्क रहने की आवश्यकता हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 11 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-11th-december/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 15:47:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-11th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  नौकरी में पद प्रतिष्ठा बढ़ेगी। अटकी योजना में गति आएगी। व्यवसाय में लाभ होगा। विरोधी परास्त होंगे। आलस्य प्रगति में बाधक रहेगा। नौकरी में वरिष्ठों का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। भाग्य सहायक रहेगा। योजना में सफलता मिलेगी। संपत्ति में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में धन लाभ होगा। नई योजना सफल होगी। अटके धन की प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। संतान से सुख मिलेगा। दिन अनुकूल रहेगा। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। कार्यक्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। महत्वपूर्ण योजना में सफलता मिलेगी। नौकरी में पदभार बढ़ सकता है। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। कार्य क्षेत्र में परेशानी होगी। ऋण में वृद्धि संभव है। शारीरिक श्रम की अपेक्षा मानसिक कार्यों मेें विशेष रुचि होती है। आर्थिक क्षेत्र में स्थिरता आएगी। परिवार में मांगलिक कार्य संपन्न होंगे। नाते रिश्तेदारों का सहयोग मिलेगा। गृहस्थ जीवन में समरसता बढ़ेगी। योजना में विलंब से चिंता होगी। मानसिक तनाव से बचें। नौकरी में मन लगेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोने के तरीके से जानिए अपने स्वभाव के बारे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-nature-ways-of-sleeping-postures-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 11:59:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-your-nature-ways-of-sleeping-postures-according-to-palmistry/</guid>
      <description>जिस तरह से व्यक्ति के बोलचाल और हावभाव से व्यक्ति के स्वभाव के बारे में आसानी से पता लगाया जा सकता है। ठीक उसी तरह से व्यक्ति के सोने के तरीके से उसके स्वभाव का पता लगाया जा सकता है। आइए जानते हैं सोने के तरीके से आपके व्यक्तित्व के बारे में।   अगर आप पेट के बल सोते हैं तो निश्चित ही आपके भीतर असुरक्षा और अनजाने डर की आशंकाआपके भीतर कूट-कूट कर भरी है। इस तरह के लोग जल्दी कोई भी खतरा उठाने को तैयार नहीं होते हैं। अगर सोते समय अपने पाँवों को कस कर जगड़ लेते है और शरीर को अच्छी तरह से ढ़ककर सोने के आदी है तो आपका जीवन संघर्षपूर्ण रहता है। किसी काम को पूरा करने के लिए कठोर परिश्रम करना पड़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आमदनी बढ़ने के आसार हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-10th-december/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-10th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन इस समय आपका आकर्षण धर्म की ओर रहेगा। समाज सेवा से आपको मानसिक शांति मिलेगी। भाग-दौड़ की जिन्दगी को आराम देने का यही सही समय है। आपके हालात चाहे जैसे भी हों अपना विश्वास बनाए रखें। काम के संबंध में यात्रा हो सकती है। ये समय आपके लिये अच्छा चल रहा है। कड़ी मेहनत की बदौलत आपको अपने काम में सफलता मिलेगी। काम के सिलसिले में आज का दिन बड़ा व्यस्त जायेगा, लेकिन यह मेहनत बेकार नहीं जाएगी। आपकी आमदनी भी आज बढ़ने वाली है, शायद कहीं से कोई बोनस मिलने की या फिर कहीं पैसा लगा रखा है तो उसकी कीमत बढ़ने की खबर मिले। आज आपको अपने गुस्से पर पूरी तरह से काबू रखना चाहिए। किसी उच्चाधिकारी से लड़ाई होने की आशंका है। आप बहुत ही तनावपूर्ण महसूस करेंगे और अपने काम पर भी ध्यान केंद्रित नहीं कर पाएंगे। जब तक आप अपने इस खराब मूड से बाहर निकलें तब तक आपको शांत रहने की कोशिश करनी चाहिए। अगर आप व्यापार में है तो पायेंगे कि इन दिनों आपके माल की बिक्री का ग्राफ तेजी से ऊपर जा रहा है और आज भी ऐसा ही होगा। अपने काम की गुणवत्ता बनाये रखिये, आपको लाभ होगा। आपके इस प्रदर्शन से आपके बड़े अधिकारी भी आपके कायल हो रहे हैं। काम के क्षेत्र में आपके पास बहुत से विकल्प हैं, जिनमें से कुछ सुरक्षित हैं और कुछ में खतरा भी है। अब आपको ये निर्णय लेना है कि आपको क्या करना है। सभी विकल्पों पर ठीक से विचार करके उनकी अच्छाइयों व बुराइयों को ध्यान से समझने की कोशिश करें। अगर आप जवान हैं तो कितना भी बड़ा खतरा झेल सकते हैं। नये निवेश का विचार लेकर आने वालों से सावधान रहें खासकर उनसे तो जरूर सावधान रहें जिनकी किसी विदेशी के साथ साझेदारी है। किसी नई साझेदारी या अंतरराष्ट्रीय साझेदारी से आज परहेज करें। विनम्रता से ऐसे प्रस्ताव को आगे के लिए टाल दें।  आज कोई बहस या झगड़ा होने की संभावना है इसलिए पूरी कोशिश करें कि आप किसी बहस या झगड़े में ना पड़ें। अगर आपको लगे कि परिस्थितियां बिगड़ रही हैं तो अपने आप को उन से दूर रखें। ऐसा भी हो सकता है कि परिस्थिति इतनी बिगड़ जाए कि बात आपके हाथ से ही निकल जाए। आज आपको कुछ लोगों से थोड़ा सावधान रहना होगा। आपके आस-पास कुछ नकारात्मक लोग हैं, जो आपके बारे में नहीं सोचते। आर्थिक क्षेत्र में आपकी स्थिति थोड़ी डांवाडोल रहेगी, लेकिन आप इस स्थिति से आसानी से निपट लेंगे।  आज आप आईने के सामने अपना बहुत सा वक्त गुजारेंगे क्योंकि आप किसी सामाजिक समारोह में बहुत अच्छा दिखना चाहते हैं। आज आप शायद कुछ चिंतित सा महसूस करें क्योंकि आज आप सबको अपनी खूबसूरती से प्रभावित करना चाहते हैं। घर या गाड़ी के लिए कर्ज लेना चाहते हैं तो आवेदन करने के लिए आज का दिन अच्छा है। कार खरीदने की योजना है तो आज खरीद लें, दिन अच्छा है। आपको लगेगा कि बड़ी खरीदारी से आपके जीवन स्तर में अच्छा बदलाव आया है।  आपके और आपके परिवार के बीच मामला तनावपूर्ण चल रहा है। अगर आप लोगों के बीच कुछ झगड़े चल रहे हैं और वो बातचीत से नहीं सुलझ रहे तो आपके अपने परिजनों को और वक्त देना चाहिए। आखिर हम सब इंसान ही तो हैं। हमारी सोच कभी- कभी एक दूसरे से मेल नहीं खाती इसलिए अच्छा होगा कि ऐसी परिस्थिति में आप थोड़ी नम्रता से काम लें। यदि आप अपना निवेश कहीं और करने की सोच रहे हैं तथा जमीन जायदाद पर आपका ध्यान है तो आपको थोड़े समय का इंतजार करना चाहिए क्योकि अभी यह लाभप्रद नहीं होगा।  कार्यक्षेत्र में आपकी मेहनत व ईमानदारी की प्रशंसा होगी। हालांकि अभी भी अपने कैरियर को आगे ले जाने के लिए आपको बहुत मेहनत करनी होगी। इसके लिए आप कुछ नई तकनीक भी सीख सकते हैं। आपकी रचनात्मकता व अनुभव आपको अपने वयावसायिक लक्ष्यों को प्राप्त करने में मदद करेंगे। अपने अनुभव अपने साथियों के साथ बांटने से भी आपको लाभ होगा। अगर आप अपने लाभ को और अधिक बढ़ाना चाह रहे हैं तो आज इस दिशा में भरपूर कोशिश करने का दिन है।  कुछ समय से आपके घर पर छोटी-छोटी बातों को लेकर झगड़े हो रहे हैं। लेकिन आज आपने इन झगड़ों को खत्म करने की ठान ली है। आज अपने प्रयासों से आप ये कर ही डालें। जब आप सब को एक साथ एक ही घर में रहना है तो फिर लड़ाई करके क्यों रहा जाए। कोशिश करें कि सब एक दूसरे के साथ मिल कर रहें। समुद्र या पानी से संबंधित उद्योग से जुड़े लोगों के लिए आज का दिन काफी फायदेमंद दिन है।  अगर आपने किसी नई नौकरी के लिए आवेदन दिया है तो जल्दी ही आपको खुशखबरी मिलने वाली है। पुराने दोस्तों से इसमें आपको बहुत मदद मिलेगी। अगर आप पूरी तरह से सोच विचार कर आगे बढ़ें तो आपको लाभ होगा। आपको खबर मिलेगी कि जो चीज़ आपके लिये काफी मायने रखती थी या फिर बड़ी कीमती थी, वो नष्ट हो गई है, आपको अपने आप को काबू में रखना होगा। हो सकता है कि इसकी कीमत काफी अधिक हो अथवा आपका इससे संवेदनशील जुड़ाव हो, दोनों ही दशाओं में आपको दुख तो होना ही है। इन भौतिक वस्तुओं के प्रति मोह का त्याग करें, अपना समय परिवार व दोस्तों के साथ गुजारें।  यदि आप आईटी उद्योग में हैं तब संभव है कि आपको विदेश जाना पड़े। इस अवसर का लाभ उठाएं, क्योंकि इससे आपको धन व उन्नति, दोनों ही प्रकार के लाभ मिलेंगे। इस अवसर को चूकें नहीं और घबराएं भी नहीं। आपकी राजनैयिक योग्यताओं एवं कठिन परिश्रम से आपकी अच्छी आय की वापसी हो सकती है जिससे आपके अधिकारियों पर आपके प्रति अच्छी धारणा बन सकती है। अत: आपको कठिन परिश्रम करने की आवश्यकता है क्योकि आपके अधिकारियों की नजरें आप पर टिकी हैं।  आज आपको खूब सम्मान, पहचान, पैसा और सफलता मिलेगी। आज आप इस स्थिति में हैं कि अपने विचारों को क्रियान्वित कर सकें। जिन्दगी ने आपको जो कुछ भी किया है और जिस दिशा में आपको ले जा रही है उससे आपको संतुष्ट रहना चाहिए। लोगों से आपके बहुत अच्छे संबंध हैं जिसका उपयोग आप अपने लिए नए अवसरों के द्वार खोलने में कर सकते हैं। लेकिन ध्यान रहे कि आप सफलता को सिर ना चढने दें। आज खर्चे ज्यादा हैं, इसलिए होशियारी इसी में है कि हाथ थोड़ा खींच कर चलें।  आज एक बहुत पुराने मित्र से प्यार मिलने की संभावना है। काफी समय से यह मित्र आपकी ओर आकर्षित था। आपके नए संबंध की परिपूर्णता आपको हैरान कर सकती है। आप यदि किसी कार्यालय में काम करते हैं अथवा विद्यार्थी हैं तो आज का दिन योजनाएं बनाने का है। आपको अपने उत्तरदायित्व और बैठक में तय किये जाने वाले मुद्दों की सूची बना लेनी चाहिये। आपको अपने काम करने के लिये कितना समय मिल रहा है, ये भी देखें। आज शांत दिमाग से काम लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राश‌ि: आज का दिन योजनाएं बनाने का है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज एक बहुत पुराने मित्र से प्यार मिलने की संभावना है। काफी समय से यह मित्र आपकी ओर आकर्षित था। आपके नए संबंध की परिपूर्णता आपको हैरान कर सकती है। आप यदि किसी कार्यालय में काम करते हैं अथवा विद्यार्थी हैं तो आज का दिन योजनाएं बनाने का है। आपको अपने उत्तरदायित्व और बैठक में तय किये जाने वाले मुद्दों की सूची बना लेनी चाहिये। आपको अपने काम करने के लिये कितना समय मिल रहा है, ये भी देखें। आज शांत दिमाग से काम लें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृष राश‌ि: अधिकारी से लड़ाई होने की आशंका है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/taurus-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:21:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/taurus-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आपको अपने गुस्से पर पूरी तरह से काबू रखना चाहिए। किसी उच्चाधिकारी से लड़ाई होने की आशंका है। आप बहुत ही तनावपूर्ण महसूस करेंगे और अपने काम पर भी ध्यान केंद्रित नहीं कर पाएंगे। जब तक आप अपने इस खराब मूड से बाहर निकलें तब तक आपको शांत रहने की कोशिश करनी चाहिए। अगर आप व्यापार में है तो पायेंगे कि इन दिनों आपके माल की बिक्री का ग्राफ तेजी से ऊपर जा रहा है और आज भी ऐसा ही होगा। अपने काम की गुणवत्ता बनाये रखिये, आपको लाभ होगा। आपके इस प्रदर्शन से आपके बड़े अधिकारी भी आपके कायल हो रहे हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर राश‌ि: आज धन लाभ मिलेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-daily-horoscope/</guid>
      <description>यदि आप आईटी उद्योग में हैं तब संभव है कि आपको विदेश जाना पड़े। इस अवसर का लाभ उठाएं, क्योंकि इससे आपको धन व उन्नति, दोनों ही प्रकार के लाभ मिलेंगे। इस अवसर को चूकें नहीं और घबराएं भी नहीं। आपकी राजनैयिक योग्यताओं एवं कठिन परिश्रम से आपकी अच्छी आय की वापसी हो सकती है जिससे आपके अधिकारियों पर आपके प्रति अच्छी धारणा बन सकती है। अत: आपको कठिन परिश्रम करने की आवश्यकता है क्योकि आपके अधिकारियों की नजरें आप पर टिकी हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म‌िथुन राश‌ि: किसी नई साझेदारी से परहेज करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:18:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-daily-horoscope/</guid>
      <description>काम के क्षेत्र में आपके पास बहुत से विकल्प हैं, जिनमें से कुछ सुरक्षित हैं और कुछ में खतरा भी है। अब आपको ये निर्णय लेना है कि आपको क्या करना है। सभी विकल्पों पर ठीक से विचार करके उनकी अच्छाइयों व बुराइयों को ध्यान से समझने की कोशिश करें। अगर आप जवान हैं तो कितना भी बड़ा खतरा झेल सकते हैं। नये निवेश का विचार लेकर आने वालों से सावधान रहें खासकर उनसे तो जरूर सावधान रहें जिनकी किसी विदेशी के साथ साझेदारी है। किसी नई साझेदारी या अंतरराष्ट्रीय साझेदारी से आज परहेज करें। विनम्रता से ऐसे प्रस्ताव को आगे के लिए टाल दें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को आर्थिक लाभ के मौके मिलेंगे, जाने अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-9th-december/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 09:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-9th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपके घर में सुख-शांति का माहौल बना रहेगा। अपने परिवार के साथ बिताए समय का भरपूर आनंद लेंगे। आज आपके किसी नये व्यक्ति के साथ रिश्ते बनने की प्रबल संभावना है। कुछ करने से पहले निश्चित कर लें कि यह सिर्फ आकर्षण तो नहीं, क्योंकि उससे आपको बाद में निराशा ही हाथ लगेगी। पहली मुलाकात में ज्यादा जज्बाती होने के बजाय लम्बे रिश्ते की नींव डालने में विश्वास रखें। आज विदेश से आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। कहीं दूर से आसानी से पैसा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेश में निवेश किया है या विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है तो आज वह दिन है।  आज का दिन व्यावसायियों के लिये श्रेष्ठ है, क्योंकि वे अपने प्रतियोगियों से बेहतर स्थिति में रहेंगे। आज के दिन कुछ आर्थिक लाभ मिलने की संभावना है, लेकिन ध्यान न दिये जाने पर वे हानि में भी बदल सकते है। पार्ट टाईम काम कर रहे कर्मचारियों के लिये भी यह व्यस्तता का समय हो सकता है। आप अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करने के लिए हर प्रयत्न करते हैं। अब आप अपनी आय का ठीक से प्रबंधन करें। आपने यदि अपना हिसाब किताब ठीक कर लिया है तो समझिए आज यही आपका सबसे बड़ा हितेषी है। इस तरह हो सकता है, आपको अपनी आय बढ़ाने का एक बढ़िया रास्ता भी सूझ जाये। आज आपको अपने कैरियर को आगे बढ़ाने के लिए पूरी मेहनत व लगन से काम करना होगा। आपको इस बात का ध्यान रखना चाहिए कि आपके कैरियर की वृद्धि आपकी मेहनत व कार्य प्रदर्शन पर निर्भर करती है। औरों से ऊपर उठने के लिए आपको अपने तकनीकी ज्ञान को निरंतर बढ़ाते रहने की कोशिश करनी चाहिए। आज ये संभव है कि आप उस वस्तु से धन प्राप्त करें जिसे आप शौक के खातिर करते हैं। ये धन का स्रोत सामान्य आजीविका के समान नहीं होगा। यदि आप खेल, कला या फोटोग्राफी में रूचि रखते हैं, तब इनसे आपको धन की प्राप्ति के तरीके मिल सकते हैं। इस विशेष अवसर का पूरा लाभ उठाएं।  किसी के साथ साझेदारी करने का विचार आज आपके दिमाग में चलता रहेगा, खासतौर से औरतों के। काफी सोच समझने के बाद आप इस साझेदारी के लिए हां कर देंगे। आपका निर्णय सही है और आप इस दिशा में आगे बढ़ सकते हैं। लेकिन आप इस दिशा में सोच-विचार कर लें। अपनी पूंजी के प्रति एवं किसी भी निवेश के प्रति सावधान रहें। इस समय बड़े आर्थिक पूंजी निवेश बहुत लाभदायक नहीं हो सकेंगे। आप बुध्दिमत्तापूर्वक अपने अवसरों के शोध में जुटे रहें एवं विभिन्न क्षेत्रों में अपने व्यवसाय के अवसरों का अवलोकन करें। आपके लिए यह बेहतर होगा कि आप रूपयों के लेन-देन के बड़े निर्णय से बचे रहें।  आप चाहे ऑफिस में काम करते हैं या फिर स्कूल में पढ़ते हैं, आपको किसी ऐसी शांत जगह की तलाश करनी चाहिए जहां आप बिना किसी व्यवधान के पढ़ या काम कर सकें। आप पाएंगे कि आज आपका ध्यान अपनी जिम्मेंदारियों से भटका हुआ है। अगर आज आप अपना ध्यान केंद्रित कर सके तो आप पाएंगे कि आप बहुत आगे निकल गए हैं। आपके साथ कोई दुर्घटना घटने के संकेत हैं इसलिए सावधान रहें। आपको कोई कार्य करते समय या फिर यात्रा करते समय चोट लग सकती है।  आप में से कुछ लोग अपने ऑफिस में आज किसी अजनबी के आकर्षण का केन्द्र बनेंगे। इतना जान लें कि वह आपसे अच्छा नहीं, क्योंकि वह आपके कैरियर के लिए स्थायी साबित नहीं होगा। अगर वह दूसरे विभाग का है तो उसके बारे में और ज्यादा जानकारी इकट्ठा करें। उससे बातचीत करने के लिए किसी काम का बहाना बनाया जा सकता है। कुछ अज्ञात कारणों से आप जो चाह रहे थे वह आपको हासिल नहीं होगा। व्यवसाय में लगे आप में से कई लोगों को हैरानी होगी कि सब कुछ करने के बावजूद मनचाही चीज नहीं मिली।  व्यावसायिक काम को समय पर पूरा करने की आपकी लगन के कारण आपको सफलता मिलेगी। हालांकि अच्छे परिणाम प्राप्त करने के लिए आपको अपनी तकनीक में थोड़ा बदलाव लाना होगा। आपकी मेहनत से आपके साथी व उच्चाधिकारी भी आपसे प्रभावित हुए बिना नहीं रह सकेंगे। आज आपको अपने परिवार के किसी सदस्य की ओर से थोड़ा बहुत आर्थिक सहयोग मिल सकता है जो आपको सुकून पहुंचायेगा। यदि किसी रिश्तेदार से आपने कुछ पैसा लिया है तो वह आपको इसे चुकाने के लिए थोड़ा और समय दे सकता है या फिर वह यह भी कह सकता है कि भूल जाइये इस पैसे को।  आज आप और आपके परिवार के लोगों के बीच छोटे-मोटे झगड़े हो सकते हैं जिनके कारण आप उदास हो जाएंगे। लगता है आज सब लोग अच्छे मूड में नहीं हैं इसलिए आपको सावधानी बरतनी पड़ेगी। अपनी भावनाओं को प्रकट करने में जरा भी ना हिचकें इससे आप अपने रिश्तों को मजबूत बना पाएंगे। अगर हो सके तो अपनी समस्या सुलझाने के लिए अपने सहकर्मियों की मदद लें। समय पर की गई उनकी मदद से आपको फायदा होगा। आपको कुछ और जिम्मेंदारियां मिल सकती हैं, क्योंकि आपका बॉस चाहता है कि आप थोड़ा और सहयोग दें। अपने कैरियर के लिए आपको ये जिम्मेंदारियां स्वीकार कर लेनी चाहिएं। इससे आपको लंबे समय में बहुत लाभ मिलेगा। कोई नजदीकी रिश्तेदार आज आपकी मदद को आगे आएगा। किसी चुनौतीपूर्ण समस्या का सामना करने के लिए आपको अपनों की मदद व मार्गदर्शन की जरूरत पड़ेगी। आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आप कितने खुशकिस्मत हैं कि जरूरत पड़ने पर आपके अपने आपके साथ होते हैं। आपको उन्हें आपकी मदद करने पर धन्यवाद देना चाहिए। आज आपको इस बात का आश्चर्य होगा कि आपने काम की सही दिशा चुनी है या नहीं। ऑफिस में काम के बोझ के कारण आप अपने कैरियर को बदलने के बारे में सोचेंगे। आपको अपने सभी विकल्पों के बारे में सोच लेना चाहिए, इससे आपको फायदा ही होगा।  आज आपको लगेगा कि प्यार मिलते वक्त सितारे आपके पैर पीछे खींच रहे हैं। आप आज अपने सही पार्टनर से मिल तो जाएंगे पर डेटिंग की बात नहीं बन पाएगी। चिन्ता न करें। आगे जल्दी सफलता मिलेगी।विद्यार्थी अपने भविष्य के श्रेष्ठ विकल्प को लेकर काफी भ्रमित दिखाई देंगे। इस समय को अपने लिये बेहतर विकल्पों की खोज में बिताएं। आपको सही विकल्पों की पड़ताल करने के बाद ही भविष्य के विकल्प को चुनना चाहिये। आप जल्दी ही अपने लिये सही राह चुन पाएंगे। आज आर्थिक मामलों को लेकर आप कुछ दबाव में रहेंगे। लेकिन आप इससे परेशान नहीं होंगे बल्कि आसानी से इस हालात से निपट लेंगे।  यदि आपका स्वयं का व्यवसाय है तब आप नवीन प्रगति की राह पर चलेंगे। आपको सामने आने वाले अवसर का पूरा लाभ लेना चाहिये जिससे प्रतिभा व स्थिति का आंकलन कर निर्णय ले सकें। यदि हाल ही में आपने किसी जमीन जायदाद में निवेश किया है तो आप देखेंगे कि किस प्रकार आपका निवेश लाभकारी हो रहा है। यह भी हो सकता है, की आप किसी जमीन का सौदा कर लें और उसे किसी ग्राहक को लाभ लेकर बेच दें। इससे भी आप अधिक धन अर्जित कर सकते हैं। आप अपने सारे अवसर खुले रखें ताकि किसी भी निवेश के लिए आपको अधिक सोचने की आवश्यकता ना पड़े। आज आप जुबान पर काबू रखें वरना अपने प्रियजनों को ठेस पहुंचा बैठेंगे। बेकार की बातें करने से परहेज करें और अपने रिश्तों को और अधिक मजबूत बनाने की कोशिश करें। अगर आपकी योजना है तो आज आप कोई नई परियोजना शुरू कर सकते हैं। इस दिशा में आज आप अपना पहला कदम बढ़ा सकते हैं। अगर आज आप अपने नए काम की शुरुआत करते हैं तो आने वाले समय में आपको लाभ ही होगा। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार को इस नक्षत्र में कोई भी शुभ काम करना होगा लाभकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1en05sn/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 23:18:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1en05sn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 8 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-8th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:27:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-8th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  स्वजनों से मनमुटाव रहेगा। कार्यों में बाधाएं आएंगी। कानूनी मामला सुलझेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। सामाजिक कार्यों में व्यस्त रहेंगे। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। यात्रा संभव है। अध्ययन में रुचि रहेगी। नौकरी में अधिकारी से व्यवहार में संयम बरते। व्यवसाय में लाभ कम होगा। महत्वपूर्ण कार्य में सफलता मिलेगी। करियर में उन्नति संभव है। व्यावसायिक स्थिति में सुधार होगा। जायदाद संबंधी मामलों में परेशानी होगी। अकस्मात व्यय से चिंता बढ़ेगी। व्यवसाय में आय व्यय सम रहेंगे। विकास के नए आयाम मिलेंगे। लोकप्रियता में वृद्धि होगी। व्यावसायिक लाभ से मन प्रसन्न रहेगा। राजकाज में सफलता मिलेगी। अचानक धन लाभ संभव है। व्यावसायिक स्थिति व लाभ से संतुंष्ट रहेंगे। कार्य क्षेत्र में जिम्मेदारियां बढ़ेंगी। सरकारी कार्य में निराशा होगी। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। कार्यक्षेत्र में अवरोध आएंगे। नौकरी में धैर्य बनाए रखें। व्यवसाय में धन लाभ होगा। मन अशांत रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आर्थिक लेन देन करने के लिए आज का दिन बढ़िया रहेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-8th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:26:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-8th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपको लगेगा कि आप बहुत व्यस्त और कुछ परेशान हैं। ये समय थोड़े बदलाव का है जिसके कारण आप कुछ परेशान रहेंगे। लेकिन ध्यान रखें कि ये बदलाव ही आपके लिए नए अवसरों के द्वार खोलेगा और आपकी सोच के दायरे को बड़ा कर देगा। आज कितनी भी मुश्किल चुनौती को स्वीकार करने से ना डरें।आज आप दूसरों की सहायता के लिए कुछ खर्च करेंगे। आज कुछ धरम-करम के काम कीजिए। अपनी आर्थिक और सामाजिक हैसियत को थोड़ा इस्तेमाल कीजिए इससे आज कुछ औरों का भी भला कीजिए। आपको लगेगा कि आपको बाद में इसका फायदा भी मिलेगा।  आज आप अपने परिजनों की जिंदगी को प्यार से भर दें। आज का दिन परिवार के साथ बिताने का है। आपके परिजन आपके प्यार को सराहेंगे। आज आपकी दोस्ती में भी और मजबूती आएगी। आप अपनी ऊर्जा और समय का प्रयोग अपने रिश्तों को और मजबूत बनाने में करेंगे।हो सकता है, कहीं से आपको ऐसी रकम मिले जिसके लिए आपने कभी कोई प्रयत्न भी नहीं किया हो। हो सकता कोई आपको तोहफा दे दे, कोई आपको अपना उत्तराधिकारी बना ले, या भाग्य भरोसे कोई और धन हाथ लग जाए। जो भी हो यह ऐसा धन है जिसकी आपको कोई उम्मीद नहीं थी। चूंकि यह धन आपको भाग्य के सहारे मिला है तो क्यों नहीं इससे कुछ खास करते।  अगर आपका अपने विरोधियों के साथ झगड़ा चल रहा है तो ध्यान रहे कि वे अपने कौशल से आपको हराने की पूरी कोशिश कर रहे हैं। इसलिए, आप अपना सारा काम ध्यान से पूरा करें और अपने विरोधियों को खुद पर हावी ना होने दें। आज आपको उनसे आगे निकलना ही है। ये चुपचाप बैठे रहने की घड़ी नहीं है। चाहे आप किसी संस्था के साथ जुड़ें है चाहें अपने व्यवसाय से, आज आपकी आमदनी बढ़ेगी। जो लोग काम के सिलसिले में यात्रा पर निकल रहे हैं तो समझिए पूरा दिन यात्रा में ही बीतेगा। अगर आप ट्रेवल व्यापार में हैं तो समझिए कि इस व्यापार से आपको खूब आमदनी होने वाली है। आज आपको अपने वित्तीय लक्ष्यों को लेकर सही तरीके से जागरुक रहना है। आज आपके सलाहकार आपको जो भी सलाह देंगे, आपको यही प्रतीत होगा कि इससे मुझे फायदा नहीं होगा परंतु ये एक प्रकार से संवादहीनता की स्थिति है। आज आपको अपने लक्ष्यों को सही तरीके से जानने व पहचानने की आवश्यकता है और इसी के बाद आप इन तथ्यों को अपने सलाहकर्ताओं के साथ बांट सकते हैं। आज आपको सेहत को लेकर ज्यादा परेशान नहीं होना पड़ेगा क्योंकि आज आपकी सेहत ठीक रहेगी। अच्छी सेहात के कारण आप बाहर टहलने जा सकते हैं और अपना मनपसन्द खेल भी खेल सकते हैं। आज पूरे दिन आपके अंदर ऊर्जा का स्तर ऊंचा रहेगा। सितारों के प्रभाव से आज आप दोनों के रिश्ते में गहराई बढ़ेगी। अगर आपको किसी मामले में कठिनाई महसूस हो रही है तो अपने पार्टनर से सलाह लें। यह आपके लिए सर्वोत्तम रहेगा। एक दूसरे को पूरी तरजीह दें। आर्थिक लेन देन करने के लिए आज का दिन बहुत बढ़िया है। लेकिन लेन देन में कोई बड़ा जोखिम उठाने के लिए आज का दिन ठीक नहीं है। आज झटपट लाभ उठाने की बजाय धीरे धीरे लेकिन निश्चित होने वाले लाभ का विकल्प चुनिए।  अगर शेयर बाजार में आपकी रूचि है तो अभी सिर्फ बाजार पर नजर रखे, जांच परख के बाद ही पैसा लगाना ठीक रहेगा। अगर कोई निवेश करें तो लम्बी अवधि के लिए करें। अगर कोई छोटी अवधि का निवेश करते हैं तो भविष्य में उसका उतना फायदा शायद न मिले जितना आप सोच रहे हैं। शेयर बाजार में निवेश के लिए किसी और दिन सोचें। आज आप अपने परिवार वालों की अच्छी सेहत के लिए जांच कराएं। भले ही वे ठीक क्यों ना हों। आज वे दर्द या किसी बीमारी से परेशान हो सकते हैं। आज उन्हें टहलने और ताजी हवा के लिए बाहर लेकर जाएं। वो जल्दी ही ठीक हो जाऐंगे। आपको खुशी होगी कि आपने अपना वक्त उनकी जांच में लगाया। आज आपके लंबे समय से रुके काम पूरे हो जाएंगे। कोई महत्वपूर्ण व्यक्ति जो अब तक आपके लिए बाधा बन रहा था वो अब आपकी मदद को आगे आएगा। इसकी मदद से आप अपना काम आसानी से पूरा करवा लेंगे। इस अवसर का पूरा लाभ उठाएं। कार्यालय में आपसी परेशानी पैदा हो सकती है। आप यह ध्यान रखें कि आपने मूल्यवान वस्तुओं को कहां रखा है। ऐसा लगता है कि आज आप थोड़े असावधान रह सकते हें जिससे आज आपको कुछ महत्वपूर्ण सामान से हाथ धोना पड़ सकता है या वे वस्तुएं चोरी भी हो सकती हैं।  आज आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा। अपने असली रूप को पहचाने और आध्यात्मिक ज्ञान को बढ़ाने की कोशिश करें। इस राह पर चलने से आपको बहुत लाभ होगा और शांति भी मिलेगी। इससे आपके स्वास्थ में भी सुधार आएगा। आज आप अपने काम के प्रति उत्सुक रहेंगे। पर खुद को तनावयुक्त महसूस करेंगे और आपके विचार कुछ उलझे हुए रहेंगे। अगर आप ये समझ सकें कि आपको पहले क्या करना है तो आप आसानी से अपना काम कर सकेंगे। विदेशियों और दूर के लोगों से व्यवसाय की अच्छी संभावना बन रही है। यदि आप किसी विदेशी व्यक्ति या विदेशी बाजार में अपना व्यापार कर रहे हैं तो आज फायदा होगा।  आज आप अपने निश्चित लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर पाएंगे। अगर आप अपने काम की रूपरेखा को सुधारना या बदलाव लाना चाहते हैं तो अपने इस लक्ष्य को पाने के लिए निरंतर मेहनत करते रहें। इससे आपको जल्दी सफलता मिलेगी। याद रखें कि हर सफर पहले कदम से ही शुरू होता है। इस समय आपको कोई शुभ समाचार मिल सकता है। आप आज निवेश का कोई नया विकल्प तलाशेंगे। हो सकता है, आप किसी ट्रेडिंग की सोचें या फिर ऑनलाइन शेयर बाजार में हाथ आजमाना चाहें। नये प्रयोग करने के लिए आज का दिन बुरा नहीं है पर शेयर बाजार के उतार-चढ़ाव पर आपको हर पल नजर रखनी होगी।  आज आप घर पर बड़ा संतुष्टी भरा दिन बिताएंगे। आज आप अपने परिवार की सुंदरता को पहचानेंगे। उनके द्वारा दिया गया सहयोग आपके दिल को छू लेगा। इस समय आपको उन्हें ये बताना चाहिए कि आप उनके बारे में क्या सोचते हैं। उनके प्रति अपना प्यार जताने के लिए आपको उनके लिए कुछ करना चाहिए। आज आपके प्रतिफल आपकी मेहनत के अनुरूप ही रहेंगे। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आपको अपने परीक्षा परिणाम की चिंता रहेगी। परेशान ना हों। आपने मेहनत से पढ़ाई की है, इसलिए परिणाम भी संतोषप्रद ही रहेंगे। करियर में आर्थिक लाभ के नये मौके सामने आयेंगे। ऐसा भी वक्त आयेगा जब आपको अपनी क्षमता दिखाने का मौका मिलेगा। अपनी क्षमता और योग्यता दर्शाने के लिए ऐसे किसी भी मौके का भरपूर फायदा उठाइये। आप अपनी योग्यता को कम करके मत आंकिये। अगर आप अपने कार्यक्षेत्र और आर्थिक क्षेत्र में थोड़ा जोखिम उठाते हैं तो यह तय है कि आगे आपको इसका बड़ा फायदा मिलने वाला है। आज तनाव कम होने के कारण आप अच्छा महसूस करेंगे। आप स्वास्थ्य की तरफ सकारात्मक व्यवहार रखते हैं और आपकी जीवनशैली भी ठीक रहेगी। कुल मिलाकर आप अच्छा महसूस करेंगे।  आज विदेश से आपको खुशखबरी मिल सकती है, खास तौर से यदि आप विद्यार्थी हैं और आपने विदेश में कहीं दाखिले या छात्रवृत्ति के लिए आवेदन किया है तो ये खुशखबरी विदेश में आपकी नौकरी से संबंधित भी हो सकती है। विद्यार्थियों की पढ़ाई आगे बढ़ती रहेगी और उनका ध्यान इस समय अपनी पढ़ाई पर ही रहेगा। जो लोग पर्यटन के धंधे में हैं उन्हें निकट भविष्य में अच्छी आमदनी के संकेत हैं। अच्छे करियर के लिए उस पर ठीक से ध्यान लगाना जरूरी है। अगर आप अपने व्यवसाय के लिए अच्छा आधार तैयार करना चाहते हैं तो अपने ग्राहकों में अपनी अच्छी साख बनाइये इससे कंपनी की आर्थिक स्थिति भी मजबूत होगी। अपनी कंपनी और सेवा का प्रचार प्रसार करने से भी आपकी आमदनी खूब बढ़ेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाथ की लकीरें जब एक दूसरे काटे तो जानें क्या होता है इसका मतलब</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-if-cross-line-each-other-in-hand-indicate-these-good-sign/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:08:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-if-cross-line-each-other-in-hand-indicate-these-good-sign/</guid>
      <description>समुद्रशास्त्र के अनुसार हाथ पर बनने वाली रेखाओं से जीवन और भाग्य में होने वाले बदलाव के बारें पता लगाया जा सकता है। वैसे तो हथेली में कई रेखाएं होती है लेकिन मुख्य रूप से तीन रेखाएं होती है जिसे जीवन रेखा, मस्तिष्क रेखा और ह्रदय रेखा कहते हैं। हथेली में इन रेखाओं को जब दूसरी रेखा काटते हुए आगे निकले जानिए क्या होता है इसका मतलब आइए जानते हैं।  पढ़ें-  हस्तरेखा के अनुसार जीवन रेखा से व्यक्ति की आयु के बारे में जानकारी जानी जाती है। अगर जीवन रेखा के नजदीक कई छोटी छोटी रेखाएं जीवन रेखा को बीच से काटते हुए निकलते हुए जाए तो उसे बीमारियों का सामना करना पड़ सकता है। जीवन रेखा के आकार और लंबाई से उस व्यक्ति की उम्र का अंदाजा लगाया जा सकता है। जीवन रेखा की लकीरें अगर पतली,लंबी और गहरी हो तो यह अच्छी मानी जाती है। पढ़ें- गहरी जीवन रेखा उन लोगों के हाथों में होती है जो बहुत ही साहसी होते हैं ऐसी रेखाओं वाले लोग सहनशील और मजबूत इच्छाशक्ति वाले लोग होते है। गहरी रेखा वाले लोगों में चौड़ी रेखा वाले लोगों की अपेक्षा किसी बीमारी या मुसीबत का सामना करने की अधिक क्षमता होती है। अगर मस्तिष्क रेखा और जीवन रेखा एक ही छोर से मिलते हुए आगे की तरफ बढ़े और इन दोनों के बीच का अंतर काफी कम हो तो ऐसा माना जाता है कि ऐसा इंसान खुले विचारों वाला होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु अनुसार घर में रखें भगवान गणेश की ऐसी मूर्ति, दूर होती हैं परेशानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-keep-these-ganesh-idol-at-your-home-according-to-vastu/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-keep-these-ganesh-idol-at-your-home-according-to-vastu/</guid>
      <description>भगवान गणेश को विघ्नहर्ता कहा जाता है और किसी भी शुभ कार्य करने से पहले उनकी पूजा जरुर की जाती है। वैसे तो भगवान गणेश का हर रूप शुभ और मंगलकरी माना जाता है लेकिन के लिहाज से 5 तरह की गणेशजी की मूर्ति को घर में रखना बहुत ही शुभ माना जाता है।  पढ़ें-   भगवान गणेश की मूर्ति घर के मुख्य दरवाजे पर लगाने की परंपरा है। ऐसे में आम, पीपल, नीम के बने गणेश जी की मूर्त‌ि घर के मुख्य दरवाजे पर लगाना चाह‌िए। इससे घर में सकारात्मक उर्जा आती है जो धन और सुख में वृद्ध‌ि कारक मानी जाती है। रव‌िवार या पुष्य नक्षत्र में श्वेतार्क गणेश की मूर्त‌ि घर लेकर आएं और न‌ियम‌ित इनकी पूजा करें। गणेश जी की यह मूर्त‌ि धन और सुख वृद्ध‌ि कारक मानी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुवार को ना करें ये काम वरना होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1emdpvg/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 06:15:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1emdpvg/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज ये राशि वाले जल्दबाजी में कोई निर्णय लेने से बचें, हो सकता है भारी नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-7th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:09:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-7th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपके आस-पास के लोग आपको गलत समझ सकते हैं इसलिए अपने विचारों को स्पष्टता से अभिव्यक्त करें। जो भी बोलें सोच समझ कर ही बोलें क्योंकि अगर आपके शब्दों को गलत समझ लिया गया तो परेशानी हो सकती है। गलतफहमी को दूर करें और अपने रिश्तों को मजबूत बनाएं। आज आप व आपके साथी के लिए रोमांस भरा दिन है। यदि आप अपनी गाड़ी बेचने का मन बना रहे हैं तो उसे बेच देने के लिए आज का दिन अच्छा है। अपना काम करने वाले लोगों को आज सावधान रहना चाहिए, कहीं वो किसी सट्टेबाजी के चक्कर में ना फंस जाएं। उससे केवल आपको नुकसान ही होगा। जो लोग इन्सैन्टिव बेस कार्यक्रमों से जुड़े हुए हैं, उन्हें लाभ होगा क्योंकि मैनेजमेंट उन्हें अच्छा पैसा दे सकती है। आज आर्थिक मामले में लाभकारी दिन है। आज पैसे की आवक है। यह होशियारी से किसी व्यावसायिक लेन देन से हासिल हो सकता है, या फिर पहले किसी निवेश से। जैसे भी हो आर्थिक स्थिति मजबूत करने के लिए आज का दिन शुभ है। आज आप अत्याधिक सामाजिक महसूस करेंगे व मित्रों से फोन पर बातचीत होगी। अपने साथी के साथ भी आप समय व्यतीत करेंगे। हर क्षेत्र में संबंध सुधारे जा सकते हैं, किन्तु अपने उत्तरदायित्व का भी ख्याल रखें।आज कार्यस्थल पर कुछ सकारात्मक बदलाव दिखाई देंगे। यदि आप स्थानांतरण के विषय में सोच रहे हैं तो वो आज संभव है। अथवा पदोन्नति या वेतनवृध्दि मिल सकती है। इनमें से कुछ भी हो, आपका सकारात्मक विकास निश्चित है। अगर साझेदारी में कोई काम शुरू करते हैं तो आज इसमें किसी तरह का फायदा नहीं दिख रहा है।  उच्च अधिकारी आज आपकी सहायता करने के लिए तैयार रहेंगे। इसका मतलब ये हो सकता है कि वो आपको सही दिशा दिखाते हुए आपकी जरूरत के अनुसार मदद करेंगे। अपने सारे कागजात संभाल कर रखें और जितनी जल्दी हो सके अपना काम करा लें। मौके का फायदा उठाएं। अगर आप किसी उद्योग धंधे से जुड़ें हैं जहां कल्पनाओं व उम्मीदों पर काम काम होता है तो आज का दिन लाभ वाला है। अपनी व्यापार की तरक्की या कम्पनी को आगे बढ़ाने की ताक में रहिए। अचानक ही कोई बड़ा फायदा होने वाला है।  आज का दिन खूब मजा करने का है, इसका पूरा लाभ उठाएं। आज आप कोई महत्वपूर्ण स्थान प्राप्त करने का सपना देखेंगे। इसे केवल एक सपना ही ना रहने दें। सोचें कि आप अपनी नेतृत्व कुशलता को बढ़ाने के लिए और क्या कर सकते हैं। इसके लिए आपको और ज्यादा जिम्मेंदारियां लेने के लिए भी तैयार रहना चाहिए।जमीन जायदाद की खरीद फरोख्त इन दिनों आपके लिए लाभकारी सिद्ध हो सकती है। जमीन की कीमत बढ़ती जा रही है और आगे भविष्य में यह बढ़ती ही जायेगी। अत: जमीन जायदाद खरीदने में पूंजी निवेश करें तथा पहले ली हुई जमीन बेचें जिसमें आपको अच्छी आमदनी हो सकती है।  पिछले दिनों से जिन सामाजिक या पारिवारिक समस्याओं से आप परेशान रहे हैं, वे आज दूर हो जाएंगी। आज आपका काम बहुत ही चुनौतीपूर्ण रहेगा। कुछ नई योजनाओं के जुड़ जाने से आपके काम का बोझ और बढ़ गया है। ध्यान रखें कि अगर आप अपना काम समय पर खत्म कर पाए तो आपको पदोन्नति भी मिल सकती है।आज भविष्य के लिए अपनी आर्थिक योजना बनाइये। आपको लम्बी अवधि की आर्थिक योजना में अपने लक्ष्य को चुनना आसान होगा लेकिन उसके लिए जरूरी है कि उसी के हिसाब से कुछ आर्थिक योजना भी तैयार की जाए। आज इस काम की शुरुआत करने के लिए अच्छा दिन है। यदि आपने किसी नौकरी के लिये आवेदन किया है तो संभव है कि आज आपको कोई साक्षात्कार या शुभ समाचार प्राप्त हो। अपने संपर्कों को दुरूस्त रखें और इस अवसर का लाभ लें। यदि ये वही नौकरी है, जिसका सपना आपने देखा है तब इस मौके को पूरा भुना लें। आर्थिक मोर्चे पर आप किसी के कहे में ना पड़ें, अपने दिल की सुनें। अब तक आपके अपने किये फैसले अच्छे ही रहे हैं, तो फिर खुद पर संदेह कैसा!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 7 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-7th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:07:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-7th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। अटके कार्य बनेंगे। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में शुभ कार्य का योग बनेगा। अध्ययन में रुचि रहेगी। आर्थिक चिन्तन बना रहेगा। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा। वाणी पर संयम रखें। नौकरी में पद प्रतिष्ठा बढ़ सकती है। विदेश यात्रा संभव है। व्यवसाय में उन्नति होगी। मन प्रसन्न रहेगा। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। व्यय की अधिकता रहेगी। व्यवसाय में अल्प लाभ होगा। ऋण में वृद्धि संभव है। लोकप्रियता में वृद्धि होगी। धन संपत्ति में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में नए अनुबंध का प्रस्ताव मिलेगा। उच्चस्तरीय संबंधों का लाभ मिलेगा। नौकरी में उन्नति संभव है। व्यावसायिक लाभ से उत्साहित रहेंगे। भरोसेमंद से निराशा होगी। विरोधी शांत रहेंगे। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा। वाहन से कष्ट संभव है। संतान की उन्नति से मन प्रसन्न रहेगा। विकास कार्यों में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में लाभ के अवसर मिलेंगे। समाज में सम्मान बढ़ेगा। नौकरी प्राप्ति संभव है। न्याय के क्षेत्र में विजय मिलेगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को इस वक्त करने से बन जाएंगे आपके सभी काम!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1emh6hk/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 07:14:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1emh6hk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को सफलता मिलने के प्रबल संकेत हैं, जानिए आज का अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:01:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप महसूस करेंगे कि आपका हाल ही में किया गया स्थानांतरण आपको कष्ट दे रहा है और आप असंतुष्ट हैं। लेकिन इस स्थिति के लिये आप अभी ज्यादा कुछ नहीं कर सकते। आपको यही करना है कि अपने आस पास के वातावरण के साथ सामंजस्य बैठाकर अपना काम करते जाना है। आज आपके आर्थिक रूप से मजबूत होने का दिन है। आपको खुद लगेगा की आपमें पैसे कमाने की अच्छी समझ है। आप पायेंगे कि लम्बी अवधि का जो निवेश आपने किया था उसका अच्छा फायदा मिल रहा है। आज अपनी योजना पर कायम रहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 6 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-6th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 16:59:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-6th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें-  पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। अटके धन की प्राप्ति होगी। व्यावसायिक धन लाभ से उत्साह बढ़ेगा। रोजगार प्राप्ति के अवसर मिलेंगे। व्यक्तिगत संबंध सहायक रहेंगे। व्यवसाय में सुधार होगा। विवाद से बचें। कार्यक्षेत्र में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। विकास कार्यों में गति आएगी। व्यवसाय में उन्नति होगी। घर में आनन्द रहेगा। संपत्ति के कार्यों में परेशानी होगी। विरोधी से सचेत रहें। व्यवसाय में लाभ कम होगा। स्वास्थ्य नरम रहेगा। समाज में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। आर्थिक स्थिति अनुकूल रहेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। मेहमान आगमन संभव है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु के अनुसार इस दिशा में शौचालय माना जाता है सबसे अच्छा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-this-direction-of-toilet-always-good-for-health-and-wealth/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:56:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-this-direction-of-toilet-always-good-for-health-and-wealth/</guid>
      <description>भी यह भली भांति जानते हैं कि किसी भी घर में शौचालय और स्नानघर का होना कितना महत्तपूर्ण होता है। आजकल बन रहे ज्यादातर घरों में स्थानाभाव, शहरी संस्कृति और शास्त्रों के अल्पज्ञान के कारण अधिकतर लोग शौचालय और स्नानघर को एक साथ बनवा लेते हैं। इस कारण ऐसे घरों में वास्तुदोष उत्पन्न होता है। इनको भी वास्तु के हिसाब से ही बनवाना चाहिए, नहीं तो ये घर में नकारात्मक ऊर्जा के प्रवेश का कारण बनते हैं। इनकी गलत दिशा के कारण परिवार के लोगों का स्वास्थ्य खराब हो सकता है और धन आदि की हानि का सामना भी करना पड़ सकता है। शौचालय का तात्पर्य है, जहां पर हम मल-मूत्र आदि का विसर्जन करते हैं। वास्तुशास्त्र के हिसाब से दक्षिण-पश्चिम दिशा को विसर्जन के लिए उत्तम माना गया है।   पढ़ें- वास्तुशास्त्र के अनुसार, शौचालय की गलत और सही दिशाओं का उस घर के लोगों पर सबसे ज्यादा प्रभाव पड़ता है। मकान की उत्तर दिशा में बना शौचालय रोजगार संबंधी परेशानियों को उत्पन्न करता है। इस दिशा में बने शौचालय वाले घरों में रहने वाले लोगों को धन कमाने के अवसर मुश्किल से ही मिल पाते हैं और वे अपने जीवन में आगे भी नहीं बढ़ पाते हैं। उत्तर-पूर्व दिशा में बना शौचालय रोग प्रतिरोधक क्षमता को कमजोर बना देता है। इस दिशा में बने शौचालय का प्रयोग करने वाले लोग मौसमी बीमारियों की वजह से लगातार बीमार पड़ते हैं। घर के पूर्व, उत्तर-पूर्व जोन में बना शौचालय व्यक्ति को थकान और भारीपन महसूस कराता है। व्यक्ति को कब्ज की शिकायत रहती है और ताजगी के लिए उन्हें कुछ न कुछ बाहरी चीज की आवश्यकता पड़ती है। पूर्व दिशा में बना शौचालय सामाजिक रिश्ते को खत्म कर देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नाखुनों पर बनने वाले निशान से जानिए अपने भाग्य के बारे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-know-about-your-luck-and-future-by-nails-shape-and-size/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 11:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-know-about-your-luck-and-future-by-nails-shape-and-size/</guid>
      <description>जिस तरह से में हाथ की लकीरों से भविष्य में होने वाली संभावित घटनाओं और उस व्यक्ति के स्वभाव और चरित्र के बारे में जाना जाता है ठीक उसी तरह से नाखून का आकार और रूप रंग से आपकी आर्थिक स्थिति और स्वभाव के बारे में भी जानकारी प्राप्त होती है।   पढ़ें-  सामुद्रिक शास्त्र में नाखूनों का विशेष महत्व होता है। यदि अंगूठे का नाखून कछुए की पीठ की भांति उन्नत हो यानि ऊपर उठा हुआ हो तो ऐसा व्यक्ति भाग्यहीन होता है उसे काफी संघर्षो के बाद ही किसी काम में सफलता प्राप्त होती है। जिस व्यक्ति के नाखूनों पर काले पीले धब्बे और टेढ़े मेढ़े होते है तो ऐसा इंसान जीवन में बहुत तरक्की नहीं कर पाता है और निम्न स्तर के कार्य करके जीवनयापन करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफलः इन 3 राशि वालों के बिजनेस पर पड़ेगा असर, जानिए फायदा होगा या नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-4th-december-to-10th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 09:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-4th-december-to-10th-december/</guid>
      <description>ये सप्ताह सभी राशि वालों को व्यावसायिक रूप से काफी प्रभावित करेगा। किसी को फायदा मिलेगा तो किसी की में ग्रह - नक्षत्र नुकसान के योग बना रहे हैं। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए। मेष राशि से सातवें स्थान पर बृहस्पति के गतिमान होने से व्यावसायिक जातकों को लाभ मिलने योग हैं, साथ ही कार्यक्षेत्र में आप अपने उच्चाधिकारियों को प्रभावित करने में सफल रहेंगे। सहकर्मियों द्वारा भी आपकी प्रशंसा की जा सकती है। बुध के नौवें घर में वक्री प्रभाव के चलते आपको अप्रत्याशित हानि का सामना करना पड़ सकता है। संपंति संबन्धी विवाद होने के योग हैं। निजी तौर पर आप इन सब से खुद को परेशान और निराश महसूस करेंगें।  इस सप्ताह सूर्य के सातवें स्थान पर गतिमान होने से आपको जीवन साथी के साथ आपसी मतभेदों का सामना करना पड़ सकता है, मगर इससे प्रेम में कोई कमी नही आएगी। व्यावसायिक तौर पर आपके लिए यह समय ठीक रहेगा। इसके साथ ही शुक्र के भी सातवें घर में गोचर करने से आपको व्यवसाय बढाने के अवसर मिल सकते हैं, मगर अभी इसका लाभ नही मिलेगा। इस हफ्ते आठवें घर में वक्री बुध के प्रभाव के चलते आपको संपति संबन्धी मामलों में नुकसान होने के योग हैं। सामाजिक स्तर पर आपका मान सम्मान भी बढ़ सकता हैं। इसके अलावा आपको अपनी अनदेखी के कारण वित्तीय घाटे का सामना करना पड़ सकता है। आपकी राशि से छठे स्थान पर शुक्र के आने से यह सप्ताह आपकी सेहत के लिये सही नहीं कहा जा सकता। यदि स्वयं वाहन चलाकर किसी यात्रा पर जाना चाहते हैं तो संभव हो तो यात्रा स्थगित कर दें अन्यथा बहुत ही सावधानी के साथ वाहन चलायें। वित्तीय स्थिति में भी गिरावट आ सकती है, इसलिए बचत करने की कोशिश करें। इस दौरान आपके विरोधियों की सख्यां बढ सकती है। इसके साथ साथ पांचवे घर में बृहस्पति के गोचर से आपको भाग्य का साथ मिलेगा और धार्मिक कार्यों के प्रति आपकी रुचि बढ़ेगी, जिसमें आप परिवार सहित किसी धार्मिक यात्रा पर जा सकते हैं।  कर्क राशि वालो को इस सप्ताह नया नाम और पहचान मिलने के योग हैं। साथ ही नौकरी में बदलाव के लिए यह अच्छा वक्त रहेगा, और नौकरी बदलना आपके लिए फायदेमंद हो सकता है। छठे घर में गोचरत वक्री बुध से आपके प्रतिद्वंदी सिर उठा सकते हैं। सेहत के मामले में भी आपको सतर्क रहने की आवश्यकता रहेगी। कुछ लोगों को आपसे जलन हो सकती है। आपकी राशि से चौथे स्थान में बृहस्पति के प्रभाव के कारण आपकी प्रतिष्ठा दांव पर लग सकती है, इसलिए ध्यान देने की आवश्यकता है। आपको अप्रत्याशित हानि का सामना भी करना पड़ सकता है। इस सप्ताह आपकी राशि से चौथे स्थान पर शुक्र और सूर्य के गतिमान होने से आप कोई नया वाहन या मकान खरीद सकते हैं। आप कार्यक्षेत्र में कोई नई योजना और नीति बनाने में सफल रह सकते हैं, जिससे आपका नाम व रूतबा भी बढ़ सकता है। किसी की दी गई सलाह को नजरंदाज न करें, यह आपके लिए महत्वपूर्ण हो सकती है। इसके अलावा आपकी राशि से पांचवे घर में बुध के वक्री होकर गोचर करने से आपको संतान संबन्धी किसी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है, साथ ही आपका मन भी विचलित रह सकता है।  इस सप्ताह आपकी राशि से तीसरे घर में शुक्र और सूर्य के गतिमान होने से आपके उत्साह में कमी हो सकती है, मगर फिर भी आपको भाग्य का साथ मिलता रहेगा। कार्यों में बाधाओं के बावजूद सफलता के योग है। चौथे घर में वक्री बुध के प्रभाव से आपको सुख सुविधाओं की कमी खल सकती है। इस समय खर्चों में भी बढ़ोतरी होने के संकेत हैं। घर में बच्चो के कारण तनाव कि स्थति उत्पन्न हो सकती है जिससे आपकी सेहत पर भी असर पड़ सकता है।  इस हफ्ते राशि स्वामी शुक्र के सूर्य के साथ दूसरे घर में गोचर करने से आपके लिए यह वक्त वित्तीय तौर पर अच्छा रह सकता है, इस समय आपके लिए धन लाभ प्राप्ति के योग भी बन रहे हैं। नौकरीशुदा जातक कार्यस्थल पर अच्छा प्रदर्शन कर सकते हैं। व्यवसायिक रुप से वक्त में सुधार आएगा व आपकी सेहत भी अच्छी रहेगी। बुध के आपकी राशि के तीसरे स्थान पर वक्री होने से आपको कुछ परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। यह आपके व्यावसायिक और निजी जीवन में कहीं भी आ सकती हैं। इसके साथ ही आपको वित्तीय हानि का सामना भी करना पड़ सकता है। इस सप्ताह आपकी राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते आप व्यावसायिक रुप से कार्यों में तेजी महसूस कर सकते हैं। इसके साथ आपको लक्ष्य प्राप्त करने की चिंता सता सकती है, मगर अंत में आप उसे हासिल करने में कामयाब होंगे। इसके साथ आपकी राशि में ही शुक्र के गोचर होने से आपको वित्तीय लाभ हो सकता है, हालांकि लक्ष्य हासिल करनें की गति धीमी रहने के आसार हैं। इस समय आप अपने व्यवसाय को स्थापित करने का जोखिम भी उठा सकते हैं। शुक्र और सूर्य के आपकी राशि से बारहवें स्थान पर गोचर करने से आपके अपने जीवन साथी के साथ मतभेद उत्पन्न हो सकते हैं और साथ ही अविवाहित प्रेमीजनों के बीच भी दूरियां आ सकती है। सेहत संबन्धी परेशानियों का सामना भी करना पड़ सकता है और आपके खर्चों में भी बढोतरी हो सकती है। इन सब के चलते आप खुद में आत्मविश्वास में कमी महसूस करेंगें, इसलिए खुद पर भरोसा करें और शांत चित से कार्य करें।  मकर राशि के जातकों के लिए इस सप्ताह में संपति से लाभ होने के योग है। किसी पुराने किए कार्य का लाभ भी प्राप्त हो सकता है, जिससे आपके आत्मविश्वास में बढ़ोतरी होगी। बुध के आपकी राशि से बारहवें भाव में वक्री होकर गोचर करने से आपकी वित्तीय स्थिति बिगड़ सकती है। अचानक आप अपने खर्चों में बढ़ोतरी महसूस कर सकते हैं। कुम्भ राशि के जातकों को इस सप्ताह भाग्य का साथ मिलेगा, जिसमें नौकरी में पदोन्नति व वेतनवृद्धि के योग हैं। साथ ही कार्यक्षेत्र पर आपके कार्यों की सराहना भी हो सकती है। वित्तीय लाभ के योग भी आपके लिये बन रहे हैं। साथ ही आपकी राशि से दसवें घर में शुक्र व सूर्य के गोचर करने से आपके लिए व्यावसायिक रुप से अच्छा वक्त रहने की उम्मीद की जा सकती है।  मीन राशि के जातकों को इस सप्ताह में अप्रत्याशित धन लाभ हो सकता है। इस समय आपकी राशि के स्वामी बृहस्पति आपकी राशि से अष्टम भाव में विराजमान हैं, जिससे आपके लिये समय संघर्षशील हो सकता है। लेन-देन के मामले में सचेत रहें। आपकी राशि से दसवें स्थान में बुध के वक्री प्रभाव से आपको व्यावसायिक स्तर पर भी चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आय बढ़ने की प्रबल सम्भावना है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-5th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 08:36:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-5th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप अपनी जिंदगी में लंबे समय से चली आ रही समस्याओं को सुलझते देख खुश हो जाएंगे। इस समस्या का देर से सुलझने का कारण शायद आपकी दूसरों के साथ असहमती हो। सफलता की लम्बी व कठिन सीढ़ी चढ़ना बहुत दर्दनाक व धीमा होता है। आपको लगेगा कि आपकी आमदनी बहुत ही कम रह गई है। आप आमदनी तो बढ़ाना चाह रहे हैं लेकिन जो हासिल हो रहा है वह इतना कम है कि आप हतोत्साहित हैं। आपके लिए अच्छा रहेगा कि छोटा-छोटा निवेश करें। अपने बजट को संतुलित रखें व एक योजना बना कर चलें फिर धीरे-धीरे आमदनी बढ़ेगी।  अपने साथी के प्यार के कारण आज का दिन उज्जवल पाएंगे। ये छोटी-छोटी खुशियां आपके लिये यादगार बन जाएंगी, जिनसे कि आपका रोमांस बरकरार रहेगा। यह खुशियां आपसी रिश्तों को मजबूत बनाएंगी व भविष्य भी उज्जवल करेंगी।व्यवसायी, खासतौर से जिनका छोटा-मोटा व्यवसाय है, आज शायद उन्हें अपने कर्मचारियों को ले कर कुछ परेशानी का सामना करना पड़े। चाहे कितनी भी मजबूरी हो फिर भी किसी तरह का नकारात्मक निर्णय ना लें। वो लोग जो वित्त से संबंधित काम करते हैं, उन्हें आज अपने लक्ष्यों को पाने में परेशानी होगी। आज के दिन आप महसूस करेंगे कि आपको जीवन में एक बार मिलने वाला अवसर नौकरी के प्रस्ताव के रूप में मिला है। हो सकता है कि ये प्रस्ताव आपके वर्तमान स्थान से थोड़ा दूर हो और आपको वहां जाकर बसना पड़े। लेकिन अपने भविष्य को सुधारने के लिये इस अवसर को हाथ से मत जानें दें। आज विदेश से आपको लाभ मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेशों में निवेश किया है अथवा विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है, तो आपकी इच्छा पूरी होगी, खुशखबरी मिलेगी। सितारे आपके पक्ष में है, सकारात्मक विचार बनाये रखें। आज किसी महत्वपूर्ण योजना से आपको लाभ होगा। आपके साथी व उच्चाधिकारी आपके काम की एक मत से प्रशंसा करेंगे। आप जानते हैं कि आप में काबिलियत है, इसलिए भविष्य में भी इसी तरह से अपना प्रयास जारी रखें।आज खूब खर्चे वाला दिन है पर मौज मस्ती में खर्च ना करें। आज भविष्य के लिए कुछ निवेश करें। मसलन बच्चों के लिए कोई शिक्षा योजना ले लें। आज किया गया छोटा सा निवेश कल बड़ी बचत बनकर सामने आयेगा।आज आप मानसिक तनावों से घिर सकते हैं। जिदंगी कभी चुनौती पूर्ण भी बन जाती है इसलिए आप धैर्य न छोड़ें। आप में रचनात्मकता कूट-कू़ट कर भरी है। आज के दिन आप इसका पूरा इस्तेमाल कर सकते हैं। आप बहुत लंबे समय से कुछ अभिव्यक्त करना चाह रहे हैं लेकिन कर नहीं पा रहे हैं। आज के दिन का प्रयोग करके आप अपनी रचनात्मकता को अभिव्यक्त कर सकते हैं। कुछ दिनों से आप दान की सोच रहे थे आज का दिन अच्छा है, दान कर डालिए। मौका भी है और दस्तूर भी। दान करने से आपको खुशी और मन की शांति मिलेगी।  आज अध्यात्म की ओर आपका रुझान पहले से अधिक रहेगा। आप धार्मिक और आध्यात्मिक मान्यताओं के बारे में सोच विचार करेंगे। इससे आपकी अपनी जिंदगी के बारे में समझ बढ़ेगी। करियर में वृद्धि के लिए समय शुभ है। अगर आप पिछले कुछ समय से अपने कैरियर के बारे में कोई शुभ समाचार सुनने की प्रतीक्षा कर रहे थे तो अब किसी दोस्त या सहकर्मी से आपको वो शुभ समाचार मिल सकता है। अपने कान खुले रखें क्योंकि आप इसे किसी भी कीमत पर खोना नहीं चाहेंगे। आपको पदोन्नति मिल सकती है या फिर वो नई नौकरी मिल सकती है, जिसका इंतजार आपको बहुत समय से था। आज का दिन उन महिलाओं के लिये अच्छा है, जिन्हे अपनी आजीविका में कोई परेशानी पेश आ रही है। किसी क्षेत्र से अनापेक्षित अच्छे परिणाम मिलने की उम्मीद है। सितारे आपके पक्ष में है। आशा का दामन न छोड़ें। आज का दिन आपके लिए भाग्यशाली हो सकता है, क्योंकि आपको कोई अचल सम्पत्ति मिलने वाली है। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप अपने धन का समुचित उपयोग करते हैं, क्योंकि इन दिनों आपकी वित्तीय स्थिति विकास की राह पर है तथा आपके पास पूंजी के रूप में बड़ी राशि सुरक्षित है जिसका आप को प्रबन्धन करना है।  अपने मित्र के साथ हुई गलतफहमी को शीघ्र सुलझाएं। इस विषय पर और अधिक विवाद से आप दोनों के संबंधों को हानि होगी। अपने वचनों को चतुराई से चुनें और स्पष्टता से बोलें। आखिरकार, आप भी इस मित्रता को इस समय ओर इस प्रकार समाप्त नहीं करना चाहंगे। नया घर या नई कार खरीदने का मन बना रहे हैं तो आज कर्ज के लिए आवेदन करने का अच्छा दिन है। आज कार खरीद लेने के लिए भी अच्छा दिन है, खरीद डालिये। सितारे आपके पक्ष में हैं। कुछ अनचाहे स्वास्थ्य विकार आपके जीवन पर असर डाल सकते हैं। हो सकता है कि यह आपके जीवन में होने वाली गतिविधियों को भी प्रभावित कर सकें।  आज जब आप अपने ही क्षेत्र में कुछ विशेषज्ञों से मिलेंगे तो आप कैरियर में आगे बढ़ जाएंगे। आप उनके ज्ञान और अनुभव का प्रयोग अपने किसी काम को आगे बढ़ाने में करेंगे। इन लोगों से मदद मांगने में बिल्कुल भी ना हिचकिचाएं। इनको भी आपकी मदद करने में खुशी होगी। अपने उच्च अधिकारियों की मदद लें और फिर देखें कि आपको कितने अच्छे परिणाम मिलते हैं। आज का दिन आपके अपने लिये है इसलिये इसे अपने लिये ही बना रहने दें। आज अपने साथ समय बिताईये और सृजनात्मक होते हुए कुछ खर्चा भी किया जा सकता है। इस दौरान अति खर्च से बचें। संतुलन बनाए रखें।  कार्यक्षेत्र में आज आपको अपनी छिपी हुई प्रतिभा को दिखाने का पूरा मौका मिलेगा। आप लोगों को बता सकेंगे कि आप क्या काम बहुत अच्छी तरह से कर सकते हैं। अगर आप अपने लक्ष्य निर्धारित कर लें और फिर उन्हें प्राप्त करने के लिए योजना बनाएं तो आपको लाभ होगा।यदि आपका विदेशी ग्राहकों से लेने देन है तो आज आपको आर्थिक फायदा होगा। नये ग्राहक भी बनेंगे और बड़ा आर्डर भी देंगे, इसलिए इस मौके का फायदा उठायें। आपको लगेगा कि आपने इसके लिए बड़े परिश्रम भी किये हैं। बहरहाल आर्थिक रूप से दिन काफी लाभकारी है।  आज आपके घर में सुख शांति बनी रहेगी। ये समय आपके और आपके परिवार वालों के लिए बहुत ही महत्वपूर्ण होगा। आप लोग एक दूसरे के साथ अच्छा समय व्यतीत कर पाएंगे। घर वालों का प्यार ही इस समय आपको भावनात्मक रूप से खुश रखेगा और आप भी इस बात का ध्यान रखें कि आप भी अपने रिश्तों को और मजबूत बनाने का प्रयास करें। अचल सम्पत्तियों से जुड़े व्यावसायिक निवेश व्यर्थ नहीं जाते अब उचित समय आ गया है जब आप अपने पारिवारिक भूखण्ड को सही ढंग से बेच दें क्योंकि यदि आप उचित खरीददार का चुनाव कर लें तो यह आपके लिए एक बड़े लाभ का स्त्रोत बन सकता है।  अपने घर के बढ़े हुए खर्चे से परेशान होने की आवश्यकता नहीं है। क्योंकि आपकी आय बढ़ने की प्रबल सम्भावना है। आज आप अपना ध्यान बड़े निवेश पर लगाएं तथा छोटे-मोटे नफा नुकसान पर ध्यान ना दें। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आपकी घरेलू आय बढ़ती रहे। इससे आपकी आय बीते वर्षों की अपेक्षा अधिक होती जायेगी और साल दर साल आप आर्थिक रूप से सुरक्षित महसूस करेंगे। प्रत्येक आर्थिक उछाल से आप अपने मस्तिष्क में तनाव एवं चिन्ता ना करें। क्योंकि इससे आप अपने जीवन को सहज महसूस नहीं करेंगे तथा यह आपकी आय की क्षमता में भी बाधक हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 5 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-5th-december/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 08:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-5th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- जीवन में यश, धन एवं कीर्ति में वृद्धि होगी है। इस वर्ष आत्मबल बनाए रखने पर विकास कार्यों में सफलता मिलेगी। विरोधी परास्त होंगे। कोर्ट कचहरी में विजय मिलेगी। संपत्ति में वृद्धि का अवसर मिलेगा। सामाजिक रिश्ते नाते अनुकूल रहेंगे। विदेश यात्रा की इच्छा पूर्ति संभव है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार के दिन भूल कर भी न करें ये काम, नहीं तो भुगतना पड़ेगा परिणाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eluged/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 23:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eluged/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, सोमवार को शुभ काम के लिए कौन सा मुहूर्त रहेगा सही</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1elyq8w/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 23:37:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1elyq8w/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 4 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-4th-december/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 15:32:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-4th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- पारिवारिक विवाद प्रगति में बाधक रहेगा। आर्थिक क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा। शुभ समाचार मिलेगा। करियर में उन्नति के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। घर में आनन्द रहेगा। मान सम्मान की चिंता रहेगी। बनते कार्यों में निराशा होगी।व्यय अधिक होगा। व्यवसाय में मंदी रहेगी। प्रभावी व्यक्ति का सहयोग मिलेगा। संपत्ति में वृद्धि संभव है। व्यावसायिक विस्तार एवं लाभ से हर्ष होगा। राजकाज में सफलता मिलेगी। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में उन्नति होगी। अर्थ प्राप्ति संभव है। भाग्य सहायक रहेगा। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। चिंता से मुक्ति मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। परिवार में विरोध रहेगा। अजनबी से धोखा संभव है। व्यवसाय में जोखिम जमानत से बचें। यात्रा संभव है। रचनात्मक क्षेत्र में रुचि रहेगी। घरेलू कार्यों की पूर्ति होगी। व्यवसाय में विस्तार होगा। मन प्रसन्न रहेगा। नौकरी में कुछ परेशानी होगी। विरोधी से सचेत रहें। व्यावसायिक स्थिति में सुधार आएगा। स्वास्थ्य नरम रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को अनचाहा लाभ मिलने की उम्मीद है, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-4th-december/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 15:29:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-4th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपका दिल किसी सामाजिक कार्य के लिए दान करने को करेगा। अपने दिल की बात सुनें और किसी सामाजिक संस्था की मदद करें। इस पुण्य के काम से जितनी खुशी लेने वाले को होगी उतनी ही खुशी आपको भी होगी। अगर आप अपने काम को लेकर सही निर्णय नहीं ले पा रहे हैं तो अपने जीवन साथी की सलाह लें। आप पाएंगे कि आपका साथी आपकी बात को बड़े ध्यान से सुनेगा और आपको एक अच्छी और सही सलाह देगा। उसकी सलाह मानें और फिर देखें आप कितना लाभ कमा पाते हैं। अगर आपकी अपनी संस्था है और आप कोई छोटा-मोटा व्यवसाय करते हैं तो आपको अपने कर्मचारियों को ले कर परेशानी हो सकती है। कोई बड़ा आर्थिक फैसला लेने से पहले दो बार सोचें। किसी बड़े बुजुर्ग की सलाह बड़े काम की होगी। यदि कोई बड़ी योजना शुरू करने की सोच रहे हैं तो थोड़ा रुक जाइये, सही वक्त आने दें। अपने आर्थिक लक्ष्य को मजबूत करने के लिए आपको सही दिशा अपनाने की जरूरत है। अपना लक्ष्य तय करें और उसे पाने में दिन रात एक कर दें। आपकी सकारात्मक सोच और लगन आपको बड़ी आर्थिक सफलता दिलायेगी, जिसके आप हकदार भी हैं।  आज आपको अपने आप से ये सवाल करना होगा कि आप क्यों अपने प्रियजनों से बेकार की बहस कर रहे हैं। हो सकता है, आप किसी तनाव के कारण ये सब कर रहे हैं। आज आप अपने दिमाग को शांत रखने की कोशिश करें। आज आपकी सेहत में एक सकारात्मक बदलाव आएगा, और इस बदलाव को आप भी देखेंगे। सेहत बढ़िया रहेगी इसलिए ज्यादा मेहनत वाला काम कर सकते हैं। अगर आप बीमार पड़ने के कारण अपने काम में पीछे रह गए थे तो आज वो दिन है जब आप ज्यादा समय देकर अपना काम पूरा कर सकते हैं। आज आप तनाव मुक्त और ज्यादा ऊर्जावान् होने का लाभ उठा पाएंगे और अपने दोस्तों के साथ भी क्रियाशील रहेंगे। व्यापारिक प्रबन्धकों के लिये आज का दिन शुभ है। आपको कंपनी में एक उच्च पद शीघ्र ही मिल सकता है। इसके साथ ही उत्तरदायित्व और काम के बोझ के लिये तैयार रहना होगा। आज आपको सही संभाषण कला का लाभ मिलने वाला है। आपको सही सेहत के लिये अपने काम के तनाव को लेकर कुछ कदम उठाने की आवश्यकता है। यदि आज आप अपने निवेश को केवल शेयर एवं स्टाक बॉन्ड से अलग करना चाह रहे हैं तो आपको घरेलू या व्यावसायिक जमीन जायदाद में निवेश करने का मन बना लेना चाहिए।  जो लोग निर्यात से संबंधित व्यवसाय में हैं, आज का दिन उनके लिए बहुत अच्छा है। दूर रह रहे साझेदारों से संबंधित व्यवसाय में भी आपको लाभ होगा। अन्तर्राष्ट्रीय बाजार में भी आपके संपर्क मजबूत होने की संभावना है। व्यवसाय से संबंधित इस शुभ समय का मजा लें। नई कार खरीदने की सोच रहे हैं तो आज का दिन अच्छा है। आज कार शोरूम में नई कार देखें और खरीद डालें। आपको लग रहा होगा कि कार के बिना ज़िन्दगी में सुख नहीं है, तो आज ये खरीदारी कर ही लीजिए, मजा आ जायेगा।  आज आप शांति पूर्वक घर पर किसी झगड़े को सुलझाने की कोशिश करेंगे। अगर आपके और परिजनों के बीच कोई बहस हो जाए, तो आप अपने आप को उन लोगों के बीच फंसा हुआ पाएंगे। आज आपको बिचौलिया बन कर घर पर झगड़ा होने से बचाना है, इस तरह जल्द ही सब कुछ ठीक हो जाएगा। यदि आप मीडिया या टीवी के क्षेत्र में जाना चाहते हैं तो आज का दिन श्रेष्ठ है। आपको अपना अच्छे से अच्छा प्रदर्शन करना है, जिससे सही सराहना और काम मिल सके। इन दिनों आपके खर्चे खूब बढ़े हुए हैं। इसलिए खर्चे और आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़ा व्यवहारिक बनिये। जब तक बहुत जरूरी न हो जाये कोई भी चीज उधार ना खरीदें।  काम से संबंधित आपकी कुछ परेशानियां आसानी से हल हो सकेंगी। इनके हल करने के लिए आपको अपने दिमाग को शांत रखना चाहिए और तनाव को दूर रखना चाहिए। आपकी तार्किकता आप को सही दिशा में ले जाएगी।अगर आप अपना खुद का व्यापार करते हैं तो आज का दिन आपके लिए फलदायक होगा। आप अपनी आंखें खुली रखें क्योंकि कोई भी नया तरीका आपके व्यापार को लाभ पहुंचाएगा। एक अनचाहा लाभ होने की उम्मीद है। किसी भी मौके का फायदा उठाएं। आज आप अपने काम से संबंधित किसी यात्रा पर जा सकते हैं। लेकिन ये भी हो सकता है कि आप ये यात्रा अपने दोस्तों के साथ ही करें। आज आपका कोई नया प्रेमसंबंध शुरू होगा। आप किसी खास डेटिंग पर जा सकते हैं। आप जिस करियर के बारे में सोच रहे हैं, उसके बारे में अपने दोस्तों की सलाह लेने में जरा भी ना हिचकिचाएं। आज के दिन आपको नवीन व सकारात्मक वित्तीय विकास के संकेत मिलेंगे, ये किसी प्रकार की पदोन्नति या वेतनवृध्दि हो सकती है। यदि आप अपना व्यवसाय भी चलाते हैं, तब आज आय के नवीन स्रोत मिलने की उम्मीद है।  आज आपके समूह के सदस्य आपकी पूरी पूरी मदद करेंगे, जिससे आप अपने काम में सफल हो सकते हैं। समय पर सहकर्मियों का सहयोग मिलने से आपका काम समय पर पूरा हो पाएगा। इसलिये इस समूह के मनोबल को बनाकर रखना आपके और आपके संस्थान के लिये लाभदायक होगा। आपको और ऊंचे दायित्व मिल सकते हैं। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है। हो सकता है, किसी रिश्तेदार के साथ आपकी व्यावसायिक साझेदारी हो, और यह पैसा उसकी तरफ से आ जाय। उनका शुक्रिया अदा करें। आप दोनों एक दूसरे के लिए भाग्यशाली हैं। आज आप अपने रास्ते की मुश्किलों को देख कर थोड़ा परेशान हो जाएंगे। आप इन परेशानियों से बचने की बहुत कोशिश कर रहे थे लेकिन परेशानी आ ही गई। अपने गुस्से को काबू में रखते हुए धैर्य और साहस से इन परेशानियों से उबरने की कोशिश करें। दोस्ती के रिश्ते में बदलने की आज प्रबल संभावना है। फिर भी उचित कदम उठाने के लिए एक दूसरे की भावनाएं समझने की जरूरत है। वैसे आज इस रिश्ते में सफलता की संभावना दिख रही है।  आप ऐसे व्यक्तित्व हैं, जिनकी बातों को इन दिनों प्रबन्धन द्वारा विचारणीय माना जाने लगा है। यही वो समय है, जब आपको अपने मन की बातों को प्रबन्धन के सामने रख देना चाहिये। इसके सकारात्मक परिणाम मिलने की प्रबल संभावनाएं हैं। ध्यान रहें जो भी कहें वह आपके और आपकी संस्था के हित में हो। आज आप अपने व्यापार को फैलाने के लिए कुछ नये संपर्क बनाइये, ये नये संपर्क भविष्य में आपको कमाई के अच्छे साधन बन सकते हैं। दिन ढलते ढलते आपने ऐसा कुछ कर लिया तो यकीनन आपको बड़ी खुशी मिलेगी।  आज रचनात्मक लोगों के लिए अच्छा दिन है, क्योंकि उन्हें उनके हुनर को प्रदर्शित करने का मौका मिलेगा। अगर आप इस अवसर को हाथ से ना जाने दें तो आप सफल होंगे। इन अवसरों का भविष्य में सफलता पाने के लिए पूरा प्रयोग करें। आज आपके लिए शुभ समाचार ये है कि आपकी तेज सोच आपको सही निर्णय लेने में मदद करेगी। आज अपनी गाड़ी बेचने की सोच रहे हैं तो यह योजना अभी टाल दें, आज का दिन फायदे वाला नहीं है। आपको लगेगा कि आज गाड़ी बेचने से नुकसान ही हुआ। गाड़ी बेचने के लिए सही समय बस आने ही वाला है, उसका इंतजार कर लें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: घर के दरवाजे में नहीं होनी चाहिए ये 5 कमियां, होते हैं ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-avoid-these-five-drawbacks-in-the-door/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 10:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-avoid-these-five-drawbacks-in-the-door/</guid>
      <description>किसी भी घर में मुख्य दरवाजा का खास महत्व होता है क्योंकि यहीं से सारी सकारात्मक ऊर्जा का प्रवेश होता है। घर में सुख समृद्धि और उन्नति के लिए दरवाजे से जुड़े के नियमों का पालन करना जरूरी होता है। अगर इसकी अनदेखी की जाती है कई तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है।  पढ़ें-  वास्तु विज्ञान के अनुसार दरवाजा खोलते और बंद होते समय आवाज नहीं होनी चाहिए। ऐसा होना अशुभ फलदायी होता है इसलिए अगर दरवाजे से आवाज आ रही है तो इसकी मरम्मत तुरंत करवा लेना चाहिए। मुख्य दरवाजा हमेशा अंदर की खुलना चाहिए। दरवाजा बाहर की ओर खुलना शुभ नहीं होता है इससे रोग और खर्च बढ़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज खुशखबरी मिलने के प्रबल संकेत हैं, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-december/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 09:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप किसी यात्रा पर जाने के मूड में हैं। आपकी विदेश यात्रा के भी संकेत हैं। ये यात्रा काम के सिलसिले में या परिजनों के साथ भी हो सकती है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी। अगर आप अपने परिवार के साथ जा रहे हैं तो आपके रिश्तों में और मजबूती आएगी। अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें।  लंबी परेशानी के बाद आज आप अपने कैरियर के बारे में कोई महत्वपूर्ण निर्णय ले सकेंगे। बच्चे के जन्म के बाद भी आपको इसी जगह पर काम करना चाहिए या कहीं और जाना चाहिए। पूरी तरह से सोचने-समझने के बाद आपने जो भी निर्णय लिया है, वो एक दम सही है। जो लोग भवन निर्माण या किसी और निर्माण उधोग से जुड़ें हैं उनके लिए आज का दिन काफी फायदे वाला है। असल में आपके धंधे में तेजी का दौर चल रहा है, अब आप पर निर्भर करता है कि आप इस काम को कितनी तेजी से खींचते हैं।  आज आपको काम करने व पढ़ने के लिए ऐसी जगह ढूंढनी चाहिए जहां किसी तरह का व्यवधान ना हो। आज आपका ध्यान आसानी से अपनी जिम्मेंदारियों से भटक रहा है। अगर आज आप अपना ध्यान केंद्रित रख सके तो आप पाएंगे कि आपने बहुत कुछ हासिल कर लिया है। अगर आप जमीन जायदाद से जुड़े किसी सरकारी मामले में फंसे हुए हैं तो आज आपको कोई शुभ समाचार प्राप्त हो सकता है। आज आपको किसी लम्बे अरसे से चल रहे विवाद से छुटकारा मिल सकता है।  अगर आपको ऐसा लग रहा है कि आप किसी परेशानी से अकेले ही लड़ रहे हैं और कोई भी आपका साथ नहीं दे रहा है तो आप पाएंगे कि आज आपके दोस्त व परिजन आपकी हर तरह से मदद करने को तैयार हैं। मदद के लिए आप उन पर निर्भर भी रह सकते हैं। वो आपको सही सलाह ही देंगे। उनकी सलाह से आपको विषम परिस्थितियों से बाहर निकलने में मदद मिलेगी। उनको उनकी मदद के लिए धन्यवाद देना नहीं भूलना चाहिए। आज कुछ अलग करने का दिन है। आप बहुत लंबे समय से किसी यात्रा पर जाने की सोच रहे हैं। आपकी ये योजना आज वास्तविक रूप ले सकती है। ये यात्रा बहुत ही मजेदार रहेगी। इस समय का प्रयोग अपनी जिंदगी के हर पहलु को सुंदर बनाने के लिए करें। आज विद्यार्थियों को विदेश से छात्रवृत्ति या प्रवेश संबंधी अच्छी खबर मिल सकती है। पढ़ाई चलती रहेगी, लेकिन आपको ध्यान केन्द्रित करना होगा। आप देखेंगे कि आपकी मेहनत रंग ला रही है और सफलता आपके साथ है। पैसे कमाने के लिए बहुत बढ़िया मौका सामने है और आप इसका फायदा भी उठायेंगे। अगर आप किसी व्यापार से जुड़े हैं तो कोई नया काम हाथ लगेगा।  आज आप अपने अधूरे सपनों को ले कर कुछ निराशा सी महसूस करेंगे। निराशा में समय व्यर्थ ना गंवाएं बल्कि ये सोचें कि आप किस तरह से अपने सपनों को पूरा कर सकते हैं। अगर आप सही तरीके और आत्म-विश्वास के साथ आगे बढ़ें तो अवश्य ही सफल हो पाएंगे। समस्याओं से निपटने की अपनी क्षमता और धैर्य के बल पर आप आर्थिक मुश्किलों से पार पा लेंगे। अपना प्रदर्शन और कमाई की क्षमता को बढ़ाने के लिए सभी जरूरी बातों पर ध्यान दें और अपने अधीनस्थों की भी राय लें।  आज आपके परिवार का कोई सदस्य आपको कोई खुशखबरी दे सकता है। आज आपको कोई खुशखबरी मिलने के प्रबल संकेत हैं। आज आपके आस-पास का वातावरण सकारात्मक रहेगा। ये समय उन लोगों के साथ मिल कर खुशी मनाने का है जो हमेशा आपकी खुशियों में शामिल रहते हैं। अपनों पर प्यार न्योछावर करके आप उन्हें एक अनोखा एहसास दिला सकते हैं। आज आप अपने आपको अपने साथी से हुई गलतफहमी से आहत महसूस करेंगे। अपने साथी द्वारा कही गई बात को ध्यानपूर्वक सुनें जो कि आपके हित के लिए है। आज के दिन कईं अच्छे वित्तीय अवसर आपके समक्ष होंगे। बहरहाल उनका सही लाभ उठाने के लिये आपको सही योजना व निर्णय का सहारा लेना होगा।  आज आपकी किसी अति-आकर्षक व्यक्ति से मुलाकात की प्रबल संभावना है। संभव है आप उससे कार्यस्थल पर मिलें। यह मुलाकात आपके लिए बहुत रोचक साबित हो सकती है। कार्यस्थल से बाहर निकलने तक रोमांस को ज्यादा तूल देने से बचें।आज आपको एहसास होगा कि आप जो सफलता प्राप्त करते हैं, उसका सीधा संबंध आपकी मेहनत से होता है। अपनी मेहनत से आप अपने कैरियर को ऊंचाई पर ले जा सकते हैं। आज अगर आप अपने काम को मेहनत से करते हैं तो भविष्य में आपको उसका लाभ जरूर मिलेगा। आज आपको प्रसिद्धि मिल सकती है जिस के कारण आपको सराहना मिलेगी और आप लोगों के आकर्षण का केन्द्र रहेंगे। इस सफलता का भरपूर आनंद लें क्योंकि इसे प्राप्त करने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। लेकिन इस सफलता को अपने सिर पर ना चढ़ने दे वरना वही लोग आपकी आलोचना करनी शुरू कर देंगे। आपके सह कर्मी आपका जीना दूभर कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति अथवा पदोन्नति के अवसर देगा जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे। आज अपनी गुणवत्ता का पूरा उपयोग कीजिये जिससे आपको लेकर किसी प्रकार की नकारात्मक बातें न हो सकें। आज का दिन आपको कोई अच्छा व्यापारिक अवसर दिला सकता है। आज आपके लिए अच्छा होगा कि आप कोई वाहन ना चलाएं खासकर अगर आप ऊपर से खुले हुए वाहन चलाते हों। कार में बैठते समय सीट बैल्ट् को प्रयोग में लाएं और अगर दो पहिया चलाते हैं तो पूरे दिन हैलमेट का प्रयोग अवश्य करें। आज जल्दबाजी में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय ना लें। इसके बारे में अच्छी तरह से सोच लें। इस समय शायद आप तनाव से गुजर रहे हैं। परेशान ना हों परिस्थितियां कुछ ऐसा मोड़ लेंगी कि आप खुद ही इस तनाव से बाहर आ जाएंगे।बैंकिंग के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन शुभ है। अतिरिक्त दायित्व और पदभार के कारण आपका आत्मविश्वास बढ़ेगा। आपको अपने काम में सराहना मिलेगी। इन सभी सकारात्मक बातों का लाभ अपने भविष्य को बनाने में किया जाना चाहिये। आज आप खुद को कोई खुशखबरी सुनने के लिए तैयार कर लें। आज आपको किसी अपने से कोई अच्छी खबर सुनने को मिल सकती है। आज आप पूरे दिन बहुत अच्छे मूड में रहेंगे। ऐसे वक्त का प्रयोग आप अपनों के साथ मजे करने के लिए कर सकते हैं। आपकी प्रेम भरी जिंदगी का आज सफलतम दिन है। आपके द्वारा की गई कोशिशें आपके प्यार को मजबूत करती दिखाई देंगी। यह ना केवल आपकी आपसी समझदारी बढ़ाएंगी, बल्कि खुशनुमा, प्यार भरी जिंदगी के नये आयाम खोलेंगी। आप सही रास्ते पर हैं, आगे बढ़ते रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्‍या राश‌ि: धैर्य के बल पर आज चुनौतियों से निपट लेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 09:01:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आप अपने अधूरे सपनों को ले कर कुछ निराशा सी महसूस करेंगे। निराशा में समय व्यर्थ ना गंवाएं बल्कि ये सोचें कि आप किस तरह से अपने सपनों को पूरा कर सकते हैं। अगर आप सही तरीके और आत्म-विश्वास के साथ आगे बढ़ें तो अवश्य ही सफल हो पाएंगे। समस्याओं से निपटने की अपनी क्षमता और धैर्य के बल पर आप आर्थिक मुश्किलों से पार पा लेंगे। अपना प्रदर्शन और कमाई की क्षमता को बढ़ाने के लिए सभी जरूरी बातों पर ध्यान दें और अपने अधीनस्थों की भी राय लें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुंभ राश‌ि: आज जल्दबाजी में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय ना लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aquarius-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 09:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aquarius-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज जल्दबाजी में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय ना लें। इसके बारे में अच्छी तरह से सोच लें। इस समय शायद आप तनाव से गुजर रहे हैं। परेशान ना हों परिस्थितियां कुछ ऐसा मोड़ लेंगी कि आप खुद ही इस तनाव से बाहर आ जाएंगे।बैंकिंग के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन शुभ है। अतिरिक्त दायित्व और पदभार के कारण आपका आत्मविश्वास बढ़ेगा। आपको अपने काम में सराहना मिलेगी। इन सभी सकारात्मक बातों का लाभ अपने भविष्य को बनाने में किया जाना चाहिये। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनु राश‌ि: आज सहकर्मी से बचकर रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 08:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आपको प्रसिद्धि मिल सकती है जिस के कारण आपको सराहना मिलेगी और आप लोगों के आकर्षण का केन्द्र रहेंगे। इस सफलता का भरपूर आनंद लें क्योंकि इसे प्राप्त करने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। लेकिन इस सफलता को अपने सिर पर ना चढ़ने दे वरना वही लोग आपकी आलोचना करनी शुरू कर देंगे। आपके सह कर्मी आपका जीना दूभर कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राश‌ि: आज रिश्तों में मजबूती आएगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 08:56:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आप किसी यात्रा पर जाने के मूड में हैं। आपकी विदेश यात्रा के भी संकेत हैं। ये यात्रा काम के सिलसिले में या परिजनों के साथ भी हो सकती है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी। अगर आप अपने परिवार के साथ जा रहे हैं तो आपके रिश्तों में और मजबूती आएगी। अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस फायदे के लिए भूमि पूजन के समय नींव में रखा जाता है चांदी का नाग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-silver-snake-worshiped-at-the-time-of-bhoomi-pujan/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 08:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-silver-snake-worshiped-at-the-time-of-bhoomi-pujan/</guid>
      <description>जब भी खाली जमीन पर घर या ऑफिस बनने का काम शुरू होता है तो उससे पहले भूमि पूजन करवाई जाती है। इसके बाद भी नींव रखी जाती है। आपके अक्सर देखा होगा कि भूमि पूजन के समय चांदी के नाग और कलश की पूजा की जाती है। जानते हैं ऐसा क्यों? वास्तुशास्‍त्र के अनुसार भूमि के नीचे पाताल लोक है, जिसके स्वामी भगवान विष्णु के सेवक शेषनाग भगवान हैं। इन्होंने ही अपने फन पर पृथ्वी को उठाकर रखा हुआ है। भूमि पूजन के समय नींव में चांदी के सांप की पूजा का उद्देश्य शेषनाग की कृपा पाना होता है। नींव में सांप को रखकर यह माना जाता है कि जिस प्रकार शेषनाग ने पृथ्वी को संभालकर रखा है, उसी प्रकार शेष नाग उनके भवन को भी संभलकर रखें। भवन सुरक्षित और दीर्घायु होगा। भूमि पूजन में कलश रखने के पीछे भी यही आस्था और विश्वास काम करता है कि इससे शेषनाग भगवान की कृपा प्राप्त होगी। शास्त्रों के अनुसार शेषनाग क्षीर सागर में रहते हैं, इसलिए कलश में दूध, दही, घी डालकर शेषनाग का आह्वान मंत्रों द्वारा कलश में किया जाता है ताकि शेषनाग भगवान का प्रत्यक्ष आशीर्वाद मिले। कलश में सिक्का और सुपारी डालकर यह माना जाता है कि लक्ष्मी और गणेश की कृपा प्राप्त होगी। कलश को ब्रह्माण्ड का प्रतीक और विष्णु का स्वरुप मानकर उनसे प्रार्थना की जाती है कि देवी लक्ष्मी सहित इस भूमि में विराजमान रहें और शेषनाग भूमि पर बने घर को हमेशा सहारा देते रहें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपकी हथेली पर भी है ये 5 निशान, हो सकते हैं मालामाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-these-5-lucky-sign-on-palm-you-will-become-rich/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 08:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-these-5-lucky-sign-on-palm-you-will-become-rich/</guid>
      <description>पर बनी रेखाएं और खास निशान व्यक्ति के स्वभाव को बताते है। साथ ही व्यक्ति की किस्मत भी इन्हीं हथेलियों पर लिखी रहती है। रेखाओं के जाल से पर ऐसे निशान भी बनते हैं, जो सभी लोगों की हथेलियों पर नहीं होते। अगर आपकी हथेली पर भी ये पांच चिन्ह है तो आप भाग्यशाली लोगों में से एक हैं। समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की हथेली में अंगूठे के जोड़ पर &#39;यव&#39; का चिन्ह होता है वह धनवान होते हैं। यह चिन्ह पूर्वजन्म के अच्छे कर्मों से ही किसी व्यक्ति की हथेली पर आते हैं। जिन व्यक्तियों की हथेली में यह चिन्ह होता है वह या तो जन्म से ही धनवान होता है या अपनी मेहनत और प्रयास से धन अर्जित कर करता है। ऐसे व्यक्तियों का भाग्य भी हमेशा साथ देता है। ऐसे व्यक्ति समाज में प्रतिष्ठित होते हैं। अगर हथेली में एक से अधिक यव मिलकर यवमाला बना रहे हों, तब व्यक्ति राजनीति में भी सफल होता है। अध्यात्म की दृष्टि में शंख को पवित्र और शुभ माना गया है। समुद्रशास्त्र भी इसे शुभ संकेत के रुप में देखता है। समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की उंगली के प्रथम पोर पर शंख का चिन्ह होता है वह बुद्घिमान और विद्वान होता है। जिस व्यक्ति के चार उंगलियों में शंख का निशान होता है, वह सरकार और सरकारी क्षेत्र में प्रतिष्ठित होता है। जिनकी पांच उंगलियों में ऐसा निशान होता है, वह विदेश यात्रा करता है। ऐसा व्यक्ति विदेश जाकर खूब धन और सम्मान अर्जित करता है। समुद्रशास्त्र में चक्र के निशान को बड़ा ही शुभ और उत्तम फलदायी माना गया है। समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की दसों उंगलियों के प्रथम पोर पर चक्र का निशान होता है, वह चक्रवर्ती राजा के समान होता है। ऐसा व्यक्ति अपने क्षेत्र में देश विदेश में प्रसिद्घ और सफल होता है। जिनकी एक उंगली में चक्र का निशान होता है, वह बुद्घिमान होते हैं। दो उंगली में चक्र का निशान वाला व्यक्ति दिखने में सुंदर होता है। तीन चक्र वाला व्यक्ति सुखमय जीवन जीने वाला होता है।  हथेली में अनामिका उंगली की जड़ में सूर्य पर्वत होता है। इस स्थान तक चलकर जो भी रेखा आती है उसे सूर्य रेखा कहा जाता है। सूर्य का संबंध राजनीति, सरकारी क्षेत्र, उच्च अधिकारी, पिता और मान-सम्मान से है। समुद्रशास्त्र के अनुसार सूर्य रेखा अगर निर्दोष और साफ हो तो व्यक्ति सरकारी क्षेत्र में उच्च पद प्राप्त कर सकता है। अगर इस रेखा पर त्रिभुज या त्रिशूल का चिन्ह बन रहा हो तो यह सूर्य रेखा के प्रभाव को और बढ़ा देता है। समुद्रशास्त्र में सबसे अधिक महत्व जीवन रेखा का है क्योंकि अगर जीवन होगा तभी अन्य रेखाओं का महत्व है। जीवन रेखा अगर साफ और निर्दोष हो तो यह कई दोषों को दूर कर देता है और व्यक्ति सुखी होता है। अगर जीवन रेखा के अंत में मछली का चिन्ह बन रहा हो तो यह सोने पर सुहागा माना जाता है। जीवन रेखा पर इस चिन्ह का होना यह बताता है कि व्यक्ति दीर्घायु और आमतौर पर स्वस्थ होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार को इस नक्षत्र में कोई भी शुभ काम करना रहेगा लाभकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ekocf4/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 00:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ekocf4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 2 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2nd-december/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 15:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2nd-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है।  पढ़ें- कार्य योजना अधूरी रहेगी। ऋण में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में अल्प लाभ होगा। बढ़ते व्यय से चिंता होगी।नई योजना सफल होगी। नाते रिश्तेदारों से भेंट होगी। संपत्ति में वृद्धि होगी। व्यवसाय में आशातीत लाभ होगा।नौकरी में पद भार बढ़ सकता है। सरकारी क्षेत्र में अटका धन मिलेगा। व्यवसाय में विस्तार व लाभ होगा। समाज में मान सम्मान बढ़ेगा।ऋण में कमी आएगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। धर्म कर्म में रुचि रहेगी। धैर्य रखने पर कार्य सफल होंगे। शेयर बाजार से दूरी बनाए रखें। वाहन से कष्टï होगा। मन अशांत रहेगा। दिनमान अनुकूल रहेगा। विकास कार्यों में सफलता मिलेगी। करियर में उन्नति होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। जमीन जायदाद में वृद्धि के अवसर मिलेंगे। व्यवसाय में आकस्मिक लाभ होगा। वृश्चिक-मानसिक उत्तेजना से बचें। विरोधी परास्त होंगे। कार्य सिद्धि का अवसर मिलेगा। व्यवसाय में सुधार होगा।स्वजनों से मतभेद रहेंगे। मित्र वर्ग का सहयोग मिलेगा। योजना में विलंब होगा। व्यवसाय में लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 राशि वाले आर्थिक रूप से होंगे प्रभावित, जानिए कैसा रहेगा आपका दिन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-2nd-december/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 15:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-2nd-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज का दिन आपके परिवार के लिए बहुत ही अच्छा रहेगा, क्योंकि आप उनके साथ कुछ समय व्यतीत करेंगे। अगर आप सोचते हैं कि करियर के क्षेत्र में आपके पास कौन-कौन से विकल्प हैं तो ये समय करियर सलाहकार से सलाह लेने का है। अगर आपका अपना व्यवसाय है तो आप लम्बे समय के लिए अपनी कंपनी का विस्तार करना चाहेंगे और इसके लिए अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाहेंगे। अगर आप किसी कंपनी में काम कर रहे हैं तो कंपनी की मजबूती के लिए आपसे अतिरिक्त योगदान मांगा जा सकता है।  थोड़ी देर से आपको ये महसूस हो रहा है कि अपनी परियोजनाओं को सही समय पर पूरा कर पाना कठिन हो रहा है। ये इसलिए भी है कि आपके आस पास काफी विवाद करने वाले विघ्नकारी लोगों का जमघट है। आपको उन्हे संगठित करने के लिये कुछ करना होगा। आज सभी ओर से उपलब्धियों का दिन है। आज सरप्राइज की तरह कोई आर्थिक लाभ मिल सकता है। कोई ऐसा धन या प्रॉप्रर्टी जो आप सोचते थे कि हाथ से गया ही गया, वह आज वापस मिल सकता है।  आज आपको ये महसूस होगा कि आप वाकई कंपनी के किस विभाग के लिये काम करना चाहते हैं। आप अपने संस्थान से तो खुश हैं, परंतु अपने विभाग से नहीं। यदि आज आप अपने अधिकारियों के साथ सकारात्मक प्रयास के साथ बात करेंगे तब संभव है कि आपका काम बन जाए। अपने दृढ़ संकल्प और हिम्मत के दम पर आप अपनी आमदनी को बढ़ाने में सफल होंगे। जरूरी है कि इस वक्त आप अपने काम पर ध्यान लगाये रखें। अपने अनुभव और रचनात्मक ऊर्जा के सहारे आप अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे।  हफ्ते भर से चली आ रही बहस और तनाव से आप खुद को थका हुआ सा पाएंगे। ज्यादा तनाव ना लें और झगड़े से बचने की कोशिश करें। आज आपको यह सावधानी बरतने की आवश्यकता है कि आप कहां और कैसे पूंजी निवेश कर रहे हैं। आज आपका ध्यान जल्दी लाभ होने वाले व्यवसाय से हटकर सुरक्षित व्यवसायों की ओर अधिक आकर्षित होगा। इस वक्त के लिए यही सही निर्णय है क्योंकि यह सावधानीपूर्वक तय किया गया निवेश है जो आगे चलकर फलदायक साबित हो सकता है।  हो सकता है आप अपने काम को निश्चित समय में पूरा ना कर पाएं, इसलिए अभी से सावधान रहना जरूरी है। काम पर पूरा ध्यान केंद्रित करने के कारण आप सारी परेशानियों को आसानी से हल कर पाएंगे। आपको अपने काम को पूरे मजे से करना चाहिए। अपना आत्मविश्वास ऊंचा रखें और काम के बोझ को आसानी से उठाने की कोशिश करें। अगर आपको कोई परेशानी आए तो भी अपने मार्ग से ना हटें। पाचन से सम्बन्धित परेशानी हो सकती है। हल्का-फुल्का खाने से आपको आराम मिलेगा। आज आप उन लोगों से दूर रहें, जो आपकी जिंदगी में नकारात्मकता लाने का प्रयास कर रहे हैं। आप काफी हद तक एक सकारात्मक इंसान हैं, लेकिन आपको इस बात का अंदाजा नहीं है कि नकारात्मकता किस कदर आप पर हावी होती जा रही है। परेशानी में भी शांत रहने की कला आपके साथियों को प्रभावित करेगी। आपकी संप्रेषण कला से आपको तो लाभ होगा ही साथ ही आपकी शांत रहने का कला भी सभी को आश्चर्य में डाल देगी। इससे आपको बहुत लाभ होगा। आज आमदनी कम खर्चा ज्यादा है। किसी प्रियजन के साथ आपके रिश्तों में खटास आ सकती है। आप जल्द ही बातों को सुलझाना चाहते हैं, लेकिन आपकी संतुष्टी के अनुसार ऐसा हो नहीं पा रहा है। शायद उसे थोड़ा और समय चाहिए। यदि आप किसी कानूनी मामले में फंसे हुए हैं, तब आपको आज इसके शुल्क के रूप में भारी रकम चुकानी पड़ सकती है। ये आज आपके लिये थोड़ा परेशानी का कारण बन सकता है, लेकिन ज्यादा उत्तेजित होने का कोई कारण नही है, क्योंकि इसकी व्यवस्था आप आसानी से कर लेंगे। अपने लक्ष्यों के प्रति सही तरीके से बढ़ते रहिए और इन कानूनी लड़ाईयों से बाहर निकलने का प्रयास कीजिये, जिससे इस तनाव से बाहर निकल सकें।  आज आपकी रोज की दिनचर्या बदल जाएगी। ये शायद आपके घर में शादी के समारोह की वजह से हो। आप इस समारोह में खूब मजा करेंगे और उन रिश्तेदारों से मिलेंगे, जिन से आप बहुत दिनों से नहीं मिल पाए हैं। आज आप अपने काम को लेकर खुश रहेंगे। आपकी मेहनत का फल भी आपको मिलेगा। पैसे रूपये के हिसाब से आज आपके लिए अच्छा दिन है। आज किया कोई भी लेन देन आगे चलकर अच्छा लाभ देगा। आप पाएंगे कि आपका बैंक बैलेंस बढ़ रहा है और खर्च के मुकाबले आय अच्छी हो रही है। यह स्थिति एकदम अद्भुत है।  अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो आज आप इन्टरव्यू देने में व्यस्त रहेंगे। आपके सभी इन्टरव्यू अच्छे रहेंगे और आप अपना अच्छा प्रभाव छोड़ सकेंगे। साथ ही कार्यक्षेत्र में भी आपका प्रदर्शन उम्मीद से अच्छा रहेगा। कुल मिला कर आज का दिन आपके लिए हर तरह से शुभ रहेगा। जो व्यवसायकर्ता पर्यटन क्षेत्र में हैं, उनके खुले स्वभाव और जोखिम उठाने की क्षमता के कारण वो काफी आगे बढ़ सकते हैं। आपकी मेहनत आपको आगे बढ़ने में मदद करेगी। आज आपको अपने प्रिय लोगों का ख्याल रखना होगा। हो सकता है, आपका कोई करीबी बीमार हो। यदि आप मॉडलिंग के जगत में काम करते हैं तब एक अच्छा प्रस्ताव आपको मिल सकता है। इस अवसर का पूरा लाभ लें और पूरे मन से अपेक्षाओं को पूरा करें। इसके लिए कुछ अतिरिक्त काम करना पड़े, तब भी अपने भविष्य के लक्ष्यों की पूर्ति के लिये इसे अवश्य करें। अपने प्रोफेशन में किसी भी हालत में खुद को ढाल लेने की आपकी क्षमता के कारण आज आप फायदे में रहेंगे। आपके काम को प्रोत्साहन और आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। इसलिए आपकी आर्थिक स्थिति सुधरेगी। आज अपने ग्राहकों से मिलने के लिए समय शुभ है, इसलिए आप बाहर जा कर इनसे मिल कर अपने संबंधों में सुधार ला सकते हैं। आज आप जो संबंध बनाएंगे, उनसे आने वाले समय में आपको कई तरह से लाभ हो सकता है। हालांकि सभी संबंध आपके लिए शुभ नहीं रहेंगे, लेकिन इनमें से एक या दो से तो आपको लाभ होगा ही। आपको आज लगेगा कि पिछले दिनों आपको जो आर्थिक नुकसान हुआ उसकी आज कुछ भरपाई हो गई। अचानक आई किसी रकम से आपका बैंक बैलेंस भी कुछ दुरूस्त हो जाएगा, लेकिन रुपये-पैसे के मामले में कोई हड़बड़ी ना दिखाएं।  आज आपको ऐसा ज्ञान प्राप्त करने का अवसर मिलेगा, जिससे आपको लाभ होगा। आमतौर पर आप बहुत आत्मविश्वासी हैं, लेकिन आज आप पाएंगे कि आपके विरोधियों का दबाव आपके आत्मविश्वास को कम कर देगा। आपको कभी भी खुद को विरोधियों की नजर से नहीं देखना चाहिए। अपने दिमाग में आप उनकी बात को घर ना करने दें। आप अपनी अच्छाई पर ही भरोसा करें तो अच्छा होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनु राश‌िः पूंजी निवेश संबंधीं कार्यों में सोच समझकर निवेश करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-monthly-horoscope/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-monthly-horoscope/</guid>
      <description>ये माह आपके लिए सामान्य रूप से लाभ, उन्नतिकारक होने की संभावना रहेगी। महत्वपूर्ण कार्यों में कुछ अवरोध के बाद सफलता प्राप्त होगी। लोग आपकी उन्नति से परेशान होंगे। लड़ाई झगड़े से बचें। समाज में अपने सम्मान के प्रति अधिक सजग रहें। धन की वृद्धि के लिए नए आय स्‍त्रोतों को तलाशने का प्रयास करें। पूंजी निवेश संबंधीं कार्यों में सोच समझकर निवेश करें। नौकरी करने वाले लोगों को लाभ मिलने की संभावना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार को ऐसे करें पूजा, धन लक्ष्मी की होगी वर्षा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ektfrc/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 23:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ektfrc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>