<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2017 07:20:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>रविवार को सबसे पहले सूर्य को जल चढ़ाकर पढ़ें ये मंत्र </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eiezue/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 07:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eiezue/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 26 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-26th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-26th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। शुभ समाचार मिलेगा। योजना में सफलता मिलेगी। पूर्व निवेशित धन का लाभ होगा। स्वास्थ्य उत्तम रहेगा।वृष-मान सम्मान की चिंता रहेगी। संतान पक्ष से संतुष्टï रहेंगे। नौकरी में मन लगेगा। व्यवसाय में लाभ होगा।दिनमान प्रतिकूल रहेगा। कार्यों में विलंब होगा। व्यावसायिक स्थिति सामान्य रहेगी। मन चिंतित रहेगा।पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। नौकरी प्राप्ति का अवसर मिलेगा। व्यवसाय में लाभ के अवसर मिलेंगे। आत्मबल बढ़ेगा। विरोधी परास्त होंगे। नौकरी में उन्नति संभव है। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा।धैर्य कार्य सिद्धि में सहायक रहेगा। सहयोगियों से निराशा होगी। व्यवसाय में श्रमोपरांत सामान्य लाभ होगा। स्वजनों से मनमुटाव रहेगा। कार्य विशेष में निराशा होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। दिनचर्या बाधित रहेगी। सामाजिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। नई योजना सफल होगी। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। आवश्यक कार्य में व्यवधान आएंगे। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 2 राशि वालों को अपने बॉस से मिलेगा फायदा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-26th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-26th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप अपने प्रियजनों की सेवा में हाजिर रहना चाहेंगे। आज जितना हो सके उतना नम्र रहने का प्रयास करें और अपने प्रियजनों के साथ पूरे प्यार से पेश आएं, वे लोग आपके इस व्यवहार के लिए आपको धन्यवाद देंगे। यदि आप अपना व्यवसाय करते हैं तब आज का समय आपके लिए है। क्या आप अपना व्यवसाय बढ़ाने की सोच रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपको छोटे- छोटे आर्थिक नुकसान से बचाते हैं वास्तुशास्त्र के ये 4 उपाय  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-these-4-tips-can-protect-you-from-financial-losses/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-these-4-tips-can-protect-you-from-financial-losses/</guid>
      <description>आर्थिक स्थिति को सुधारने के लिए सिर्फ कमाना ही काफी नहीं है, ब‌ल्कि उस धन को अपने पास बचाना भी जरूरी होता है। कई बार लाख कोशिशों के बावजूद भी पैसे नहीं बच पाते। किसी न किसी कारण से बजट बिगड़ ही जाता है। अगर आपके साथ भी अक्सर ऐसा होता है तो इसके लिए में कुछ ऐसे उपाय बताए गए है, जिससे आप छोटे छोटे आर्थिक नुकसान से बच सकते हैं।  पढ़ें-  जिस चीज में भी आप अपना पैसा रखते हैं, उसे कभी भी दक्षिण की दीवार से सटाकर इस प्रकार न रखें कि उसका मुंह उत्तर दिशा की तरफ रहे। चाहे वो तिजोरी हो या फिर अलमारी। पूर्व की दिशा की ओर आलमारी का मुंह होने पर भी धन में वृद्धि होती है, लेकिन उत्तर दिशा उत्तम मानी गई है। नल से पानी का टपकते रहना वास्तुशास्त्र में आर्थिक नुकसान का बड़ा कारण माना गया है, जिसे बहुत से लोग अनदेखा कर जाते हैं। वास्तु के नियम के अनुसार नल से पानी का टपकते रहना धीरे-धीरे धन के खर्च होने का संकेत होता है। इसलिए नल में खराबी आ जाने पर तुरंत बदल देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी गर्दन वालों से रहें बचकर, कभी भी करवा सकते हैं आपका बड़ा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-neck-says-about-your-nature/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-neck-says-about-your-nature/</guid>
      <description>चेहरे के हाव भाव पर तो सबकी नजर चली जाती है, लेकिन क्या आपने कभी गर्दन को देखा है। गर्दन भी आपको लोगों के व्यक्तित्व और स्वभाव को बताता है। किसी कि भी गर्दन को देखकर समझ सकते हैं कि कौन व्यक्ति धनवान होगा और किसे जीवन में बार-बार आर्थिक परेशानियों का सामना करना पड़ेगा। गर्दन को देखकर आप यह भी जान सकते हैं कि कौन सा व्यक्ति भरोसेमंद नहीं होगा और कौन चुगलखोर होगा।  पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की गर्दन लंबी होती है वह भोगी होता है यानी ऐसे व्यक्ति में भोग विलास की चीजों के प्रति अधिक रुचि रहती है। छोटी गर्दन वाले व्यक्तियों की अच्छी बात यह है कि उन्हें हमेशा भाग्य का साथ मिलता रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये काम करने से बरसेगी शनि देव की कृपा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eiieu1/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 06:46:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eiieu1/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज मिल सकता है आर्थिक लाभ का मौका, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-25th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 16:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-25th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन इस समय शायद आप कुछ मुश्किल काम में लगे हैं । अच्छी तरह सोचें कि आप क्या करना चाहते हैं और अपने विचारों को स्पष्ट रखें। जल्दबाजी में कोई गलती ना कर बैठें। ध्यान रखें कि सब्र से आप सब कुछ जीत सकते हैं। अपने काम को पूरी तरह समझने के लिए आपको सब्र से काम लेना होगा। आपकी रचनात्मक क्षमता आपको आर्थिक सफलता दिलाएगी। किसी अनुभवी साथी की सलाह भी काम आएगी। लेखकों को अपनी योजना पर अमल करने के लिए आज का दिन बहुत अच्छा है। आर्थिक लाभ के जो मौके सामने आ रहे हैं उनका सदुपयोग कीजिए। इससे आपको अपनी योग्यता साबित करने का मौका भी मिलेगा। अब आपके हाथ में है कि आप इसका कितना फायदा उठाते हैं। आज आप शायद कुछ पेशानियों में फंसे हैं, ऐसे समय में आपको जो मदद मिलेगी, उससे आपको बहुत राहत मिल सकती है। आपको इस बात से बहुत खुशी होगी कि आपके बुरे वक्त में आपके नजदीकी मित्र आपका साथ देने को तैयार हैं। सभी के जीवन में उतार-चढ़ाव तो आते ही हैं, लेकिन सभी आपके जितने भाग्यशाली नहीं होते, जिनके मित्र हमेशा मदद को तैयार रहें। आज आपके विचारों पर बादलों का साया रहेगा। आप अपने जीवन के बारे में केवल सपने ही देख रहे हैं।  शायद आज आपको लगे कि आपको गलत समझा जा रहा है। याद रखें कि हम हमेशा सब को खुश नहीं रख सकते। अगर कुछ लोग आपके लाख समझाने पर भी आपको समझ नहीं पा रहे तो आप उन्हें समझाने की कोशिश ना करें। किसी सरकारी प्रबंधकीय पद को प्राप्त करने की इस समय प्रबल संभावना है। किसी विदेशी कंपनी से आपकी साझेदारी से आपको फायदा पहुंच रहा है। यह सही समय है कि अपने विदेशी ग्राहकों के साथ कोई बड़ा लेन-देन करें। आज आप अपने निर्णयों पर दृढ़ रहें और दूसरों के विचारों से प्रभावित ना हों। अच्छा होगा कि आप अपने ही विचारों को सुने। यदि आप बेरोजगार चल रहे हैं तो ये समय आपके लिये अच्छा संदेश ला सकता है। हो सकता है कि ये वो काम न हो जिसका इन्तजार आप कर रहे हैं, लेकिन आपको अपने आप को ये तसल्ली देनी चाहिए कि स्थिति में सुधार हुआ है। आर्थिक रूप से आज का दिन आपके लिए बड़ा ही लाभकारी है। हो सकता है, आपके संस्थान से आपको कोई बड़ी रकम मिल जाए या फिर किसी ने आपके लिए खूब सारे पैसे जुटा दिये हैं। समय निकाल कर कहीं बाहर घूमने जाएं। आपको प्रकृति की गोद में जाने की जरूरत है इससे आप अपनी सही पहचान भी कर पाएंगे। आज उनके लिये शुभ दिन है, जो नौकरी बदलना चाहते हैं। हो सकता है कि ये विचार आपके मन में कई दिनों से आ रहा हो, लेकिन आपने सही प्रस्ताव को देखकर अपना मन पक्का बनाया हो। आपको आगे चलकर इस प्रस्ताव को स्वीकार करना चाहिये जिससे भविष्य उज्वल हो सके। जो लोग किसी उद्योग से जुड़े हैं और उनकी दूर किसी व्यक्ति या किसी विदेशी से लेन-देन है तो आज आर्थिक फायदा होगा। घर पर छाई उदासी आज आपकी चिंता का कारण बनेगी। आपको जरूरत है कि परिस्थितियों को समझें और ये जानने की कोशिश करें कि गलती किससे, कहां हुई। अपनी तरफ से अपने गुस्से पर काबू रखने की कोशिश करें। ऑफिस में बहुत काम करने के बाद आज आप पाएंगे कि अब आप पर काम का बोझ कुछ कम है। आज का दिन सामान्य ही है, लेकिन पिछले कुछ दिनों से काम के बोझ तले दबे रहने के कारण अब आप राहत महसूस कर रहे हैं। पैसे रूपये के हिसाब से आज आपके लिए अच्छा दिन है। आज किया कोई भी लेन देन आगे चलकर अच्छा लाभ देगा।  किसी पारिवारिक काम से आपको शायद आज यात्रा करनी पड़े। आपको शायद विदेश यात्रा का मौका मिले, इसलिए जिनके पास पासपोर्ट नहीं है वो इसके लिए आवेदन दे दें।आज आप ऑफिस की परेशानियों को भूल कर अपने दोस्तों के साथ मस्ती करने के मूड में हैं। काम के सिलसिले में आप पिछले कुछ समय से यात्रा ही कर रहे थे। इसलिए यात्रा की थकान मिटाने के लिए अब आप थोड़ा मजा करना चाहते हैं। जल्दी ही अपना काम फिर से शुरू करने के लिए तैयार रहें। आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है, इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। आज आपको आपकी कंपनी की ओर कार्य के लिये सुदूर क्षेत्र में भेजा जा सकता है। आप शायद इस यात्रा को लेकर चिंतित हों, लेकिन चिंता की कोई बात नहीं है। आप एक सितारे की तरह चमकेंगे। अब तक आपके जो काम रुके पड़े थे वे भी पूरे हो जाएंगे।  अच्छे दोस्त आपको सही जवाब देंगे। अपनी जीवनशैली को सुधारने के लिए अपने दोस्तों से बातचीत करें और उनसे उनके सकारात्मक जवाब लें। आप अपनी नई और अच्छी सोच के कारण अपने साथी का ध्यान अपनी और केन्द्रित करेंगे। आप में इस बदलाव के कारण आपका साथी आपका साथ पाने में खुशी महसूस करेगा। आज का दिन आपके व्यापार के लिए लाभदायक है और आपको फायदा होगा। अगर आप शादी संबंधित काम करते हैं तो आपकी किस्मत आपका साथ देगी।  आज अपने आप को किसी भी व्याकुलता से बचाने के लिए किसी के द्वारा दी गई सूचना की सत्यता को अवश्य जांच लें। यूं ही किसी बात या अफवाह को सुन कर कोई भी निर्णय ना लें। आज आपको लगेगा कि आपका व्यवसाय बढ़ रहा है। ये सिर्फ आपकी मेहनत का नतीजा है। ऐसे ही आगे बढ़ते रहें, भविष्य में इससे आपके बहुत लाभ होगा। आज यदि आपने अपने खर्चों पर नियंत्रण नहीं रखा तो वित्तीय संकट आ जाने की आशंका है। आज वित्तीय रूप से आप थोड़े से अवसाद में भी रह सकते हैं।  हफ्ते भर से चली आ रही बहस और तनाव से आप खुद को थका हुआ सा पाएंगे। ज्यादा तनाव ना लें और झगड़े से बचने की कोशिश करें। अपने दोस्तों और परिजनों से प्यार से पेश आएं और अगर कोई बात बिगड़ भी जाए तो उसे प्यार और समझदारी से सुलझाने की कोशिश करें। आज आप अपने लंबे समय से रुके हुई कार्य योजनाओं को पूरा कर सकेंगे। इससे ना केवल आपको मानसिक शांति मिलेगी, बल्कि करियर में भी वृद्धी होगी।  आपको विदेश जाने का न्योता मिल सकता है। इसलिए अपने आंखें और कान खुले रखें ताकि आप सही अवसर को हाथ से ना जाने दें। यदि आप पार्ट टाईम काम कर रहे हैं तब संभवत इसे आप पूर्णकालिक काम बनाने पर विचार करें। इसे पूर्णकालिक बनाने में हिचकें नहीं, क्योंकि इससे आपको लाभ ही मिलने वाला है। इसे अपने काम की सीमा ना बनाएं और अपनी स्थिति व क्षमता के आधार पर काम करें। अगर आप अपने रहन-सहन में बदलाव या किसी नई जगह घूमने की सोच रहे हैं तो आज इसकी शुरुआत के लिए बढ़िया दिन है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 25 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-25th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 16:34:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-25th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। नौकरी में उन्नति संभव है। विरोधी परास्त होंगे। अर्थ प्राप्ति से मन प्रसन्न रहेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। सरकारी क्षेत्र में निराशा होगी। संतान से मतभेद रहेगा। व्यावसायिक चिंता बनी रहेगी। यात्रा से बचें। मानसिक रुप से अशांत रहेंगे। विवाद से बचें। व्यवसाय में सामान्य लाभ होगा। स्वास्थ्य प्रतिकूल रहेगा। समाज में सम्मान बढ़ेगा। वाहन की इच्छा पूर्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। यात्रा अनुकूल रहेगी।आरोग्य सुख उत्तम रहेगा। विरोधी परास्त होंगे। राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा।आत्मबल बनाए रखें। अटके कार्य बनेंगे। नौकरी में स्थिति अनुकूल रहेगी। व्यवसाय में धन लाभ होगा।स्वजनों से मतभेद रहेंगे।संपत्ति संबंधी विवाद संभव है। व्यावसायिक लाभ कम होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। महत्वपूर्ण कार्य में सफलता मिलेगी। सहोदरों का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय विस्तार से उत्साह बढ़ेगा।मानसिक तनाव से बचें। वित्तीय क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। नेत्र कष्टï संभावित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक छोटी सी सुपारी आपको बना सकती है धनवान, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/the-whole-betel-nut-or-supari-can-make-you-rich-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:28:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/the-whole-betel-nut-or-supari-can-make-you-rich-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>पूजा और खाने की सुपारी भिन्न-भिन्न होती है। खाने की सुपारी बड़ी और पूजा की छोटी होती है। सुपारी खाने वाले अक्सर पान के साथ सुपारी को लपेटकर खाते हैं। वास्तुशास्त्र में सुपारी को लेकर कई उपाय बताए गए हैं। मान्यता है कि साबुत सुपारी को द्वारा अभिमंत्रित कर घर में रखने से घर में सकारात्मक ऊर्जा का प्रवेश होता है और सुख-समृद्धि आती है। एक छोटी सी साबुत सुपारी आपको धनवान भी बना सकती है।  पढ़ें- ज्योतिषाचार्य आशुतोष वार्ष्णेय कहते हैं कि घर में पूर्व और उत्तर के कोने या ईशान कोण में विधि-विधान के साथ चांदी के बर्तन में सुपारी स्थापित कर नित्य सुबह-शाम धूप-दीप दिखाने से घर-परिवार से दुर्भाग्य की छाया दूर होने लगती है। धन प्राप्ति के लिए लाल कपड़े पर श्रीयंत्र स्थापित कर उसके मध्य में अगर एक सुपारी गणेश जी के पूजन के साथ स्थापित की जाए, तो गणेश जी की कृपा से धनोपार्जनोम के मार्ग में आने वाली समस्त विघ्न-बाधाएं समाप्त होने लगती हैं। सुपारी का पूजन कर उसे सिद्ध अथवा अभिमंत्रित करने के लिए शुभ मुहूर्त में पीले अथवा लाल कपड़े के ऊपर रखकर गणेश जी का आह्वान करें, कुमकुम, हल्दी, चावल से पूजन कर लक्ष्मी मंत्र का जाप करें। शास्त्रों के अनुसार, सुपारी का विधिविधान से पूजन चमत्कारिक परिणाम देता है। जिस व्यक्ति के पास सिद्ध सुपारी होती है, उसे कभी भी पैसों की तंगी नहीं होती। उसके पास धन हमेशा पर्याप्त रहता है। अगर आपकी कोई इच्छा पूरी न हो रही हो, तो मनोकामना पूर्ति के लिए श्रेष्ठ मुहूर्त में किसी भी मंदिर में एक सुपारी और तांबे के लोटे में गंगाजल भरकर कुछ दक्षिणा रखें। मनोकामना पूर्ति के साथ ईश्वर की कृपा आपको प्राप्त होगी। ज्योतिषाचार्य प्रमोद कुमार अग्रवाल बताते हैं कि अगर आपके किसी काम में बार-बार कोई रुकावट आ रही है, तो गणेश चतुर्थी के दिन दाईं ओर मुड़ी हुई सूंड़ वाले गणेशजी के चित्र की लौंग और सुपारी से पूजा करें। इसके बाद जब कभी भी काम पर जाना हो, तो एक लौंग, इलायची और सुपारी अपने पास रख लें। कार्य के समय लौंग, इलायची को अपने मुंह में रख लें तथा मन ही मन ‘जय गणेश काटो क्लेश’ का जाप करते रहें। घर आने पर सुपारी को वापस गणेश जी के फोटो के सामने रख दें। इस उपाय से आपका कार्य सफल होगा। पढ़ें-  वास्तुशास्त्र के अनुसार, तिजोरी, जहां आप पैसा, ज्वेलरी और अन्य बेशकीमती वस्तुएं रखते हैं, वह जगह पवित्र और सकारात्मक ऊर्जा से भरपूर होनी चाहिए। शास्त्रों के मुताबिक, भगवान गणेश रिद्धि और सिद्धि के दाता हैं। अगर कोई भी भक्त नित्य भगवान श्रीगणेश का ध्यान एवं पूजन कर श्रीयंत्र, अभिमंत्रित सुपारी एवं गुरु मंत्र का जाप करता है, तो उसे कभी भी धन-धान्य की कमी नहीं होती है। तिजोरी पर स्वास्तिक बनाकर तिजोरी के अंदर श्रीयंत्र तथा अभिमंत्रित सुपारी चावलों के साथ रखें। इन वस्तुओं को तिजोरी में रखने से तिजोरी के आसपास के क्षेत्र में सकारात्मक और पवित्र ऊर्जा सक्रिय हो जाएगी, जो नकारात्मक शक्तियों को दूर रखेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में भूलकर भी न लगाएं ऐसी फैमिली फोटो, नहीं तो भुगतना पड़ेगा बड़ा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/tips-for-family-photo-if-you-hang-on-wall-of-home-according-to-feng-shui/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 09:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/tips-for-family-photo-if-you-hang-on-wall-of-home-according-to-feng-shui/</guid>
      <description>घर में लगी फोटो भी अक्सर सकारात्मक और नकारात्मक प्रभाव डालती है और इसी वजह से अधिकतर लोग अपने को सजाते समय तस्वीरों पर ध्यान देते हैं। कहीं के विपरीत कोई तस्वीर न लग जाएं। इसके बावजदू भी घर में सकारात्मकता भी कमी रहती है। जिसका कारण वे तस्वीरें ही हैं। दरअसल सजावट के लिए लगाई गई तस्वीरों पर तो हमारा ध्यान चला जाता है, लेकिन घर में लगी फैमिली फोटो पर ध्यान नहीं जाता। जो हकीकत में इसका कारण होती हैं।  पढ़ें-  अधिकतर घरों में फैमिली फोटो के नाम पर उसमें तीन लोग होते हैं। जिसमें माता पिता अपने बच्चे के साथ होते हैं या फिर दोस्तों की। फेंगशुई के अनुसार घर में तीन लोगों का फोटो लगाना अच्छा नहीं होता। खासकर तीन दोस्तों की फोटो अधिक बुरा प्रभाव डालती है। इससे दोस्ती में दरार पड़ने की संभावना बनी रहती है। वहीं अगर आपके परिवार में तीन ही सदस्य है तो भी फोटो खिंचवाते समय सावधानी बरतनी चाहिए। नहीं तो ये फोटो भी आपका नुकसान करवा सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस राशि वालों को आज आर्थिक परेशानी से मिलेगा राहत, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-23rd-november/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 07:57:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-23rd-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आपको ऐसे बहुत से मौके मिलेंगे, जब आपको अपनी समझदारी, रचनात्मकता, व क्रियात्मकता का परिचय देना होगा। आज एक ऐसा दिन है, जबकि आपको वो काम करना पड़ सकता है जो कि आप करना तो नहीं चाहते, लेकिन फिर भी आपको करना पड़ रहा है। आज आपको महसूस होगा कि आपने कुछ वित्तीय परेशानियों से निजात पा ली है।कहीं से अचानक आए हुए धन के कारण आप राहत महसूस करेंगे। आपको अपने धन को लेकर जल्दबाजी में निर्णय नहीं लेने चाहिए। आपको आने वाले समय के अप्रत्याशित अवसरों के लिए निवेश करना चाहिए।  घर पर बनी अशांति आज आपको चिंता के दो- चार पल दे सकती है। अपने गुस्से को काबू में रखने की पूरी कोशिश करें। अगर फिलहाल आपको काम करने में कुछ परेशानी आ रही है तो डरें नहीं, ये परेशानियां समय के साथ खुद ही खत्म हो जाएंगी। जल्दबाजी में कोई निर्णय ना लें, थोड़ा धीरज रखें। जल्दी ही सब कुछ ठीक हो जाएगा। अगर आप शेयर बाजार में कुछ निवेश कर रहे हैं तो ये काम आपके लिए काफी लाभदायक साबित हो सकता है। आज का दिन आपके लिए बाकी दिनों से लाभदायक है, इसलिए इस समय को अच्छी तरह से इस्तेमाल करें।  कोई कानूनी फैसला अब आपके हक में रहेगा। अब आपको अपने प्रयासों का फल मिल सकेगा। सकारात्मक सोच, कुशल संप्रेषण कला व सबके साथ मिल कर काम करने की क्षमता के कारण आप अपने करियर को नई ऊंचाइयों तक ले जा सकेंगे। इससे आपको अपने लंबे समय के उद्देश्यों के प्राप्त करने में तो सफलता मिलेगी, साथ ही वित्तीय लाभ भी मिलेगा। किसी भी काम को नए तरीके से करने का साहस आपको सफलता जरूर दिलाएगा। जहां तक आर्थिक मामलों की बात है, आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की सलाह की जरूरत पड़ेगी। किसी निवेश संबंधी मामले को लेकर आप उलझन में रहेंगे, ऐसे में कोई समझदार आर्थिक सलाहकार ही आपको सही सुझाव दे सकता है। आज आप अपनी कलात्मकता को पहचान पाएंगे। अपनी रोज की दिनचर्या में कुछ बदलाव लाएं। आपके सहकर्मी आपका लिए कुछ मुश्किलें खड़ी कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। आपके उच्च अधिकारी आपकी मेहनत को जरूर पहचानेंगे और ये अवसर आपको ही देंगे। नया घर खरीदने की सोच रहे हैं तो आज का दिन अच्छा है।  आज आप अपने कार्य स्थल पर खूब मेहनत करेंगे और आपको अपनी उपलब्धियों पर गर्व होगा, लेकिन आज आपको अपने परिवार के साथ भी कुछ समय गुजारना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुवार को ना करें ये काम वरना होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ehzud7/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 06:37:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ehzud7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 23 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 17:38:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-23rd-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। आर्थिक क्षेत्र में सुधार आएगा। अटका सरकारी कार्य बनेगा। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। धर्म में रुचि रहेगी।विश्वासपात्रों से निराशा होगी। व्यावसायिक निर्णय सोच समझकर लें। नौकरी में सहनशीलता बनाए रखें। नई योजना का प्रारंभ संभव है। रोजगार प्राप्ति के अवसर मिलेंगे। व्यावसायिक विस्तार से हर्ष होगा।  पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। भू संपत्ति में वृद्धि संभव है।शत्रु परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा।अध्ययन में रुचि रहेगी। नौकरी में स्थिति अनुकूल रहेगी।व्यवसाय में लाभ होगा। संतान पक्ष से चिंता रहेगी। कार्य क्षेत्र में व्यस्त रहेंगे। अटका सरकारी कार्य बनेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें।समाज में सम्मान बढ़ेगा। वाणी पर नियंत्रण रखें। कार्य व्यवसाय का विस्तार होगा। परिवार में खुशी होगी। मनोवृति धार्मिक रहेगी। आर्थिक क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यावसायिक लाभ सामान्य रहेगा। तनाव से बचें। महत्वाकांक्षा की पूर्ति का अवसर मिलेगा। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन 2 राशि वालों को आज हर क्षेत्र में मिलेंगे मौके, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-22nd-november/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 07:47:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-22nd-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन कार्यक्षेत्र में आप सभी परिस्थितियों में आसानी से काम कर पाएंगे। हो सकता है, इसके लिए आपको कोई खास पहचान या इनाम भी मिले। अगर आपको किसी खास काम को करने की जिम्मेदारी सौंपी जाए तो भी आश्चर्य ना करें। इससे ना केवल आपको अपनी छिपी हुई प्रतिभा को दिखाने का मौका मिलेगा, बल्कि आप अपने अधिकारियों को भी प्रभावित कर पाएंगे। आज खर्चें ज्यादा हैं, इसलिए होशियारी इसी में हैं कि हाथ थोड़ा खींच कर चलें। इस कठिन स्थिति से निबटने में अपनी समझदारी दिखाएं। फिर भी इसे लेकर बहुत चिंतित न होएं।  आज आपको अपनी योग्यताओं को विकसित करने का मौका मिल सकता है। इस मौके का पूरा फायदा उठाएं, इससे आपको शैक्षणिक क्षेत्र में भी सफलता मिलेगी। किसी भी अवसर को हाथ से ना जाने दें, क्योंकि यही अवसर भविष्य में आपकी सफलता के द्वार खोल सकता है। अगर आप अपने किसी काम के परिणाम को लेकर चिंतित हैं तो आपको डरने की कोई जरूरत नहीं है। सब कुछ ठीक होगा और आपको ये एहसास होगा कि आप बिना किसी बात के ही तनाव ले रहे थे। करियर में आर्थिक लाभ के नए मौके सामने आएंगे।  कुछ समय से चल रही समस्याओं का अंत हो जाएगा। यदि आप अपने आप को कार्य के सही प्रवाह में डालना चाहते हैं, तब सहकर्मियों से हाथ मिलाकर चलना जरूरी है। अपने जैसे विचार रखने वाले लोगों के साथ मिलकर आप अपनी प्रतिभा का पूरा प्रदर्शन कर पाएंगे। इससे आपको नए विचार और नई तकनीक अपनाने में आसानी होगी। यदि हाल ही में आपने किसी जमीन जायदाद में निवेश किया है तो आप देखेंगे कि किस प्रकार आपका निवेश लाभकारी हो रहा है। यह भी हो सकता है कि आप किसी जमीन का सौदा कर लें और उसे किसी ग्राहक को लाभ लेकर बेच दें। इस समय आप खुद को अपने कार्यालय में बहुत प्रभावी पाएंगे। आपके सितारे ऐसी स्थिति में हैं कि आपको अपने इस हुनर को प्रदर्शित करने के लिए और अधिक जिम्मेंदारियां लेनी होंगी। हाल में किसी लेन-देन को लेकर आज आपको कोई पछतावा हो सकता है। अगर आपने किसी को उधार दे रखा है या आपकी आमदनी का जरिया ठप हो गया, जैसे नौकरी गई, तो समझिए कि आप अभी मुश्किल में आने वाले हैं। आज जरूरत है वह रास्ता निकालने की कि कैसे दिया गया उधार जल्दी से जल्दी वापस आए और कोई नौकरी भी जल्दी हाथ लगे।  आज आपके घर पर खुशियां छाई रहेंगी। इस अवसर का लाभ उठाते हुए आप उन लोगों से मिल सकते हैं, जिनसे आप बहुत समय से नहीं मिल सके हैं। लंबे समय से चली आ रही समस्याओं के हल हो जाने से आपका काम आगे बढ़ेगा। सत्ता से जुड़े लोग अब आपका साथ देंगे और आपका रुका हुआ काम पूरा हो जाएगा। इस अवसर का फायदा उठा कर अपने कागजी काम को पूरा कर लें। यदि आप लेखे जोखे से संबंध रखते हैं, तो आज का दिन बडा शुभ हो सकता है।  आज आप घर पर बड़ा संतुष्टी भरा दिन बिताएंगे। आज आप अपने परिवार की सुंदरता को पहचानेंगे। आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आपका काम आपकी सोच से बहुत धीमा चल रहा है, लेकिन परेशान ना हों। ये समय भी बहुत जल्दी ही बीत जाएगा। यदि आप व्यवसाय में हैं तब आज का दिन सुखद आश्चर्य की सौगातें लेकर आने वाला है। यदि आप किसी पदोन्नति के विषय में इन्तजार कर रहे हैं, तब आज का दिन सही है।  अगर आपको काम के सिलसिले में या निजी काम के लिए किसी यात्रा पर जाना था तो किसी कारण आपकी इस योजना में बाधा आ सकती है। आज आपको नौकरी का वो प्रस्ताव मिलेगा, जिसका विचार लंबे समय से आपके मन में चल रहा था। ये प्रस्ताव आपके सामने राहत के समान भी हो सकता है, क्योंकि आप नई नौकरी तलाश रहे हैं। अपनी माली हालत फिर से ठीक करने के लिए किसी समझदार या आर्थिक सलाहकार से सलाह लें। अपने खर्चें की भरपाई के लिए जरूरी है कि आप अलग-अलग बजट से थोड़ी-थोड़ी पूंजी जोड़ें और इस काम में कोई आर्थिक सलाहकार ही सही सुझाव दे सकता है।  आज आप किसी छोटी यात्रा पर जा सकते हैं। ऐसी यात्रा जिसकी आपने कभी आशा भी नहीं की थी। आज आपको महसूस होगा कि आपने किसी बड़ी परेशानी का समाधान ढूंढ लिया है। काफी कड़ी मेहनत के बाद आखिरकार आज आपको कुछ आर्थिक लाभ मिलता दिखेगा। इस पैसे को जोखिम भरे निवेश में लगाने से बेहतर है कि किसी सुरक्षित निवेश में लगाएं। किसी लेन-देन या बड़े निवेश के लिए आज का दिन ठीक नहीं है। आज आपके लिए अच्छा दिन नहीं है, आपको बुखार या फिर दर्द हो सकता है। आज आपको ये जान कर बहुत बुरा लगेगा कि जिनको आप अपना दोस्त समझते थे, वही पीठ पीछे आपकी बुराई करते हैं। ये सब सुन कर आप अपना आपा ना खो बैठें, बल्कि शांति व धैर्य से परिस्थिति को संभालने की कोशिश करें। आज आप अपने लक्ष्य को लेकर थोड़े तनाव पूर्ण रहेंगे। आज आपके शांत रहने में ही आपकी भलाई है। सभी की जिन्दगी में बुरा वक्त आता है, लेकिन जरूरी बात ये है कि आप उसका सामना कैसे करते हैं।  यदि आपने किसी नवीन नौकरी के लिए आवेदन दिया है, तब आज कोई शुभ समाचार अपेक्षित है। यदि आपने आवेदन नही दिया है तो आज का दिन उस आवेदन को भरकर भेज देने का है। आज के दिन अपनी आजीविका को लेकर किसी न किसी नवीन योजना का श्रीगणेश कीजिए। आज का दिन आपके लिये काफी व्यस्तता से भरा होगा, क्योंकि व्यापार काफी अच्छा चल रहा है। इस नवीन व्यापारिक धन को किसी भी स्थान पर बहा देने से बचें। इसे किसी कठिन दिन के लिये बचाकर रख दें। आज के दिन अपने कार्यालय में अपनी बढ़ती हुई इज्जत के अनुरूप कार्य करें। आपका दिमाग आज तेजी से काम करेगा, जिसका उपयोग आप भविष्य की योजनाएं बनाने में करेंगे। अगर आप केवल अपने लक्ष्यों पर ध्यान दें तो बाकी सब कुछ खुद ही योजनानुसार होता चला जाएगा। आज कोई खास काम या आकर्षक योजना आपको सारा दिन घेरे रहेगी। आपका सारा दिन इसके बारे में सोचने में ही निकल जाएगा। इसे पूरा करने में आप अपनी सारी मेहनत लगा देंगे। आज आमदनी कम खर्चा ज्यादा है। यहां तक कि आमदनी आपकी कमाई से भी ज्यादा हो सकती है। जरूरी है कि अपने खर्च का एक बार लेखा-जोखा ठीक से निकाले नहीं तो स्थिति चिंताजनक भी हो सकती है।  आप में से वो लोग जो अपने परिवार से दूर रह रहे थे, अपने परिवार के साथ अच्छा समय बिता सकेंगे। आज के दिन आपको लंबे समय से लंबित उन्नति मिल सकती है। हो सकता है कि आप इसकी अपेक्षा लंबे समय से कर रहे हों, लेकिन देर आए दुरूस्त आए। इस उन्नति से आपको एक लंबे अरसे के बाद समाधान मिलेगा। अपने खर्चों पर नियंत्रण लगाएं। आज आपकी सेहत चमकती नजर आएगी और इस चीज को दूसरे लोग भी महसूस करेंगे। आज आप मानसिक और शारीरिक दोनों तरीके से खुद को स्वस्थ पाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार को इस वक्त ना करें कोई शुभ काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ehcm0d/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 23:29:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ehcm0d/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 22 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-22nd-november/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-22nd-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। सरकारी क्षेत्र में अनुकूलता रहेगी। समाज में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। सत्संग का लाभ मिलेगा। पूर्व नियोजित कार्य में सफलता मिलेगी। व्यय पर नियंत्रण रखें। व्यवसाय में धन के लेन देन में सचेत रहें। राजकाज में सफलता मिलेगी। नौकरी प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। सुख साधनों में वृद्धि होगी। समाज में सम्मान बढ़ेगा। डूबे धन की प्राप्ति होगी। वैर विरोध से मुक्ति मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। रचनात्मक कार्यों में रुचि बढ़ेगी। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। परिवार में शांति रहेगी। धैर्य बनाए रखें। संपत्ति के कार्योँ में विलंब होगा। अटका धन मिलेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। राजनैतिक क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। विकास की नई योजना सफल होगी। व्यावसायिक यात्रा अनुकूल रहेगी। उतावलेपन में निर्णय लेने से बचें। विरोधी प्रगति में बाधक बनेंगे। व्यावसायिक धन लाभ सामान्य रहेगा। उत्साह में वृद्धि होगी। कार्यालय में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। शुभ सूचना मिलेगी। व्यवसाय में लाभ के अवसर मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विवाह में हो रही है देरी, कारण कहीं आपका बेड तो नहीं...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-bed-direction-affect-your-happy-married-life/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:41:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-bed-direction-affect-your-happy-married-life/</guid>
      <description>कई बार आपके साथ भी ऐसा हुआ होगा कि किसी नई जगह पर आपको रात में नींद नहीं आती, वहीं कुछ ऐसी भी जगह होती हैं जहां आपको अपने घर से भी ज्यादा आराम मिलता है। कभी आपने सोचा है ऐसा क्यों? दरअसल ये सब वास्तु के प्रभाव के कारण होता है। यही नहीं वास्‍तुशास्‍त्र के अनुसार आपके सोने का तरीका और बिस्तर का प्रभाव भी आपकी जिंदगी पर पड़ता है। ये आपके वैवाहिक‌ जीवन और विवाह होने में बाधा भी बन सकता है। इसके अलावा आपके करियर और आर्थिक‌ स्थिति पर भी असर डालता है।  वास्तुशास्‍त्र के अनुसार लड़के और लड़कियों की सोने की दिशा अलग-अलग होती है। लड़कियों के लिए उत्तर पश्चिम दिशा शुभ होती है तो लड़कों को पूर्व और पूर्वोत्तर दिशा में सोना चाहिए। बेड लगाते समय यह भी ध्यान रखें कि बेड किसी भी दीवार से सटा हुआ नहीं हो। बेड की साफ सफाई जितनी जरूरी है उतनी ही जरूरी है बेड के नीचे की सफाई। इसलिए अगर बेड के नीचे सामान रखने की आदत है तो इसे बदल दीजिए। बेड के नीचे रखे हुए सामनों से नकारात्मक उर्जा का संचार होता है जो विवाह में बाधक होता है। अगर बॉक्स वाले पलंग पर सोते हैं तो निश्चित ही बॉक्स में काफी सामान रखते होंगे। इससे भी नकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। इस नकरात्मक ऊर्जा को दूर करने के लिए पलंग के चारों पायों के नीचे तांबे का एक स्प्रिंग अथवा एक बाउल में नमक भर कर रखें। बेड पर हमेशा बाईं ओर सोएं। इस तरफ सोने वाले व्यक्ति का मूड अधिक अच्छा रहता है। उनके अंदर सकारात्मक सोच रहती है और वह अधिक एक्टिव रहते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसे अंगूठे वाले होते हैं दूरदर्शी, जानिए किस गुण के मालिक हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-thumb-says-your-nature-according-to-samudrik-shastra-or-samudra-shastra/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:38:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-thumb-says-your-nature-according-to-samudrik-shastra-or-samudra-shastra/</guid>
      <description>हथेली की रेखाएं जितना व्यक्ति के स्वभाव आदि को बताती है, उतना ही आपके हाथों की उंगली भी आपके बारे में बहुत कुछ कहती है। ऐसे ही आपको अंगूठा अगर छोटा या बड़ा है तो वो भी आपके नेचर के बारे में बताता है। समुद्रशास्त्र के अनुसार ऐस लोग जिनका अंगूठा छोटा और मोटा होता है तो वे गुस्सैल प्रवृति के होते हैं। ऐसे लोग बुद्घि और विवेक की बजाय भावुकता से काम लेते हैं। ऐसे व्यक्तियों को सफलता के लिए बौद्घिकता योग्यता को बढ़ाने पर ध्यान देना चाहिए। जिन व्यक्तियों के अंगूठे का ऊपरी भाग अधिक पतला होता है, उनमें आत्मबल की कमी होती है। ऐसे व्यक्ति दूसरों की बातों और विचारों से बहुत जल्दी प्रभावित हो जाते हैं। इनमें निर्णय क्षमता की कमी होती है। जिनके अंगूठे का दूसरा पोर पहले और तीसरे पोर से अधिक पतला होता है, वह बड़े ही समझदार और दूरदर्शी होते हैं।  ऐसे व्यक्ति कोई भी निर्णय सोच-समझकर उठाते हैं। इनमें अच्छे सलाहकार के गुण पाए जाते हैं। ऐसे व्यक्ति समाज और परिवार में सम्मानित होते हैं। समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि जिस व्यक्ति के अंगूठे का तीसरा पोर यानी यानी ऊपरी भाग अधिक मोटा होता है वह बहुत ही चालक और जिद्दी व्यक्ति होता है। ऐसे व्यक्ति में भावुकता की कमी रहती है। यह अपने मतलब और फायदे को ध्यान में रखकर ही दूसरों की सहायता करते हैं या उनसे नाता रखते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार को ऐसा करने पर आपका दिन रहेगा मंगलमय </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1egq4k4/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 07:16:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1egq4k4/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राश‌िः उच्चाधिकारी आपके प्रयासों की करेंगे सराहना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध के वृश्चिक राशि में प्रभाव से आपको भाग्य का साथ मिलेगा और आपका मान सम्मान बढ़ेगा। इसके साथ साथ वित्तीय लाभ होने के योग भी बन रहे हैं। शत्रुओं पर विजय प्राप्त करेंगे। व्यावसायिक तौर पर उच्चाधिकारियों द्वारा आपके कार्यों और प्रयासों की सराहना की जा सकती है। साथ ही तुला में शुक्र के प्रभाव से सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना भी करना पड़ सकता है, मगर व्यावसायिक रूप से आपको लाभ हो सकता है। वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव से आपको सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। आपकी प्रतिष्ठा दांव पर लग सकती है, साथ ही आपके आत्मविश्वास में भी कमी आएगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्क राशिः व्यावसायिक तौर उठाना पड़ सकता है नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सप्ताह के शुरुआती दिनों में आपका मन विचलित रहेगा। व्यावसायिक तौर पर भी आपको नुकसान उठाना पड़ सकता है। साथ ही तुला में शुक्र के प्रभाव के कारण आप कोई नया वाहन या घर खरीद सकते हैं और इसके साथ-साथ कपड़े या फैशन संबंधीं कोई नया व्यावसाय भी शुरू कर सकते हैं। सूर्य के वृश्चिक में विस्थापन से आपके लिए नौकरी संबंधीं बदलाव का अच्छा वक्त रहेगा और नौकरी बदलना आपके लिए फायदेमंद हो सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म‌िथुन राश‌िः विरोधियों से सावधान रहने की आवश्यकता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-weekly-horoscope/</guid>
      <description>इस सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध के वृश्चिक राशि में प्रभाव से आप अपने विरोधियों को परास्त करने में सफल रहेंगे। तुला राशि में शुक्र के प्रभाव से दूसरों के ध्यान को आकर्षित करने में सफल रह सकते हैं। वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते आपको सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। करियर को सही दिशा मिल सकती है, साथ ही निजी जीवन अच्छा गुजरेगा और प्रेम संबंधों में आनंद के पल व्यतीत करेंगे। विरोधियों से सावधान रहने की आवश्यकता है। सप्ताह के अंतिम दिनों में आपको अपने जीवनसाथी से मतभेदों से बचना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राश‌िः असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:02:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सप्ताह के शुरुआती दिनों में जीवन में बड़ी असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है। आप खुद को मन से विचलित और शरीर से थका हुआ महसूस करेंगे। परिवार में संपंति संबंधीं विवाद हो सकते हैं। कार्यक्षेत्र पर काम का दबाव बढ़ सकता है, फिर भी आप कड़ी मेहनत से लक्ष्य हासिल करने में सफल रहेंगे। सप्ताह के अंतिम दिनों में बुध के धनु में विस्थापन से आपको व्यावसायिक स्तर पर कामयाबी मिल सकती है और कार्य में तरक्की मिल सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 20 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-20th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:11:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-20th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। उत्साह में वृद्धि होगी। अजनबी से सचेत रहें। कार्य क्षेत्र में सावधानी बरतें। व्यवसाय में जोखिम से बचें। कार्य क्षेत्र में विस्तार संभव है। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। घर में शांति रहेगी। नौकरी में उन्नति संभव है। कोर्ट कचहरी में विजय मिलेगी। व्यवसाय में आकस्मिक धन लाभ होगा। बौद्धिक कार्यों में सफलता मिलेगी। कार्य क्षेत्र में मनमुटाव से बचें। व्यवसाय में सामान्य धन लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। अटके कार्य बनेंगे।भाग दौड़ अधिक रहेगी। प्रतिकूल समाचार मिल सकता है। मान सम्मान बढ़ेगा। विरोधी पक्ष से सचेत रहें। व्यवसाय में सुधार आएगा। परिवार में सुख शांति रहेगी। मानसिक तनाव एवं वाद विवाद से बचें।व्यवसाय में कानूनी परेशानी आ सकती है। व्यय की अधिकता रहेगी। शुभ समाचार मिलेगा। नौकरी में पदाधिकार बढ़ सकते हैं। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। घर में आनन्द रहेगा। कार्य क्षेत्र में सम्मान बना रहेगा। बढ़ते व्यय से चिंता होगी। व्यवसाय में लाभ कम होगा। मन अशांत रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को अतिरिक्त धन लाभ का योग है, जाने अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-20th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 15:23:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-20th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज घर के बहुत से कामों को लेकर आपका सर चकरा सकता है। लेकिन घर पर हो रही सारी गतिविधियां सकारात्मक ही रहेंगी इसलिए आप अपना काम ठीक से पूरा करें। घर और बाहर के काम में संतुलन ही आज आपका मूल मंत्र है। कार्यक्षेत्र में आज आपको बहुत ही ध्यान से काम करना हेगा। अगर आपने पूरे ध्यान से काम नहीं किया तो आप इच्छित परिणाम नहीं प्राप्त कर पाएंगे। आप उस काम को चुन लें, जिसे आप सबसे पहले करना चाहते हैं और मन लगा कर उसे पूरा करने की कोशिश करें। तभी आप अपने लक्ष्यों के प्राप्त कर सकेंगे। तनाव भरी परिस्थिति को संभाल पाने के कारण इनाम के रूप में आपको और जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है। ये अपनी क्षमता दिखाने का आपके लिए अच्छा मौका है। अगर आप अपने काम को सफलतापूर्वक पूरा कर सके तो आपको पदोन्नति भी मिल सकती है। इसलिए पूरी मेहनत व लगन से काम को पूरा करने की कोशिश करें। वास्तव में आज आपको निश्चित रूप से पुरानी पैतृक संपत्ति जमीन-जायदाद या आभूषण के रूप में प्राप्त होगी। नियमित रूप से योग और ध्यान करने से आपके चहरे पर फिर से हंसी लौट आएगी। योग करने से आप फिर से ऊर्जावान् ही नहीं होंगे बल्कि आपके अंदर आत्मविश्वास भी बढ़ेगा।  आज आपका अपने काम को ले कर आत्मविश्वास बना रहेगा। आपकी अपने कार्यालय में कुछ समस्याओं को सुलझाने की आपकी क्षमता को आपके उच्च अधिकारी सराहेंगे और आपको प्रशंसा भी मिलनी शुरू हो जाएगी। अगर आज आपके काम में कुछ बदलाव हो रहे हैं तो भी आप उसे स्वीकार करने को तैयार रहें। धन प्राप्त करना आसान नहीं है लेकिन कठिन परिश्रम दुर्भाग्य को भी चुनौत्ती दे सकता है। यदि आप ऐसा अनुभव करते हैं कि इन दिनों आपकी व्यवसायिक योजनाएं सुचारु रूप से कार्य नहीं कर रही हैं तो इसका मतलब यह नहीं कि कार्य नहीं हो रहा है बल्कि वह बढ़ने की प्रक्रिया में है जिन्हे आप देख नहीं सकते।  अगर आप सोचते हैं कि आप किसी जगह अच्छी तरह से बस गए हैं तो एक बार फिर सोच लें। शायद आज आपको अपना घर बदलने की जरूरत पड़े। आप शायद खुद ही घर बदलना चाहेंगे लेकिन अगर आपको बिना इच्छा के भी घर बदलना पड़े तो भी निराश ना हों। ये बदलाव आपके लिए शुभ ही रहेगा। यदि आप नियमित निवेश करते हैं, तो आज शेयर बाजार में आपको लाभ मिलने की संभावना है। यदि ये आपका प्रथम प्रयास है, तब प्राप्तियां औसत हो सकती है। लेकिन सही चुनाव व विकल्पों पर ध्यान देने से आप आज लाभ अवश्य कमा सकते है। आज आप किसी ऐसी गतिविधि में भाग ले सकते हैं जो अध्यात्म से वास्ता रखती है। इससे आपको खुशी व संतुष्टी मिलेगी। इससे आपकी सही मार्ग दर्शन हो सकेगा इसलिए इसका पूरा लाभ उटाएं। अगर आपकी इच्छा हो तो आप किसी तीर्थ यात्रा पर भी जा सकते हैं व्यवस्था के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये कार्यस्थल पर सकारात्मक बदलाव होंगे। कुछ रुकावटें अभी समाप्त हुई हैं व काम करना आसान हुआ है। आज का दिन शांतिपूर्वक व उत्पादक होगा।  आज आप मानसिक रूप से मजबूत रहेंगे। अपनी योज्ञताओं व ज्ञान में वृद्धि से आपका आत्मविश्वास तो बढ़ेगा ही साथ ही आपको लाभ भी मिलेगा। नई नौकरी के बारे में अभी आप कोई निर्णय नहीं ले पा रहे हैं कि क्या करें। ध्यान रखें कि अगर आप अपने गुस्से पर काबू नहीं रखेंगे तो आपको व्यावसायिक क्षेत्र में परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। ध्यान से सोचें और अपने भविष्य के उद्देश्यों को अपने सामने रखें। कुछ नया आजमाने से भी परहेज ना करें। अगर आप व्यापार में हैं तो आपके लिए बहुत बढ़िया दिन है। व्यापार में लाभ के संकेत हैं और कोई आर्थिक समस्या है तो वह दूर हो जाएगी। आपके लिए व्यापार और कैरियर के कुछ अच्छे विकल्प खुल रहे हैं, इसलिए आप कुछ नये आइडिया और संपर्क ढूंढने शुरू कर दीजिए। प्रेरणा ही आज आपका मूल मंत्र होगी। आज आप खुद को वो काम करने के लिए प्रेरित करेंगे जिसे दूसरे लोग असंभव मानते हैं। आज किसी भी नकारात्मक भावना को अपने उपर हावी ना होने दें। बल्कि सभी संभावनाओं को ध्यान में रखते हुए अपने लक्ष्य की तरफ बढ़ें। आज आपके सामान्य व्यवसाय या वेतन के अलावा कहीं और से भी धन की प्राप्ति दिख रही है, जिसकी आपको कोई उम्मीद नहीं थी। इससे आपको बेहद खुशी मिलेगी, क्योंकि आपने ये तो सोचा ही नहीं था। आपकी कड़ी मेहनत रंग ला रही है, आपके लिए कुछ नये मौके खुल रहे हैं जिनकी आपको उम्मीद तक नहीं थी। आज शायद आप किसी ऐसे प्रोफेशनल से मिलेंगे जो कि आपके जीवन में बहुत बड़ा बदलाव लाएगा। इसलिए आपको उनकी सलाह को बहुत ध्यान से सुनना चाहिए और उनके अनुभवों से बहुत कुछ सीखना चाहिए। साथ ही अपने व्यावसायिक ज्ञान को भी बढ़ाने की कोशिश करनी चाहिए। अच्छी सलाह और व्यावसायिक ज्ञान दोनों से अपने व्यवसाय को आगे बढ़ाएं। आज आपको पूंजी निवेश के लिए एक नयी योजना मिलेगी। यह ऑनलाइन व्यवसाय के रूप में हो सकती है। आज का दिन आपके लिए नये तरीके अपनाने के लिए बेहतर हो सकता है। लेकिन आपको यह सुनिश्चित करना होगा कि जो कुछ आप कर रहे हैं उसकी पूरी जानकारी आपको है।  आज बिना किसी कारण आपके दिल में उदासी छाई रहेगी। लेकिन आप चिंता ना करें ये उदासी जल्दी ही खत्म भी हो जाएगी। इस समय आप बहुत असुरक्षित महसूस कर रहे हैं। लेकिन जल्दी ही आप अपनी जिंदगी में सुरक्षा और स्थिरता पाएंगे। ये डर जिंदगी की राह में छोटे-मोटे गढ़्ढ़ों जैसा ही है। आपको आज लगेगा कि पिछले दिनों आपको जो आर्थिक नुकसान हुआ उसकी आज कुछ भरपाई हो गई। अचानक आई किसी रकम से आपका बैंक बैलेंस भी कुछ दुरूस्त हो जाएगा। लेकिन रुपये-पैसे के मामले में कोई हड़बड़ी ना दिखाएं। हालांकि आपके लिए गये कुछ फैसले अच्छे साबित होंगे और इससे आपका आर्थिक संकट भी काफी हद तक दूर होगा। आप अच्छा सोचें, समय बदलने वाला है। आज का दिन आत्मनिर्भरता का दिन है। ध्यान रहे कि आज आप अपने सभी महत्वपूर्ण कामों को खुद ही पूरा करें। अगर आज आप अपना काम किसी और पर छोड़ देंगे तो निराशा ही हाथ लगेगी। और अगर आपको किसी और से काम कराना भी पड़े तो अंत में उसे एक बार ध्यान से देख जरूर लें ताकि बाद में कोई परेशानी ना हो। आज आपको अपने परिवार की तरफ से कोई व्यावसायिक प्रस्ताव मिल सकता है, जिसके बारे में आप विचार करेंगे। शायद पहले आप इस व्यवसाय से नहीं जुड़ना चाहते थे, लेकिन अब इस बारे में सोच रहे हैं। लेकिन अभी भी आप समझ नहीं पा रहे हैं कि आपको क्या करना चाहिए। जो भी निर्णय लें, सोच समझ कर लें क्योंकि अगर एक बार आप इस व्यवसाय में घुस गए तो फिर उसे छोड़ना मुश्किल हो जाएगा। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे। लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए व अपनी सोच को सकारात्मक रखने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा ले कर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। अपने सपनों को पूरा करने के लिए आपको पूरे मन से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सारी खरीदारी को धीमी गति में ले आइये और अपने क्रेडिट कार्ड को अलमारी में बंद कर दीजिये। आप आने वाले समय में कुछ अच्छी विलासितापूर्ण वस्तुएं अवश्य खरीदने वाले हैं लेकिन समय अभी ठीक नहीं है। अभी इस पर लगाम कसने का समय है।  अगर आज आपसे किसी सामाजिक कार्य के लिए मदद मांगी जाए तो किसी भी हालत में पीछे ना हटें। इससे जरूरतमंदों को तो मदद मिलेगी ही आपको भी बहुत संतुष्टी मिलेगी। आगे बढ़ें और इस अनुभव का मजा लें। आर्थिक रूप से आपने कुछ अच्छी प्रगति की है अत: आज आप अपने आत्म-विश्वास में वृद्धि देख सकते हैं इससे आपको आत्म-संतुष्टि मिलेगी। आपको हमेशा अपने कैरियर एवं आर्थिक निपुणता पर गर्व महसूस करना चाहिए। आपको अपने आर्थिक लक्ष्यों पर लम्बे समय तक भरोसा करना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये राशि वाले लोग आज लेन-देन में सावधानी बरतें, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-19th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-19th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज के दिन आपसी रिश्ते बनाएं एवं उन पर अपना ध्यान केन्द्रित करके अमल करें। अपने साथी को अपनी भावनाओं से अवगत कराएं, जिससे आपको सकारात्मक फल भी प्राप्त हो सके। इस समय आपको अपने साथी के साथ अकेले में एक-दूसरे के साथ मनबहलाव करना चाहिए। आप प्रेम में डूबे रहना चाहते हैं तो अपनी आंखें बंद कर लें, अन्य रास्ते खुल जाएंगे। आप देखेंगे कि आपका साथी आपके साथ भरपूर है। आज किसी के साथ कोई साझेदारी करते हुए या कोई लेन-देन करते हुए सावधान रहें। जरूरी नहीं हर किसी का प्रस्ताव नकार ही दें, लेकिन साझेदार चुनते वक्त सावधानी बरतें और किसी दस्तावेज पर हस्ताक्षर करने से पहले उसे ठीक से जान समझ लें। आपसी मतभेदों को दूर करने का प्रयास करें। आज आप देखेंगे कि आपके प्रयासों से मतभेद कम हो रहे हैं तथा आपसी प्रेम अपनी चरम सीमा पर है। आपसी रिश्तों में सुधार आयेगा।आपको इस वक्त जमीन जायदाद के खरीद फरोख्त से कोई विशेष लाभ नहीं होगा। हालांकि जमीन जायदाद के लेन-देन बहुत बड़े पैमाने पर होते हैं परन्तु आज आपका शुभ दिन नहीं है। आपको पूंजी से कुछ क्षणिक नुकसान की सम्भावना है फिर भी आप चिन्ता ना करें क्योंकि ऐसा समय आपके लिए अधिक दिनों तक नहीं रहेगा। आज जिस जमीन-जायदाद पर आप बातचीत करने वाले हैं उसके प्रति सजग रहें।  व्यावसायिक काम को समय पर पूरा करने की आपकी लगन के कारण आपको सफलता मिलेगी। हालांकि अच्छे परिणाम प्राप्त करने के लिए आपको अपनी तकनीक में थोड़ा बदलाव लाना होगा। आपकी मेहनत से आपके साथी व उच्चाधिकारी भी आपसे प्रभावित हुए बिना नहीं रह सकेंगे।आज आप पब्लिक रिलेशन बनाने के लिए खूब खर्च करेंगे। और इससे लोगों में आपकी साख भी बढ़ेगी। बहुत दिनों से आप अपनी छवि को लेकर चिंतित थे, आपको मलाल था कि इतना सब कुछ होते हुए भी लोगों में आपका प्रभाव कायम नहीं हो रहा था सो आपने यह ठीक ही कदम उठाया है। अब तो सब आपके कायल होंगे। बस ध्यान रखियेगा कि उन्हीं लोगों पर पैसा खर्च कीजिए जो आगे आपके काम आयें। आज आपको शायद थोड़ा तनाव महसूस हो, क्योंकि आपके परिजन आपसे मदद मांगने को आएंगे। आज आपको कुछ अतिरिक्त जिम्मेदारी भी लेनी पड़ सकती हैं। आपको जो भी करने को कहा जाए पूरे मन से करें। क्योंकि, आपका परिवार बदले में हमेशा आपकी मदद करेगा। इस समय आपके परिवार वाले शायद आपसे मदद की उम्मीद लगाए बैठे हैं। इन दिनों काम के सिलसिले में आपको काफी यात्रा करनी पड़ रही है। आज सोचें कि यह यात्रा जरूरी है या नहीं आप पायेंगे कि उम्मीद के मुताबिक फायदा नहीं हो रहा है, बल्कि यात्रा न करते तो ज्यादा फायदे में रहते। इसलिए अच्छा रहेगा कि काम की जगह के नजदीक ही घर हो।  कोई नजदीकी रिश्तेदार आज आपकी मदद को आगे आएगा। किसी चुनौतीपूर्ण समस्या का सामना करने के लिए आपको अपनों की मदद व मार्गदर्शन की जरूरत पड़ेगी। कार्यालय में आपसी परेशानी पैदा हो सकती है। आज आपको चल रही परेशानी को झेलना होगा, जिसने आपको थोड़ा चिड़चिड़ा बना दिया है। घबराएं नहीं क्योंकि ये रुकावटें अस्थाई हैं और जल्दी ही दूर हो जाएंगी। कार्यालय में रिश्ते कुछ ठीक नहीं हैं लेकिन याद रखें कि आप इस बारे में अपने उच्चाधिकारियों को नहीं बता सकते। अगर आप कानून संबंधित काम करते हैं तो आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे। हालांकि आपको खुशी होगी कि पिछले मामले आपके पक्ष में हैं। यह आपको बहुत अमीर भी बना सकता है। ये अपने परिजनों के साथ किसी समारोह में जाने का वक्त है। कैसे और कब जाएं ये ज्यादा सोचने की बात नहीं है। अगर आपको अपने परिवार के साथ कहीं बाहर जाने का मौका मिल रहा है तो इसका फायदा जरूर उठाएं क्योंकि ऐसे मौके बार- बार नहीं आते। इस समय का लाभ उठा कर आप खूब मजे कर सकते हैं। यदि आपने किसी नौकरी के लिये आवेदन किया है तो संभव है कि आज आपको कोई साक्षात्कार या शुभ समाचार प्राप्त हो। अपने संपर्कों को दुरूस्त रखें और इस अवसर का लाभ लें। यदि ये वही नौकरी है, जिसका सपना आपने देखा है तब इस मौके को पूरा भुना लें। आज बस आपका ही दिन है, बहुत कुछ मिलेगा, कहीं से मोटी रकम भी।  आज का दिन अपनी रचनात्मकता को बढ़ाने के लिए बहुत अच्छा है। अगर आप अपनी रचनात्मकता को बढ़ाना चाहते हैं तो आज का दिन बहुत ही अच्छा है। इस अवसर का लाभ उठाएं और नए तरीके से काम करने का कोई भी मौका हाथ से ना जाने दें। आज अपने अंदर के कलाकार को बाहर आने दें। आज आप अपने काम को ले कर खुश रहेंगे। आपकी मेहनत का फल भी आपको मिलेगा। जिन कर्मचारियों को उत्पादन बोनस मिलता है वो आज किसी ईनाम की उम्मीद कर सकते हैं। आपकी मेहनत को देखा जा रहा है। इससे आपको आज धन लाभ हो सकता है। लेकिन इसका मतलब ये नहीं है कि ये लाभ मिलते ही आप आलसी हो जाएं। ध्यान रहे कि आपके प्रयासों के लाभ उड़न छू हो सकते हैं। आज आप सामाजिक रूप से कुछ व्यस्त रहेंगे। आप शायद अपने पुराने दोस्तों के याद कर रहे हैं। उनसे मिल कर आपको बहुत खुशी होगी आप अपने काम की उन्नति को लेकर भी बहुत उत्साहित हैं। आपके घर पर भी खुशियों का माहौल रहेगा। क्या आपको लगता है, आपका सम्बन्ध बहुत तेजी से आगे बढ़ रहा है?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस हफ्ते आपकी राशियों का ऐसी बन रही ग्रहचाल, देखिए साप्ताहिक भविष्यफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eg6srs/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 08:40:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eg6srs/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रविवार के दिन मौज-मस्ती के बीच इन चीजों से रहें दूर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eg6xhl/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 08:39:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eg6xhl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: भूलकर भी न खरीदें ऐसा फ्लैट, होता है भारी नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-always-follow-these-tips-during-buying-flat/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 07:24:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-always-follow-these-tips-during-buying-flat/</guid>
      <description>आज के समय में एक आम आदमी के लिए अपने घर का सपना बहुत बड़ा होता है और वह इस सपने को पूरा करने के लिए दिन रात कड़ी मेहनत करता है ताकि वह अपना एक घर बना सकें। कई बार फ्लैट खरीदते समय व्यक्ति अपने बजट को प्राथमिकता देता है लेकिन के नियमों का भी ध्यान रखा जाए तो बहुत सारी परेशानियों से बचा जा सकता है।  पढ़ें- जिस भूखंड या जमीन पर बहुमंजिला इमारत बनी है अगर आप उसमें फ्लैट खरीदना चाहते है वह आयताकार होना चाहिए। इसके साथ ही उत्तर और पूर्व दिशा में ज्यादा खुली जगह भी होना चाहिए।जिस फ्लैट का आप चुनाव करने जा रहे हैं तो इस बात का ध्यान रखें कि वहां आसपास बड़ा अस्पताल, श्मशान, कब्रिस्तान, कसाईखाना न हो क्योंकि इन जगहों से निकलने वाली नकारात्मक ऊर्जा एक बड़े हिस्से को प्रभावित करती है।किसी भी ऐसी मल्टीस्टोरी बिल्डिंग में फ्लैट खरीदना चाहिए जिसके उत्तर या पूर्व दिशा अथवा ईशान कोण में भूमिगत पानी की टंकी, कूप या नलकूप हो। अन्य किसी भी दिशा या कोण में जल स्त्रोत का होना शुभ नहींं माना जाता है।ओवरहेड वाटर टैंक पश्चिम कोण में होना शुभ माना जाता है। ऐसा होने से हमेशा आपके फ्लैट में सकारात्मक ऊर्जा रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 19 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-19th-november/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 07:23:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-19th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। इस मूलांक से प्रभावित जातक साहसी एवं संघर्षशील होते हैं। परिश्रम के चलते स्वास्थ्य का ध्यान रखें। नवीन योजना सफल होगी। व्यावसायिक लाभ से उत्साह बढ़ेगा। इस मूलांक वाले प्रतिकूल परिस्थितियों से जूझ कर लक्ष्य प्राप्ति में सफल रहते हैं। परेशानी से मुक्ति मिलेगी। विरोधी पक्ष शांत रहेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी।इस मूलांक के लोग का भाग्य सहायक रहेगा। कार्य क्षेत्र में कुछ बाधा रहेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। संतान से सुख मिलेगा। उत्तेजना से बचें। संपत्ति के कार्यों में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में धन लाभ होगा। घर में शांति रहेगी।समाज में सम्मान बढ़ेगा। नौकरी में उन्नति के संकेत मिलेंगे। व्यवसाय में अचानक अच्छा लाभ होगा। बुद्धि विवेक से किए कार्य में सफलता मिलेगी। वाद विवाद से बचें। व्यावसायिक स्थिति अनुकूल रहेगी। वाणी पर नियंत्रण रखें। कार्य क्षेत्र में सम्मान बढ़ेगा। व्यावसायिक लाभ बढ़ेगा। करियर में उन्नति संभव है। स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। विरोधी पक्ष से सचेत रहें। आर्थिक पक्ष कमजोर रहेगा। व्यवसाय में मंदी रहेगी। क्रोध पर नियंत्रण रखें। योजना में अवरोध आएंगे। आर्थिक क्षेत्र में परेशानी होगी। व्यवसाय में लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार को किया ये काम तो शनिदेव हो जाएंगे रुष्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1efkjkd/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 07:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1efkjkd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपकी तर्जनी उंगली के नीचे तो नहीं है ऐसा चिन्ह, खुल सकती है किस्मत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-means-if-you-can-find-plus-sign-on-your-palm/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 17:13:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-means-if-you-can-find-plus-sign-on-your-palm/</guid>
      <description>माना जाता है कि व्यक्ति की में उसका भाग्य लिखा होता है। की रेखा उसके स्‍वभाव से लेकर करियर तक सबसे बारे में बता देती हैं, लेकिन क्या आप जानते है कि इन रेखाओं के जाल से आपकी पर कुछ ऐसे निशान, अक्षर आदि बनते हैं तो आपकी किस्मत के लिए अधिक शुभ और अशुभ हो सकता है। ऐसा ही एक निशान है प्लस का।   पढ़ें-  हस्तरेखा विज्ञान के अनुसार अगर प्लस का निशान आपकी तर्जनी उंगली के नीचे यानी गुरु पर्वत पर बन रहा हो तो ये काफी फलदायी होता है।वहीं हथेली पर गुरु पर्वत उभरा हुआ हो और किसी भी तरफ झुका हुआ न हो तो ऐसा व्यक्ति महत्वाकांक्षी होता है। ज्ञान के मामले में भी ऐसे लोग सबसे आगे रहते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 18 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-18th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 16:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-18th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। कार्य क्षेत्र में सावधानी बरतें। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। बनते कार्यों में अवरोध आएंगे। व्यय वृद्धि से चिंता होगी। नौकरी में मन लगेगा। व्यवसाय में मंदी रहेगी। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। डूबे धन की प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक धन लाभ से उत्साहित रहेंगे। नई योजना सफल होगी। नौकरी में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। राजकाज में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। मानसिक तनाव व वाणी पर नियंत्रण रखें। सरकारी क्षेत्र में निराशा होगी। व्यावसायिक लाभ से संतुष्ट रहेंगे। आत्मबल बनाए रखें। प्रतिकूल स्थितियों पर विजय मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। वाहन नियंत्रित चलाएं। विवाह प्रस्ताव आ सकता है। योजना में सफलता मिलेगी। कार्य व्यवसाय से संतुष्ट रहेंगे। घर में शांति रहेगी। विकास कार्य सफल होंगे। संपत्ति में वृद्धि होगी। विरोधी परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। अध्ययन में रुचि बढ़ेगी। कार्यक्षेत्र में मतभेदों से बचें। व्यवसाय में लाभ कम होगा। पूर्व नियोजित कार्यों में अवरोध आएंगे। नौकरी में श्रम की अधिकता रहेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को मनचाही संपत्ति मिलने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-18th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 16:23:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-18th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप अपने रुके हुए कामों को पूरा करने की कोशिश करेंगे। आज आप अच्छे परिणाम देने वाले उपायों पर ही ध्यान देंगे। आज आप पूरे जोर-शोर से अपना काम शुरू कर देंगे। अपनी इस ऊर्जा का प्रयोग लंबे समय से अधूरे पड़े कामों को पूरा करने में लगाएं।आज शायद आप अपनी संस्था के उच्च अधिकारी या फिर किसी दोस्त से बेकार की बहस कर बैठेंगे। गलत लोगों के साथ कहीं आप भी कोई गलती ना कर बैठें या फिर दूसरे लोग आपको गलत ना समझने लगें इसलिए बहस में ना पड़ें तो अच्छा है वरना आपको पछताना पड़ सकता है। आज आपको अपनी गलती से हुए आर्थिक नुकसान का आंकलन करना चाहिए। आज का दिन अद्भुत अनुभव व जोश से भरा रहेगा। आज आपको अपनी रोज की दिनचर्या से मुक्ति मिलेगी और आप अपने आपको तरोताजा कर पाएंगे। तो फिर इंतजार किस बात का है अपने प्रियजनों के साथ कहीं बाहर घूमने जाएं प्रकृति की सुंदरता का मजा लें और खूब मस्ती करें। आज का दिन आपको सभी तरफ से लाभ पहुंचाने वाला है। आपको आज इस बात का बड़ा संतोष होगा कि आपकी स्थिति अब सुदृढ़ हो रही है। आपकी कोई लॉटरी तो नहीं निकलने वाली लेकिन इतना तो है कि आपकी परीक्षा का अच्छा परिणाम तो मिलने ही वाला है। चिंतित ना हों, कुल मिलाकर आपकी आर्थिक स्थिति बेहतर होती जा रही है और निकट भविष्य में इसमें कोई गिरावट का भी डर नहीं है। आज आपकी खुशियों का कोई ठिकाना नहीं रहेगा। आज आप अपने परिजन अथवा दोस्तों के साथ किसी खुशी का उत्सव मनाएंगे या फिर कहीं बाहर घूमने जाएंगे। साथ गुजारे ये पल हमेशा मीठी यादों के रूप में आपके साथ रहेंगे। इसलिए आज आप खूब मजे करें। आज का दिन नौकरी में बदलाव के संकेत करता है। लेकिन ये बात ध्यान में रखिये कि दूर के ढोल सुहावने होते है। आपको नवीन संस्थान में काम करने के लिये अपनी पूरी शक्ति लगा देनी होगी। आपको अपना आत्मविश्वास और नवीन वातावरण के साथ सामंजस्य बैठाने की शक्ति को बढ़ाना चाहिये। आज मनचाही संपत्ति मिलने के संकेत है।  आपके बाहर जाने की योजना आज पक्की हो जाएगी। यदि अपने साथी के साथ कहीं बाहर जाने की योजना है तो किसी ऐसे स्थान पर जाएं जहां आराम से बातचीत कर सकें। इसके लिए आप दोनों कॉफी हाऊस या फिर लंबी सैर पर निकल जाएं, जिससे एक दूसरे के साथ का भरपूर आनंद लूट सकें व एक-दूसरे को अच्छी तरह से जान सकें।यदि आप प्रबन्धक हैं तब आपको कार्यस्थल पर अपने कर्मचारियों के लिये सही और कार्यकुशल वातावरण बनाना होगा। ऐसा वातावरण बनाएं, जिसमें हर कर्मचारी अपनी ओर से संस्थान के विकास के लिये प्रयासरत्त रहने की स्वतंत्रता पा सकें। दिन भर आपको चुनौतीपूर्ण कार्य मिलेंगे।  कोशिश करें कि आज आप अपने उच्चाधिकारियों व सहकर्मियों से किसी बहस में ना पड़ें। कई बार शांत रहने में ही इंसान की भलाई होती है इसलिए आज आप जो भी करें सोच समझ कर ही करें। आपको खुशी होगी जब आप देखेंगे कि आपके शांत रहने से किस तरह बातें सुलझ जाएंगी।आज धोखे की प्रबल संभावना है। आज आप अपनी नैतिकता और सच्चाई को बनाए रखें। दूसरे शायद आपको गुमराह करने की कोशिश करें, उनकी गलत बातों में ना आएं और कोई भी गलत काम करने से साफ मना कर दें। आज आप अपने दिल की बात सुनें क्योंकि आपका सही फैसला ही आपको सफलता दिलाएगा। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है। हो सकता है, किसी रिश्तेदार के साथ आपकी व्यावसायिक साझेदारी हो। आज उनके लिये सुनहरा दिन है, जो रक्षा सेवा में जाना चाहते हैं। यदि इस प्रकार का भविष्य बनाना आपके मन में है तो आज इस विषय में आगे बढना चाहिये। आप देखेंगे कि व्यावसायिक दृष्टिकोण से भी ये क्षेत्र आपके लिये फायदे का सौदा होगा।आपकी आय में कमी होने वाली है अत: किसी भी नये व्यवसाय को करने में सावधानी बरतें। आपके आय के स्त्रोत में भारी नुकसान होने की सम्भावना है। अत: आप सुरक्षित प्रस्तावों का चुनाव करें विशेषकर जिसके बारे में आपको पूर्ण जानकारी हो। यदि आप नौकरी पेशे में हैं तो ऐसी कम्पनी में जाएं जहां आपकी तनख्वाह सुनिश्चित है। ऐसे समय में आप देखेंगे कि आपके अच्छे से अच्छे प्रस्ताव भी बुरे परिणाम दे सकते हैं।  आज आपकी किसी अति-आकर्षक व्यक्ति से मुलाकात की प्रबल संभावना है। संभव है आप उससे कार्यस्थल पर मिलें। यह मुलाकात आपके लिए बहुत रोचक साबित हो सकती है। कार्यस्थल से बाहर निकलने तक रोमांस को ज्यादा तूल देने से बचें। आज आपको अपने कार्यक्षेत्र में हुए बदलाव के बारे में सोच कर ये निर्णय लेना चाहिए कि आप इनका लाभ कैसे उठा सकते हैं। अपनी नजर अपने लक्ष्य पर रखें व उसी दिशा में केंद्रित हो कर काम करते रहें। कोई आपको अपने उद्देश्यों को प्राप्त करने से रोक नहीं सकेगा। सोच समझकर किये गये निवेश से आज बड़ा लाभ मिलने वाला है। आगे कोई निवेश करने जा रहे हैं तो दोस्तों से इस संबंध में सलाह ले सकते हैं।  आज आपको प्रसिद्धी मिल सकती है जिस के कारण आपको सराहना मिलेगी और आप लोगों के आकर्षण का केन्द्र रहेंगे। इस सफलता का भरपूर आनंद लें क्योंकि इसे प्राप्त करने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। लेकिन इस सफलता को अपने सिर पर ना चढ़ने दे वरना वही लोग आपकी आलोचना करनी शुरू कर देंगे। आज आपको एहसास होगा कि आप अपनी मेहनत से ही इतनी आगे आ सके हैं। सफलता पाने के लिए लगातार पूरा ध्यान केंद्रित करके प्रयास करने की जरूरत होती है। लगातार काम करने से आपको अपने साथियों से भी इज्ज्त मिलती है। आज अध्यात्म की ओर आपका रुझान ज्यादा रहेगा। आप अपनी जिंदगी में धर्म के महत्व को जान पाएंगे। आज आप अपने भीतर झांकना चाहेंगे और इसके लिए ये समय बिल्कुल सही है। इस राह पर चलने से आपको सुख-शांति मिलेगी। किसी अच्छे पद के लिये आज आपको साक्षात्कार का बुलावा आ सकता है। बहरहाल आप असमंजस की स्थिति में रहेंगे और निर्णय लेने में परेशानी महसूस करेंगे। आपको जल्दी से निर्णय लेना चाहिये, जिसपर आगे चलकर पछतावा ना हो। विद्यार्थियों के लिये पढाई में ध्यान लगा पाना इस समय मुश्किल हो सकता है। यदि आप शेयर बाजार में निवेश करते हैं तो आज का दिन कुछ नवीन सोच के साथ निवेश करने व प्रयोग करने का है।  आज काम के सिलसिले में आपकी किसी नए व्यक्ति से मुलाकात हो सकती है। आपकी ओर निहारता हुआ कोई नया आदमी मिल सकता है। अपने काम से बिल्कुल हटने की जरूरत नहीं है, पर उस में आप दिक्कत जरूर महसूस करेंगे। अगर यह व्यक्ति आपके प्रति रूचि रखता है तो अतिरिक्त कार्यभार को निपटाने में किसी सहयोगी की सहायता लें। आज आपको अपने धन को लेकर सावधानी बरतने की आवश्यकता है क्योंकि धन की हानि होने की आशंका है। आज उन वस्तुओं की खरीद मत कीजिये जिनकी आपको आवश्यकता नहीं है। अपनी आवश्यकताओं को लेकर सीमित रहिये अन्यथा पछतावा करना पड़ सकता है।  आज आपका कोई नया प्रेमसंबंध शुरू होगा। आप किसी खास डेटिंग पर जा सकते हैं। उसे प्रभावित करने के लिए साहसपूर्ण और लचीला बनें। सामान्य रहें और दूसरे को बेवकूफ ना बनाएं। यह आपके रिश्ते को बिगाड़ सकता है। शुरू से ही एक दूसरे के प्रति ईमानदारी और खुलेपन से व्यवहार करना अच्छा रहेगा। आज आप पाएंगे कि आपकी आजीविका के क्षेत्र में एक नवीन संधि आपके पास चलकर आ रही है, जिससे आप कुछ अतिरिक्त आय अर्जित कर सकते हैं। ये आपके काम का ही बढ़ाया हुआ स्वरूप हो सकता है अथवा किसी नवीन काम को शुरू करने का अवसर भी। इससे आय अवश्य होगी लेकिन हो सकता है यह आपकी अपेक्षानुसार कम हो। आज अपने घर की सुरक्षा का ध्यान रखें क्योंकि कीमती सामान खोने का डर है लेकिन अगर आप सावधान रहें तो नुकसान से बच सकते हैं। लेकिन इसका मतलब ये नहीं कि आप डर के रहें। आज आपको अपने घर की सुरक्षा को ले कर थोड़ा सावधान रहना चाहिए। अगर आप फार्मेसी या किसी चिकित्सा संबंधी क्षेत्र से जुड़े हैं तो शायद आपको विदेश जाने का कोई अवसर मिल सकता है। आपको इस अवसर के बारे में सोचना चाहिए। खास तौर से तब, जब कि आपने पहले कभी इस अवसर को ठुकरा दिया हो। ये अवसर काफी रोचक है और भविष्य में आपको लाभ देगा। अगर आज आप अपने आराम को एक तरफ रख कर सोचें तो आपके करियर में वृद्धि होगी। आज आपको किसी भी तरह की दुर्घटना से बचकर रहना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेम संबंधों को बनाना है बेहतर तो ये राशि वाले अपनी लव लाइफ में लाएं बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-17th-november-to-23th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:23:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-17th-november-to-23th-november/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलाव को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए नवंबर माह का ये सप्ताह आपके प्रेमी जीवन के लिए कैसा रहेगा। प्रेम संबंधों को लेकर आप कुछ अधीर दिखाई देते हैं। आप पिछ्ली बातों को भुला नहीं पाए, इसीलिए आपकी झल्लाहट अपने प्रेमी पर निकल सकती है। आपका प्रेमी आपकी मनोदशा समझ सकता है और नाराज होने की बजाय आपको भावनात्मक रुप से सहारा देगा। आपको अपने रुखे व्यवहार से बाद में पछ्तावा भी हो सकता है। यदि वाकई में आपको पश्चाताप है तब आप इसके लिए प्रेमी से क्षमा मांग सकते हैं और उपहार स्वरुप कोई भेंट दे सकते हैं। ये सप्ताह आपके लिए पूरी तरह से अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। दूसरों की बातों में फंसकर प्रेमी से अनबन हो सकती है। आपका प्रेमी आपको समझाने का प्रयास भी करेगा, लेकिन आप टस से मस नहीं होगें। आपको किसी की बात पर आंख मूंदकर विश्वास करने से पहले एक बार अभी तक के अपने प्रेमी जीवन पर नजर अवश्य ही डालना चाहिए।आप प्रेमी के साथ किसी तरह की नाइंसाफी ना करें। सप्ताह का आरंभिक भाग आपका लड़ाई झगडो़ं और रूठने मनाने में बीत सकता है। मध्य भाग में कुछ बदलाव आने की उम्मीद बनती है, लेकिन अंतिम भाग में फिर से मनमुटाव हो सकता है। धीमी गति से चलते प्रेम संबंधों से आपको बोरियत महसूस हो सकती है। आप इनमें कुछ नयापन चाह सकते हैं, लेकिन नयापन लाना आपके अपने हाथों में हैं। आप जैसे अपने संबंधों को चलाना चाहेंगे वह वैसे ही चलेंगे। आप अपनी ओर से भी कुछ प्रयास करें। कुछ नए आइडिया सोचें कि कैसे संबंधों में रस भरा जा सकता है। उनमें मिठास बढ़ाने का प्रयास करें। आपके प्रेम संबंधों को लेकर मित्रों के मध्य कुछ चर्चा चल सकती है। कुछ लोग आपके संबंधों का मजाक उड़ाने का प्रयास कर सकते है। जब यह बातें आपके कानों तक पहुंचेगी तब आपको काफी धक्का लग सकता है और आप अत्यधिक परेशान भी हो सकते हैं। आपका प्रेमी भी परेशान होगा, क्योंकि यह आप दोनों से जुडा मामला है। आप दोनों को अपने संबंधों को लेकर किसी को सफाई देने का प्रयास नहीं करना चाहिए।  यह सप्ताह आपके प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। प्रेमी से आपकी बातचीत काफी अच्छे मूड में होती रहेगी। इससे आप दोनों एक-दूसरे को पहले से अधिक करीब पा सकते हैं और आने वाले समय के लिए कुछ वादे भी एक-दूसरे से कर सकते हैं। सप्ताह का अंतिम भाग कुछ परेशानी वाला सिद्ध हो सकता है अथवा आपको कुछ जरूरी काम से बाहर जाना पड सकता है जबकि आपका मन जाने का नहीं होगा। आपके भीतर जो भावनाएं हैं, उन्हें कुछ समय तक दिल में ही रहने दें, क्योंकि उन्हें प्रकट करने का अभी सही समय नहीं आया है। आप प्रेमी से जो अपेक्षाएं मन ही मन रखे हुए हैं, उन पर भी अंकुश लगाने का प्रयास करें। यह अपेक्षाएं आपकी सबसे बड़ी कमजोरी भी साबित हो सकती हैं। आपकी अपेक्षाओं की यदि उपेक्षा हो गई तब आपका दिल बुरी तरह से टूट सकता है। इसलिए उतना ही सोचें जितना कि व्यवहारिक रूप से होना संभव होता है। आप अपने प्रेमी जीवन को सफल बनाने के लिए कुछ बदलाव अपने भीतर करना चाहते हैं। यह सही भी है क्योंकि कुछ बातें जो आपके प्रेमी को आप में पसंद नहीं है उनमें सुधार कर आप प्रेमी जीवन को भी सफल बना सकते हैं। आप अपने प्रयासों में काफ़ी हद तक सफल भी रह सकते हैं, लेकिन मध्य भाग में फिर कोई बात आपके प्रेम संबंधों में कांटा बनकर उभर सकती है, जिससे आपका दिल आहत हो सकता है। आप यदि सोच रहे हैं कि अपने प्रेम संबंधों को कैसे अगले पायदान तक ले जाया जाए, तब आपको अभी इस सप्ताह एक बार फिर से विचार कर लेना चाहिए। ऐसा नहीं है कि आप प्रेमी जीवन की जिम्मेदारियों को संभालने में सक्षम नही हैं, लेकिन समय अभी आपके अनुकूल ज्यादा नहीं कहा जा सकता है। आपका किसी वरिष्ठ व्यक्ति से इन संबंधों को लेकर विवाद हो सकता है। इसलिए कुछ समय और संबंधों को ऐसे ही चलने दें। आपको सप्ताह के आरंभ में कुछ मानसिक परेशानियों को झेलना पड़ सकता है। इन परेशानियों का कारण आप स्वयं भी हो सकते हैं। आप बहुत जल्दी भावुक हो जाते हैं और इसी भावुकता में आपको फिर कुछ और दिखाई नहीं देता है। आप अपने ही नजरिए से सभी को देखना चाहते हैं, यही आपकी सबसे बड़ी कमजोरी भी है। इसीलिए आप फिर परेशान भी रहते हैं। आपको अपने प्रेमी की बातों को भी महत्व देना चाहिए, ना कि एक ही बात को पकड़कर आप कोई जिद पाल कर रखें।  इस सप्ताह आप खुद को काफी परेशान पा सकते हैं। सप्ताह के आरंभ में आपका मन बिना कारण विचलित रह सकता है। आप परेशान हो सकते हैं कि जितना आप कर सकते हैं उतना अपने प्रेम संबंधों को आगे बढ़ा नहीं पा रहे हैं। आप कभी- कभी जो दुविधा में पड़ जाते हैं उससे आपको बाहर निकलना होगा, क्योंकि जब तक आप उससे बाहर निकलकर स्वतत्र रूप से कोई फैसला नहीं लेंगे, तब तक आपका कुछ नहीं हो पाएगा। सप्ताह का आरंभ आपका घूमने फ़िरने से हो सकता है। मूड में मस्ती भरी रह सकती है और आप मित्रों के साथ मनोरंजक स्थानों पर जा सकते हैं। यदि आप प्रेमी को साथ ले जाते हैं, तब आपको उसका भी पूरा ध्यान रखना चाहिए। मित्रों के साथ रहकर प्रेमी की उपस्थिति को अनदेखा ना करें। आप सप्ताह के मध्य भाग में घर की जिम्मेदारियों में फंस सकते हैं। यह सप्ताह आपके प्रेम संबंधों के लिए मिश्रित फल प्रदान करने वाला कहा जा सकता है। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए अनुकूल बना रहेगा। दूसरे भाग में आपको कुछ निजी परेशानियों का अनुभव हो सकता है, जिससे प्रेमी की ओर कम ध्यान दे पाएंगे। अंतिम भाग में एक बार फिर से आप दोनों प्रेमी जीवन का आनंद लेगें। प्रेमी जीवन से संबंधित आप कोई भी फैसला लेने से पूर्व एक बार अपने प्रेमी की सलाह भी अवश्य लें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसे लोगों का हाथ हमेशा रहता है खाली, नहीं ठहरता पैसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-is-how-your-finger-can-save-your-money-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-is-how-your-finger-can-save-your-money-according-to-palmistry/</guid>
      <description>अक्सर आपने कई लोगों से सुना होगा कि उनके हाथ में पैसा नहीं टिकता। पैसे आते ही खत्म हो जाते हैं। वहीं इसके उलट कुछ लोग ऐसे भी होते हैं जो चाहे कितना भी खर्च कर लें, उनका हाथ कभी भी खाली नहीं रहता। अगर आप भी इनमें से एक हैं तो इसका कारण आपकी भी है। आप चाहें तो इसकी वजह खुद अपनी देखकर जान सकता हैं।  पढ़ें- हस्तरेखा विज्ञान की माने तो ऐसे लोग जिनकी उंगलियों को सीधा करने कर पोरों के बीच रिक्त स्‍थान हो, उनके हाथ में पैसा बिल्‍कुल भी नहीं ठहरता। इनके लिए बचत करना मुश्किल होता है।  जिन लोगों की हथेली कोमल होती हैं और अगर उनकी उंगलियां पीछे की ओर मुड़ी हो तो वे उदार प्रवृत्ति के होते हैं। ऐसे लोगों का पैसा सुख सुविधाओं की चीज में अधिक खर्च होता है।  जिनकी उंगलियां आपस में एक दूसरे से चिपकी होती हैं और हथेली के बीच में गड्ढा होता है वह कंजूस होते हैं। ऐसे लोग धन खर्च होने पर परेशान हो जाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में कभी न रखें इस तरह के फूल, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-keep-withered-flowers-in-home-according-to-feng-shui/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:03:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-keep-withered-flowers-in-home-according-to-feng-shui/</guid>
      <description>में पौधों का काफी महत्व है। माना जाता है कि घर और ऑफिस में पौधे होने से सकारात्मक ऊर्जा का सृजन होता है। अधिकतर लोग घर और ऑफिस में अपने आस पास फूलों को भी रखते र्है। अगर आप भी इन लोगों में शामिल है तो इन जगहों पर फूल रखने से पहले इन बातों पर जरूर गौर करें।  पढ़ें-  घर को सजाने के लिए सिर्फ ताजा फूलों का ही प्रयोग करें, लेकिन अगर वे सूखने और मुरझाने लगें तो उसे तुरंत वहां से हटा देना चाहिए। ताजा फूल जीवन के प्रतीक‌ माने जाते हैं और मुरझाए फूल मृत्यु के सूचक होते हैं। वहीं मुरझाए फूल नकारात्मक ऊर्जा का सृजन करते हैं। फूलों के पौधों को अपने ड्राइंगरूम या डायनिंग रूम ही रखें। भूलकर भी इन्हें बेडरूम में न रखें, लेकिन अगर आपके घर में कोई बीमार व्यक्ति है तो उसके बेडरूम में फूलों के पौधे रख सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 2 राशि वालों को आज आर्थिक रूप से लग सकता है बड़ा झटका, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-17th-november/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 07:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-17th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप कलात्मकता से भरे रहेंगे और आपको ऐसा लगेगा कि आप बहुत अच्छे विचारों को जन्म देते हैं। इन विचारों पर अच्छी तरह से ध्यान दें और इनको वास्तविकता में बदलें। आप इन विचारों के बारे में पहले से ही अपने दोस्तों को बता सकते हैं, लेकिन किसी भी अजनबी के सामने इन विचारों के बारे में जिक्र ना करें। आपका कोई जानकार आपको किसी मानसिक उलझन में डालने की कोशिश करेगा। ऐसे लोगों को पहचान कर उन्हें अपने से दूर रखने की ही कोशिश करें। ऐसे किसी व्यक्ति के इरादे को भांपते हुए आप अपनी राह पर चलते रहें।  आपकी शायद किसी उच्च अधिकारी के साथ ना बने, लेकिन आपके लिए अचछा होगा कि आप समझ और कूटनीति से अपना काम निकलवा लें। आप अपनी बात उनको अच्छी तरह समझाने की कोशिश करें। यदि आप स्वास्थ्य संबंधित सेवाओं के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आज का दिन आपके लिये शुभ समाचार व वित्तीय लाभ लेकर आ सकता है। आज आप कुछ स्वास्थ्य के मंत्र सीखना चाहते हैं ताकि आप खुद को स्वस्थ रख सकें।  नवीन नौकरी के प्रस्ताव मिलने की संभावना है, परंतु वे उसी कार्यक्षेत्र में हो, ये जरूरी नहीं। आपको साक्षात्कार के लिए बुलावा भी आएगा, परंतु ये वो काम नहीं होगा जो आप करना चाहते हैं। आपको अपने विकल्पों को खुला रखना चाहिए। अगर आप लंबे अरसे से किसी पूंजी निवेश के लिए सोच रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए महत्वपूर्ण साबित हो सकता है। बाकी समय से लंबित किसी जमीनी सौदे का निपटारा शीघ्र ही होने वाला है और आपके भाग्य में यह भी लिखा है कि निकट भविष्य में यह लेन देन आपको आर्थिक लाभ पहुंचाएगा। इस समय सभी चीजें आपके अनुसार ही हैं। सब कुछ आपके नियंत्रण में ही हैं और आप अपनी जिम्मेंदारियां अच्छी तरह से निभा रहे हैं। आप बस इसी तरह से चलते रहें तो सब कुछ आपके हक में ही रहेगा, लेकिन समझदारी इसी में है कि आप अपने खातों का ध्यान रखें। जिस प्रोजेक्ट को आप बहुत फायदेमंद समझ रहे थे वो शायद उतना फायदेमंद साबित न हो सके। आज आपका पूरा दिन किसी मुद्दे को सुलझाने में ही निकल जाएगा। आपको पता भी नहीं लगेगा और आपकी आर्थिक स्थिति मजबूत हो जाएगी। आज आपको अपने आर्थिक मामलों में अच्छी तरक्की दिखेगी और इससे आपको बड़ी खुशी होगी।  दूसरे लोग आपकी दयालुता का गलत फायदा उठाने की कोशिश कर सकते हैं। याद रहे जिंदगी में हर चीज का संतुलित होना जरूरी है, इसलिए जरूरत से ज्यादा दया करना भी ठीक नहीं है। हो सकता है कि पैसे से जुड़े किसी मामले में आज आप जोश में आकर कोई गलत फैसला कर बैठें। इसलिए आज काम-काज के समय या कोई आर्थिक फैसला लेते समय आप अपनी भावनाओं पर पूरी तरह से नियंत्रण रखें। जरूरी नहीं हर आदमी हर समय अच्छा ही निर्णय ले। इसलिए हो सकता है, आपका कोई फैसला आपका ही नुकसान कर दे। इसलिए जरा संभल कर निर्णय लें। आज आपका मन करेगा कि आप घर और ऑफिस से बाहर निकल कर प्रकृति का आनंद लें। आप अपने तनाव को खत्म करके अपने दिमाग को शांत करना चाहते हैं। यदि आप आईटी के क्षेत्र में काम करते हैं तब आज का दिन विशेष प्रगतिवर्धक है। नवीन अवसर आपके समक्ष होगा, जिसका आपको फायदा लेना चाहिए। इससे भविष्य में सकारात्मक उन्नति संभव है। आज आपके काम के क्षेत्र में आर्थिक लाभ के संकेत हैं। आज आप पाएंगे कि विदेशी लोगों से आपके रिश्ते बनते जा रहे हैं। विदेश में रह रहे आपके दोस्त आपको वहां आने का निमंत्रण दे सकते हैं या फिर काम के सिलसिले में भी आपको वहां बुलाया जा सकता है। अगर आप एक कलाकार या हस्तशिल्पी हैं तो आज का दिन आपके लिए बहुत अच्छा है। अगर आप किसी संस्थान में काम करते हैं तो आपके उच्चाधिकारी किसी प्रोजेक्ट के लिए आपकी सराहना करेंगे। इसके लिए आपको बोनस या फिर प्रमोशन भी मिल सकता है। इन दिनों यदि आप सावधान नहीं रहेंगे तो हो सकता है कि आपको कठिन परिस्थितियों से गुजरना पड़े। यदि किसी योजना को आप अपना लक्ष्य मानकर कार्य करते हैं तथा रास्ते में आनेवाले अवरोधों को दूर कर लेते हैं तब वह दिन दूर नहीं जब सफलता आपके कदम चूमेगी और आप अपनी जीत पर खुश नजर आएंगे।  आज ऑफिस से बाहर निकल कर आपको लोगों से मिलना चाहिए, जिससे आपको नवीनतम तकनीक की जानकारी हासिल हो सके। अपने क्षेत्र में आपको लोगों से अपने संबंध बनाने की कोशिश करनी चाहिए। लोगों से दिल खोलकर मिलें और उनसे अपने बारे में चर्चा करने में न हिचकिचाएं। आज आपका कठिन परिश्रम एवं एक दिशा में किया गया कार्य बहुत बड़ी संख्या में धन अर्जित करा सकता है। हाल ही में आपकी सृजनात्मक योग्यता अपने कार्यक्षेत्र में प्रदर्शित हुई है। आपको निश्चित रूप से आर्थिक पुरस्कारों की प्राप्ति होगी, जो कि आपके उत्तम विचारों का प्रतिफल है।  अजीब और अपरिभाषित सा डर आज आपको परेशान कर सकता है। बिना किसी कारण डरने की जरूरत नहीं है और न ही बेकार में परेशान होने की जरूरत है। यदि आप नई नौकरी की तलाश में हैं, तब आज कोई अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। हो सकता है कि ये वो काम न हो जिसके विषय में आपने सोचा था, लेकिन शुरूआत की जा सकती है, जिससे आर्थिक लाभ के संकेत प्रबल होते हैं। व्यापार में तगड़ा झटका लगने का भय है। इससे बचने की कोशिश करें। अच्छा तो यह रहेगा कि इस तात्कालिक झटके से अपने व्यवसाय को बचाने का प्रयास करें। एक लक्ष्य बनाकर उसे पाने का प्रयत्न करें।  आज मजे और आराम करने का दिन है। सामाजिक गतिविधियां आज आपके लिए बहुत सारी खुशियां ले कर आएंगी। आपके जीवन में हाल में जो बदलाव आए हैं उनसे भी आपको बहुत खुशी मिलेगी। आपकी क्षमता के कारण आपको अच्छी नौकरी मिल सकती है। इस मौके का लाभ उठाकर आपको अपने क्षेत्र की और जानकारी प्राप्त करने की कोशिश करनी चाहिए। साथ ही अपनी नई संस्था में भी आपको पूरी मेहनत से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। सभी प्रकार से सावधानी बरतने के बावजूद आज आपकी बहुमुल्य वस्तुएं चोरी हो सकती हैं या खो सकती है।  कुछ समय से आपके घर पर छोटी-छोटी बातों को लेकर झगड़े हो रहे हैं, लेकिन आज आपने इन झगड़ों को खत्म करने की ठान ली है। आज अपने प्रयासों से आप ये कर ही डालें। आपका नया काम उत्तरदायित्वों का बोझ आपके सिर पर डालेगा और आपको संस्थान की अपेक्षाओं पर खरा उतरने के लिए कड़ी मेहनत करनी होगी। खैर आपको ये संतोष मिलेगा कि आपकी मेहनत के फल आपको मिल रहे हैं। यदि आप यह जानने की कोशिश करेंगे कि आज व्यवसाय के लिए आपका भाग्य कैसा है तो आप देखेंगे कि इसमें थोड़ा बहुत सुधार अवश्य हुआ है।  आज आप अपनी मेहनत व साथियों की मदद से सफलता प्राप्त कर सकेंगे। अपने समूह में सभी को उत्साहित करके एक साथ काम करें। उनको ये बताएं कि आप उनसे क्या चाहते हैं और जिस मदद की उन्हें जरूरत है, वो उनके दें। साथ मिल कर आप बहुत आगे तक जा सकते हैं। जो पर्यटन क्षेत्र में हैं, उनके खुले स्वभाव और जोखिम उठाने की क्षमता के कारण वो काफी आगे बढ़ सकते हैं। आपकी मेहनत आपको आगे बढ़ने में मदद करेगी, अगर आप मेहनत करते हैं तो आपको धन से भी नवाजा जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों घर के बाहर नींबू मिर्च लटकाया जाता है, ये है वैज्ञानिक कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-the-scientific-reason-of-hanging-lemon-and-chilli-in-front-of-door/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:18:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-the-scientific-reason-of-hanging-lemon-and-chilli-in-front-of-door/</guid>
      <description>अक्सर हम देखते हैं कि किसी दुकान, घर और प्रतिष्ठान के बाहर लोग नींब और मिर्च लटकाकर रखते हैं। ऐसी मान्यता है कि घर पर नींबू और मिर्च लटकाने पर बुरी नजर नहीं लगती है। ऐसा माना जाता है कि नींबू का खट्टा और मिर्च का तीखापन स्वाद बुरी नजर वाले व्यक्ति की एकाग्रता भंग कर देता है। जिससे कारण से वह अधिक समय पर घर या दुकान को नहीं देख पाता है।   वही दूसरी ओर इसके पीछे वैज्ञानिक मान्यता भी है जब हम मिर्च,नींबू जैसी चीजे देखते है तो उनके मन में इसका स्वाद महसूस करने लगते है जिसके कारण वह ज्यादा देर तक उसको देख नहीं पाते हैं और वहां से फौरन अपना ध्यान हटा देते हैं।  साथ ही यह भी माना जाता है नींबू मिर्च में कीटनाशक गुण होते हैं जिसके लटकाने से वहां का वातावरण शुद्ध रहता है । इसके अलावा यह भी माना जाता है नींबू आस-पास फैली हुई नकारात्मक ऊर्जा को सोख लेता है और वातावरण में सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है।  के अनुसार जिस घर में नींबू का पेड़ होता है वहां किसी भी प्रकार से नकारात्मक ऊर्जा नहीं रहती है जिससे घर में सुख और समृद्धि रहती है।   पढ़ें-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आय बढ़ने की प्रबल संभावना है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-16th-november/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:16:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-16th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपको अपने आप में झांकने का अवसर मिलेगा। अपने संपूर्ण विकास के लिए कुछ अच्छे निर्णय लेने होंगे। इसलिए अपने साथी को अपनी भावनाओं से अवगत कराएं। यह निश्चित कर लें कि आपका साथी भी वैसा ही महसूस करता है। यदि आप मीडिया या टीवी के क्षेत्र में जाना चाहते हैं तो आज का दिन श्रेष्ठ है। आपको अपना अच्छे से अच्छा प्रदर्शन करना है, जिससे सही सराहना और काम मिल सके। जो लोग पर्यटन के धंधे में हैं उन्हें निकट भविष्य में अच्छी आमदनी के संकेत हैं। अच्छे कैरियर के लिए उस पर ठीक से ध्यान लगाना जरूरी है। अगर आप अपने व्यवसाय के लिए अच्छा आधार तैयार करना चाहते हैं तो अपने ग्राहकों में अपनी अच्छी साख बनाइये इससे कंपनी की आर्थिक स्थिति भी मजबूत होगी।  आज आप बहुत खुश रहेंगे, आपकी खुशियों में कोई बाधा नहीं आएगी। शायद आपको पता नहीं कि आपका सकारात्मक व्यवहार आपके काम में दिखाई देगा, इससे आपके सहकर्मी भी आपसे प्रभावित हुए बिना नहीं रह सकेंगे। आपको इस समय का पूरा फायदा उठाते हुए अपने सभी अधूरे कामों को पूरा कर लेना चाहिए। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है।  पिछले कुछ समय से रोमांस के क्षेत्र में कईं रुकावटें आई हैं, किन्तु अब सकारात्मक विकास होने की पूरी संभावना है। आज अपना संयम बनाए रखें व अपने जीवन में महत्वपूर्ण बातों पर ध्यान दें। वे विद्यार्थी जो विदेश से किसी खबर की प्रतीक्षा कर रहे हैं, उनके लिये आज का दिन शुभ है। व्यवसाइयों के लिये आज का दिन विदेश से लाभ प्राप्त करने का है। आपको इन अवसरों का लाभ लेने के लिये इसके अनुकूल अपने आप को बनाना होगा। इस अवसर का लाभ उठाने पर आप कहीं दूर यात्रा पर भी जा सकते हैं। आज अपनी गाड़ी बेचने की सोच रहे हैं तो यह योजना अभी टाल दें, आज का दिन फायदे वाला नहीं है।  आज आपकी किसी अजनबी के साथ डेटिंग की संभावना है। आज की डिनर डेटिंग बहुत अच्छी रहेगी। इस रिश्ते को आगे बढ़ाने की कोशिश जारी रखें। यह रिश्ता शादी का रूप ले सकता है। आज शायद आपका किसी से जोरदार झगड़ा हो सकता है। इस झगड़े से बचने की पूरी कोशिश करें, वरना बाद में आपको पछताना पड़ सकता है। इस समय किया गया कोई भी झगड़ा भयंकर रूप ले सकता है। आप बस अपनी नजर अपने लक्ष्यों पर रखें और अगर आपको लगे कि आपके साथ बुरा बर्ताव किया जा रहा है तब भी बात को बिगड़ने ना दें। आज आपको लगेगा कि आप बहुत भाग्यशाली हैं आपके आस-पास के लोगों को भी ऐसा ही लगेगा। आज आप अपने परिवार व कार्यालय के लोगों के लिए भी भाग्यशाली साबित होंगे। इस अवसर का फायदा उठाते हुए दूसरों की मदद करें। वो आपको इसके लिए सराहेंगे। आज आपके सहकर्मियों द्वारा समय पर की गई मदद कार्यस्थल पर आपको किसी परेशानी से बचा लेगी। आपको सलाह है कि ऐसे ही एकजुट हो कर काम करते रहें। इससे आप अपने बड़े लक्ष्यों को भी आसानी से पा लेंगे। साथ ही चुनौतीपूर्ण परिस्थितियों से बाहर निकलने के लिए अपनी दृढ़ इच्छा शक्ति और सही निर्णय क्षमता का प्रयोग करें। इस समय आपका काम अच्छा चलता रहेगा, लेकिन अगर आप अपने काम में और अधिक सफलता चाहते हैं तो आपको विज्ञापन का सहारा लेना चाहिए। इसकी मदद से आपके लिए नए अवसरों के दरवाजे खुल जाएंगे और आपके करियर में भी वृद्धी होगी। अपनी योजना ध्यान से बनाएं और अपने श्रोताओं को भी ध्यान से चुनें और फिर देखें इसका फायदा आपको कितनी जल्दी मिलता है। अपने घर के बढ़े हुए खर्चे से परेशान होने की आवश्यकता नहीं है। क्योंकि आपकी आय बढ़ने की प्रबल सम्भावना है। आज आप अपना ध्यान बड़े निवेश पर लगाएं तथा छोटे-मोटे नफा नुकसान पर ध्यान ना दें।  आज का दिन उन विषयों पर बात करने के लिए उचित है, जिन पर आपके साथी ने अपना गुस्सा व्यक्त किया था। अवांछित गलतफहमियों को दूर करने की भावनाओं को प्रकट करें, जिससे आप दोनों के बीच की दूरी समाप्त होगी एवं प्रेम बनेगा।आज आपको अधिक खर्च के कारण सामने आने वाली स्थिति का सामना करना होगा। वो अतिरिक्त खर्चा हालांकि आपकी जेब पर भारी था लेकिन आपने हिम्मत कर उसे खरीद डाला। आज आपको अपनी वित्तीय स्थिति का सही लेखा जोखा रखना होगा। आज खुद पर काबू रखें। कहीं किसी उच्च अधिकारी के सामने आप अपना सयंम न छोड़ दें।  आज के दिन की शुरूआत कुछ निराशा पूर्ण हो सकती है। लेकिन दिन का अंत संतुष्टीजनक ही होगा। आपके धैर्य और दृढता का आपके आस-पास के लोगों पर सकारात्मक असर होगा और आपकी हर समस्या खुद ही हल हो जाएगी। करियर में वृद्धि के लिए समय शुभ है। अगर आप पिछले कुछ समय से अपने करियर के बारे में कोई शुभ समाचार सुनने की प्रतीक्षा कर रहे थे तो अब किसी दोस्त या सहकर्मी से आपको वो शुभ समाचार मिल सकता है। अपने कान खुले रखें क्योंकि आप इसे किसी भी कीमत पर खोना नहीं चाहेंगे। आपको पदोन्नति मिल सकती है या फिर वो नई नौकरी मिल सकती है, जिसका इंतजार आपको बहुत समय से था। आज आप जो भी निर्णय लें बहुत सोच-समझ कर लें क्योंकि बाद में जल्दबाजी में लिए गए निर्णय के लिए आपको पछताना पड़ सकता है। अपनी राह जल्दी में ना चुनें नहीं तो आपको लगेगा कि आपने गलत निर्णय लिया। सोच समझ कर लिए गए फैसले अंत में आपको खुशी देंगे। आज आप किसी ऐसी वित्तीय योजना के झांसे में मत फंस जाइयेगा जो बाहर से दिखने में तो बहुत आकर्षक लगे लेकिन उससे उतना फायदा नहीं हो। झटपट अमीर होने वाली ऐसी योजनाओं से बच कर ही रहें। क्योंकि अंतत: इससे आपका नुकसान ही होने वाला है। इसलिए ख्वाबों की दुनिया में नहीं बल्कि हकीकत की जमीन पर रहिये। आज आप अपना मिजाज खुशनुमा रखें, छोटी-मोटी समस्याओं से परेशान ना हों। आज आप कुछ बहस करने के मूड़ में लगते हैं। लेकिन आप फिर भी सब कुछ संभाल लेंगे। अपनी परेशानियों को अपने ऊपर हावी ना होने दें इनसे ही आपको कोई अच्छा मौका मिल सकता है। इन परेशानियों पर ज्यादा ध्यान ना देकर अपने जीवन की खुशियों का मजा लें। आज आपका काम बहुत ही चुनौतीपूर्ण रहेगा। कुछ नई योजनाओं के जुड़ जाने से आपके काम का बोझ और बढ़ गया है। ध्यान रखें कि अगर आप अपना काम समय पर खत्म कर पाए तो आपको पदोन्नति भी मिल सकती है। आज आप और आपके परिवार के लोगों के बीच छोटे-मोटे झगड़े हो सकते हैं जिनके कारण आप उदास हो जाएंगे। लगता है आज सब लोग अच्छे मूड में नहीं हैं इसलिए आपको सावधानी बरतनी पड़ेगी। अपनी भावनाओं को प्रकट करने में जरा भी ना हिचकें इससे आप अपने रिश्तों को मजबूत बना पाएंगे। जमीन-जायदाद के मामले में उनके कागजातों को सावधानी पूर्वक अध्ययन करें क्योंकि मामूली त्रुटियां भी किसी बड़े झंझट का कारण बन सकती हैं। आप जोखिम भरे जमीन जायदाद के मामले में कदम रख रहे हैं। आपसे जमीन के कागजातों को पढ़ने में कोई भूल भी हो सकती हैं।  आज आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा। अपने असली रूप को पहचाने और आध्यात्मिक ज्ञान को बढ़ाने की कोशिश करें। इस राह पर चलने से आपको बहुत लाभ होगा और शांति भी मिलेगी। इससे आपके स्वास्थ में भी सुधार आएगा। आज आप पाएंगे कि पिछले कुछ समय से जो बात आपको परेशान कर रही थी आज वो परेशानी कम हो रही है। आप पर काम का बहुत बोझ रहेगा, लेकिन काम से संबंधित कुछ तनाव आज कम हो जाएगा। कम तनाव के इस दौर को नजरअंदाज ना करें व अपना प्रयास जारी रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 16 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-16th-november/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:09:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-16th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। रोजगार प्राप्ति का हर्ष होगा।व्यवसाय में धन लाभ बढ़ेगा। मन प्रसन्न रहेगा। अटके कार्य सफल होंगे। साक्षात्कार में चयन होगा। कानूनी क्षेत्र में विजय मिलेगी। व्यवसाय में लाभ होगा। कार्यक्षेत्र में विरोधी से सचेत रहें। शिक्षा में रुचि रहेगी। व्यावसायिक यात्रा संभव है। मन अशांत रहेगा। दौड़धूप अधिक रहेगी।संपत्ति संबंधी परेशानी संभव है।व्यवसाय में लाभ होगा। माता का स्वास्थ्य नरम रहेगा। पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। अटके धन की प्राप्ति होगी। व्यावसायिक विस्तार के नए क्षेत्र मिलेंगे। उत्साह में वृद्धि होगी। आर्थिक स्थिति अनुकूल रहेगी। वाद विवाद से बचें। व्यवसाय में धन लाभ होगा। नए कार्य में सफलता मिलेगी। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। परिवार में आनन्द रहेगा। कार्य क्षेत्र में मतभेद रहेंगे। व्यय में वृद्धि होगी। व्यवसाय में लाभ मार्ग अवरुद्ध रहेगा। मन अशांत रहेगा। विरोधी पक्ष से सचेत रहें। डूबे धन का कुछ अंश मिलेगा। व्यवसाय में लाभ होगा। संपत्ति में वृद्धि होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुरुवार को इस घड़ी में घर से निकलना तो बचके रहना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ef16a5/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 07:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ef16a5/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुधवार का दिन यानी इस नक्षत्र में बिगड़े का बनाने का दिन, देखिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eef7bt/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 06:58:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eef7bt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 15 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-15th-november/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 21:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-15th-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। रोग एवं ऋण में कमी आएगी। विरोधी पक्ष पर दबाब बना रहेगा। व्यावसायिक लाभ से मन प्रसन्न रहेगा।धैर्य सफलता में सहायक रहेगा। संतान पक्ष से शुभ समाचार मिलेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा।उत्साह में वृद्धि होगी। महत्वपूर्ण कार्य में निराशा होगी। जमीन जायदाद के बनते कार्य अटक सकते हैं।आत्मविश्वास बनाए रखें। प्रयासों में सफलता मिलेगी। व्यावसायिक लेन-देन में सावधानी बरतें।पूर्व नियोजित कार्य सफल होगा। भौतिक सुख सुविधाओं में वृद्धि होगी। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा।शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। राजनैतिक क्षेत्र में वर्चस्व बढ़ेगा। व्यवसाय में विस्तार एवं उत्तम लाभ होगा।भौतिक सुख साधनों में वृद्धि होगी। उच्चस्तरीय परिचय का लाभ मिलेगा। व्यवसाय में उत्तम लाभ होगा।सरकारी कार्य में सफलता मिलेगी। व्यवसाय में उत्तम धन लाभ होगा।मानसिक तनाव से बचें। बनते कार्यों में रुकावटें आएगी। व्यवसाय में लाभ होगा। परिवार में शांति रहेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को कई अच्छे अवसर मिल सकते हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-15th-november/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 16:31:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-15th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आपको एहसास होगा कि आए दिन आपके घर में छोटी-छोटी बातों पर झगड़े हो रहे हैं। परिवार के सदस्यों के बीच मतभेद बढ़ रहा है। आज आपके किसी प्रियजन का मूड खराब भी हो सकता है। अच्छा होगा कि आज आप किसी बेकार की बहस में ना पड़ें, धैर्य और नम्रता से काम लें। आज आपको अपनी जिम्मेंदारियां निभाने के अतिरिक्त चाहिए कि कुछ समय अपने साथी के साथ रोमांस से भरपूर समय बिताएं। आज आपको समय पर काम पूरा करने के लिए थोड़ी और मेहनत करने की जरूरत पड़ेगी। आलस के कारण आप पीछे रह सकते हैं। परेशान ना हों। अभी भी कुछ नहीं बिगड़ा है, थोड़ी सी मेहनत करके आप फिर से अपने उसी स्थान पर पहुंच सकेंगे। आपकी संप्रेषण कला और दृढ़-निश्चय आज आपको कई समस्याओं को हल करने में आपकी मदद करेगी। जब आपको सफलता मिलेगी तो आप जान पाएंगे कि इन तत्वों का आपके जीवन में कितना महत्व है। आखिर आपको वो मिल ही जाएगा जो आपको चाहिए। आज का दिन विपणन के क्षेत्र के कर्मचारियों के लिये काफी अच्छा रहेगा जब वे अपने आप को किसी प्रशिक्षण आदि के द्वारा आगे बढ़ाने का प्रयास करेंगे। ये अवसर आपका भविष्य तो निखारेगा ही, आपको अपने सहकर्मियों के बीच ऊंचा उठा देगा। आप अपने व्यावसायिक लक्ष्यों की प्राप्ति के साथ साथ प्रशंसा व प्रसिद्धि भी पा सकेंगें।आज शायद आपकी जिंदगी में कोई नया मोड़ आ सकता है। आज आपको किसी अपने या किसी अजनबी से कोई ऐसी शिक्षा मिल सकती है, जिसकी आपको जरूरत थी। उनकी सलाह पर ध्यान दें खासतौर से यदि वो आपसे बड़े हैं तो उनकी सलाह से आपको लाभ ही होगा। आज यदि आप नए मकान या संपत्ति में निवेश करना चाह रहे हैं तो उसके दस्तावेजों को ठीक से पढ़ सुन लें। छोटी सी चूक भी आपको बड़ी मुसीबत में डाल सकती है। आज आपको रोड़ पर चलते समय बहुत सावधानी बरतने की जरूरत हैं। तारे संकेत कर रहे हैं अगर आपका किसी यात्रा पर जाने का मन बन गया है तो उसे टाल दें।  आज शायद आपको अपने घर अथवा व्यवसाय के बारे में कोई महत्वपूर्ण निर्णय लेना पड़े। फैसला करने से पहले बुरे भले का विचार कर लें तो अच्छा होगा। आज का दिन किसी अनुसंधान अथवा कोई निर्णय करने के लिए बहुत ही अच्छा है। आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। आपके विपक्षी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं और शायद वो लोग आज ये कर भी पाएं। लेकिन, आप चिंता ना करें क्योंकि इस परिस्थिति को भी आप अपनी कूटनीति व समझ से सुलझा लेंगे। यदि किराये के घर में रह रहे हैं तो आज अपने सपनों का घर खरीदने के लिए खोजबीन शुरू कर दें। इस दिशा में आज की कोशिश से अच्छे नतीजे मिलेंगे।  आज आप किसी महत्वपूर्ण व्यक्ति से संपर्क साधेंगे। ध्यान रहे कि आप उस व्यक्ति के सामने अपनी अच्छी छवि प्रस्तुत कर पाएं। अगर आपको अपने काम में उपलब्धियों के लिए प्रशंसा मिले तो आपको अपने कार्यालय और उसके बाहर हो रही प्रतिस्पर्धा से सावधान रहना चाहिए। आपके विरोधी आप पर झूठा इलजाम लगा सकते हैं। इसलिए, किसी से भी कोई बात ना करें। आपके विरोधी सक्रिय है, लेकिन आप उनसे निबटना जानते हैं। आर्थिक लाभ के रूप में आज आपको आश्चर्य मिल सकता है, जो आपको पहले कभी नहीं मिला। इससे आपको बड़ी राहत मिलेगी इसे अपनी तरक्की में खर्च करें। रुपये-पैसे के लिहाज से जब समय अच्छा है ही तो उधार चुका कर कर्ज मुक्त हो जाइए। कुल मिलाकर आर्थिक लाभ के साथ मन की शांति भी मिलेगी। आज आपको खूब पहचान मिलेगी। आज आप जिस मुकाम पर हैं वो आपकी स्पष्टता और अच्छी संप्रेषण कला की वजह से ही है। आप और अधिक सफलता पाने के अपने प्रयासों को जारी रखें और अपने अहम को अपने रास्ते में ना आने दें। इससे लोग आपका आदर करते रहेंगे। आज आप अपने आपको अपने साथी से हुई गलतफहमी से आहत महसूस करेंगे। अपने साथी द्वारा कही गई बात को ध्यानपूर्वक सुनें जो कि आपके हित के लिए है। गलतफहमी का कारण आपके किसी मित्र का अनावश्यक हस्तक्षेप भी हो सकता है। अपने मित्र की बातों पर ध्यान ना दे कर अपने साथी के प्रति वफादार बने रहें। आज आपकी रोज की दिनचर्या बदल जाएगी। ये शायद आपके घर में शादी के समारोह की वजह से हो। आप इस समारोह में खूब मजा करेंगे और उन रिश्तेदारों से मिलेंगे जिन से आप बहुत दिनों से नहीं मिल पाए हैं। यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आनेवाला समय कुछ अच्छे परिणाम आपके लिये ला सकता है। आज के दिन आपको चिरप्रतीक्षित खबर मिल सकती है। आपके धैर्य का फल आपको मिलेगा। यदि आप सेवा के क्षेत्र में काम करते हैं तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है। आपको ये ध्यान रखना है कि आप अपने व्यापार का सही विज्ञापन व विस्तार कर रहे हैं जिसके सही फायदे आपको मिल सकें। आज आपको बोनस व विशेष लाभ मिलने की भी संभावना है।  आज आपका भाग्य ही आपको सफलता दिलाएगा। आज सब कुछ आपकी इच्छा के अनुसार ही होगा। आपको लगेगा कि ये सब आपकी मेहनत से ना हो कर आपके सौभाग्य की वजह से हो रहा है। इस समय का पूरा लाभ उठाएं।आत्मविश्वास में वृद्धि ही आपकी व्यावसायिक सफलता की कुंजी है। खुद को नेता साबित करने के लिए आपको चुनौतियों को स्वीकार करने के लिए तैयार रहना चाहिए। काम को चलाने की आपकी आदत के कारण आपके काम का बोझ व मानसिक दबाव बहुत बढ़ सकता है। इसलिए खुद पर भरोसा रखें और पूरी मेहनत से काम करें।अपने व्यवसाय में होने वाले छोटे-मोटे उतार-चढ़ाव से आप विचलित ना हों। व्यवसाय में अच्छी सफलता के लिए आप निरन्तर कठिन परिश्रम करते रहें। आपके आस पास के लोग आपके व्यवसाय के तरीकों की सराहना करेंगे।  आज आप अपने कार्यस्थल पर अपने काम से सम्बन्धित किसी समस्या को लेकर किसी सलाहकार या फिर किसी उच्च अधिकारी से सलाह लेना चाहेंगे। आप सलाह ले सकते हैं, लेकिन शायद इससे आपको कोई मदद न मिले। आपके लिए अच्छा होगा कि आप एक दो दिन और इंतजार करें जब तक कि सलाह के लिए आपको सही व्यक्ति न मिले। आज आप लम्बी अवधि के लिए किसी सौदे पर निवेश कर सकते हैं। आपको यह अवसर जल्दी से ग्रहण कर लेना चाहिए। क्योंकि, यह लम्बी अवधि के लिए धन सुरक्षित कर सकता है। जिसे आप वर्षों से सोचते आ रहे थे। आपके भाग्य में किन्ही स्त्रोतों से जमीन प्राप्त करने का योग है।  अगर आपको लग रहा है कि आपके परिवार के सदस्यों के बीच कोई तनाव चल रहा है तो आपके उस समस्या को जड़ से उखाड़ फेंकने की कोशिश करनी चाहिए। रिश्तों के बीच कड़वाहट पैदा ना होने दें। आज आप पूरा प्रयास करें कि सब परिजन एक दूसरे के साथ प्यार से रहें और एक दूसरे पर भरोसा करें। उच्चाधिकारी आज आपके करियर को बढ़ाने में मदद करेंगे। आपने जिस तरह से अपने काम को संभाला है, उससे आपके उच्च अधिकारी बहुत खुश हैं। वे आपकी प्रशंसा भी कर रहे हैं। ऐसे ही मेहनत करते रहें। वैसे आप अब तक तो जान ही गए हैं कि सफलता के लिए कोई छोटा रास्ता नहीं होता। आज आप एक बहुत ही दयालु हृदय व्यक्ति से मिलने जा रहे हैं, जिसका मधुर व्यवहार आपको आकर्षित करेगा। इसके साथ नजदीकी रिश्ता कायम करना आपके लिए अच्छा प्रेमसंबंध साबित हो सकता है। विश्वास कीजिए, आप दोनों का साथ एक दूसरे को अपार खुशी देगा। दोनों अपनी भावनाएं खुलकर बांटें। यह आप दोनों की जिंदगी की यात्रा की शुरुआत साबित हो सकती है। आज आप जल्दी से सामान भरकर हवाई अड्डे भाग सकते हैं, क्योंकि एक जल्दबाजी से भरी व्यावसायिक यात्रा का योग है। आपको इस कम समय का उपयोग बैठक की तैयारियों के लिये करना होगा। हो सकता है कि यात्रा के दौरान आपको किसी किस्म की परेशानी पेश आए।  आज आपको उस सच्चाई से अवगत होने का अवसर मिलेगा, जिसे एक साथी में ढूंढने का प्रयास कर रहे थे। आपकी गलत लोगों में वह खूबियां ढूंढने की आदत है, जिन्हें आप चाहते है। कार्यस्थल पर उन लोगों को पहचानने की कोशिश करें, जो आपकी छवि खराब करने पर तुले हैं या फिर आपका काम बिगाड़ने पर उतारू हैं। वो आपको बुरा और खुद को अच्छा साबित करना चाहते हैं। वो शायद आपका बुरा नही करना चाहते, लेकिन उनका प्रभाव आपके करियर के लिए घातक हो सकता है। आपके व्यवसाय में वृद्धि हुई है लकिन आप उसके अनुरूप अधिक तेज कार्य नहीं कर पा रहे हैं लेकिन आपके द्वारा हाल ही में उठाये गये ठोस कदम के लिए आप धन्यवाद के पात्र हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज व्यापार में लाभ और नौकरी में पदोन्नति के योग हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-14th-november/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 08:10:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-14th-november/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन आज आप जरा अपनी बहस करने की आदत को काबू में रखें। आज आप शायद थोड़ा उत्तेजित हो जाएं व बहस में पड़ जाएं। शांत रहें और बस अपना काम करने में लगे रहें। अगर आप अपने इस उद्देश्य को पूरा कर लेंगे तो आपको अच्छा तो लगेगा ही साथ ही आपको मानसिक शांति भी मिलेगी। अगर आप कानून संबधित काम करते हैं, विशेषकर सामाजिक कानून तो आपका आज का दिन अत्यंत लाभदायक होगा। आपके हाथ में एक बड़ा काम अर्थात व्यवसाय आएगा या फिर आपको पद वृद्धि मिलेगी। इस समय को अपने आर्थिक लक्ष्य को पाने के लिए इस्तेमाल करें। आज वो दिन है जबकि आप अपने रुके हुए काम को पूरा कर पाएंगे। खास तौर से उन कामों को जिनको पूरा करने के लिए उच्च अधिकारियों की स्वीकृती चाहिए थी। अपनी पूरी ऊर्जा और जान पहचान का प्रयोग करते हुए जितनी जल्दी हो सके अपने काम को पूरा करवा लें। ध्यान रहे कि आप सभी जरूरी कागजात तैयार रखें। आज आपके रास्ते की सारी परेशानी खत्म हो जाएंगी। आज आपको मालूम होगा कि आपका कंपनी में ही अनापेक्षित स्थानांतरण कर दिया गया है। आपको अपने लंबे समय के लक्ष्यों के लिये चिन्ता करने की आवश्यकता नहीं है, आप अब भी लक्ष्यों की ओर सही राह पर बढ़ रहे हैं। थोड़ा सा समय नवीन काम को अपनाने में लग सकता है। आज उन लोगों के लिये अच्छा दिन है, जिनकी नौकरी अभी छूट गई है। आप जानते हैं कि ये बेरोजगारी अनपेक्षित है, लेकिन ये ज्यादा दिनों तक नही रहेगी। एक अच्छी नौकरी के लिये अवसर पाने होंगे। समय देना होगा और आप का भाग्य आपके साथ चलेगा। आपको आज जो भी अच्छा अवसर मिलता है उसका भरपूर लाभ उठाएं। यदि आज आप अपने लिये कुछ संपत्ति खरीदने का मन बना रहे हैं, तब इस काम को कुछ समय के लिये स्थगित किया जाना चाहिये क्योंकि आपके ग्रह आपके पक्ष में नहीं हैं और इसके चलते निकट भविष्य में नुकसान होने की आशंका है। आज आपके लंबे समय से रुके काम पूरे हो जाएंगे। कोई महत्वपूर्ण व्यक्ति जो अब तक आपके लिए बाधा बन रहा था वो अब आपकी मदद को आगे आएगा। इसकी मदद से आप अपना काम आसानी से पूरा करवा लेंगे। इस अवसर का पूरा लाभ उठाएं। आप में से कुछ लोग अपने ऑफिस में आज किसी अजनबी के आकर्षण का केन्द्र बनेंगे। इतना जान लें कि वह आपसे अच्छा नहीं, क्योंकि वह आपके कैरियर के लिए स्थायी साबित नहीं होगा। आर्थिक मामलों में जो आपको नुकसान हुआ है उसकी भरपाई करने के लिए बड़े जोखिम वाला कोई निवेश ना करें, अन्यथा नुकसान और बड़ा होगा।  आज कार्यस्थल पर कुछ सकारात्मक बदलाव दिखाई देंगे। यदि आप स्थानांतरण के विषय में सोच रहे हैं तो वो आज संभव है। अथवा पदोन्नति या वेतनवृध्दि मिल सकती है। इनमें से कुछ भी हो, आपका सकारात्मक विकास निश्चित है। आज आपको अपने परिवार के किसी सदस्य की ओर से थोड़ा बहुत आर्थिक सहयोग मिल सकता है जो आपको सुकून पहुंचायेगा। यदि किसी रिश्तेदार से आपने कुछ पैसा लिया है तो वह आपको इसे चुकाने के लिए थोड़ा और समय दे सकता है या फिर वह यह भी कह सकता है कि भूल जाइये इस पैसे को। इस तरह किसी भी सहायता के लिए आप अपने रिश्तेदार के प्रति कृतज्ञ रहें।  आज आप अचानक ही अपने पुराने दोस्तों से मिल पाएंगे जिससे आपको बहुत खुशी होगी। आज आप अपने पुराने मित्रों के साथ अपनी पुरानी यादें ताजा कर सकते हैं। इस शुभ अवसर का पूरा लाभ उठाएं । इन दोस्तों के साथ अपना रिश्ता यूं ही बनाए रखें। अकेले व्यक्ति जो अपने ऑफिस के किसी व्यक्ति को प्रस्ताव भेजना चाहते हैं, आज धीरज रखें। जल्दबाजी के बजाय उस व्यक्ति को और अच्छी तरह जानने की कोशिश करें। वित्तीय क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का समय सही नहीं है। आप अपने ही बनाए हुए लक्ष्यों को पूरा नहीं कर पा रहे हैं। हो सकता है कि ये आपकी ओर से कम काम किये जाने की बात हो।  अगर आपका अपने विरोधियों के साथ झगड़ा चल रहा है तो ध्यान रहे कि वे अपने कौशल से आपको हराने की पूरी कोशिश कर रहे हैं। इसलिए, आप अपना सारा काम ध्यान से पूरा करें और अपने विरोधियों को खुद पर हावी ना होने दें। आज आपको उनसे आगे निकलना ही है। ये चुपचाप बैठे रहने की घड़ी नहीं है। विद्यार्थियों के लिए खर्चीले दिन आने वाले हैं। आपकी फीस तो नहीं बढ़ेगी लेकिन आपने कुछ कोचिंग क्लासेज लगा कर रखें हैं जो महंगे हैं। इसलिए कड़ी मेहनत करें ताकि आप अपने परिणाम से साबित कर सकें कि आपने अपनी पढ़ाई पर जो खर्च किया वह बर्बाद नहीं गया। आज आपको व्यावसायिक सफलता मिलेगी। जो आपको गर्व और उत्साह से भर देगी। ये उन्नति पा कर आपको ये एहसास होगा कि आपने सही समय पर सही कदम उठाए और जब बात आपके काम की आती है तो आप किसी से भी नहीं घबराते। अगर आप अपने लाभ को और अधिक बढ़ाना चाह रहे हैं तो आज इस दिशा में भरपूर कोशिश करने का दिन है। हालांकि यह थोड़ा मुश्किल है इसीलिए जो भी बन सके कीजिए। सही समय पर सही प्रयास करके इस लाभ को पाया जा सकता है। काम के क्षेत्र में आपके पास बहुत से विकल्प हैं, जिनमें से कुछ सुरक्षित हैं और कुछ में खतरा भी है। अब आपको ये निर्णय लेना है कि आपको क्या करना है। सभी विकल्पों पर ठीक से विचार करके उनकी अच्छाइयों व बुराइयों को ध्यान से समझने की कोशिश करें। अगर आप जवान हैं तो कितना भी बड़ा खतरा झेल सकते हैं। जो लोग व्यापार में हैं उन्हें आज कोई बड़ा आर्थिक लाभ मिलने वाला है। साथ ही आपकी साख भी कायम होने वाली है। आप और आपकी कंपनी की अच्छी तरक्की होने वाली है। इस बदलाव का अपने काम की जगह पर सकारात्मक उपयोग कीजिए। इसके लिए नए संपर्कों का इस्तेमाल भी कर सकते हैं। आज आपको अपनी सम्प्रेषण कला का उपयोग करना होगा । आज आप अपने आपको शायद एक मुश्किल परिस्थिति में पाएंगे जो कि दूसरों के द्वारा पैदा की गई है। आपको अपनी समझ का उपयोग करते हुए इस परिस्थिति से बाहर निकलना होगा। सोच-समझ कर कदम उठाते हुए अपने आप को बाहर निकालें। आज आप फैसला करेंगे कि अपने साथी के साथ संबंध लंबे समय तक चलायें अथवा नहीं। अपनी इच्छाओं को व्यक्त करने व निर्णय लेने के लिए यह उत्तम समय है। आज आपको अपने कार्यस्थल पर ऐसे लोगों से सावधान रहना होगा जो कि दिखने में तो दोस्त हैं, पर पीठ पीछे आपकी छवि बिगाड़ने में तुले हैं।  पिछले दिनों से जिन सामाजिक या पारिवारिक समस्याओं से आप परेशान रहे हैं, वे आज दूर हो जाएंगी। इस मौके का फायदा उठाएं और अपने परिवार को यह अहसास दिलाएं कि आप उन्हें कितना प्यार करते हैं और उनकी शुभकामनाओं का आदर करते हैं। इस कारण आज आपका पार्टनर भी आपकी खातिरदारी करेगा। आज आपको अपने कैरियर को आगे बढ़ाने के लिए पूरी मेहनत व लगन से काम करना होगा। आपको इस बात का ध्यान रखना चाहिए कि आपके कैरियर की वृद्धि आपकी मेहनत व कार्य प्रदर्शन पर निर्भर करती है। औरों से ऊपर उठने के लिए आपको अपने तकनीकी ज्ञान को निरंतर बढ़ाते रहने की कोशिश करनी चाहिए। आज आपको कुछ नया करने की अपनी इच्छा पर ध्यान देना चाहिए। कुछ नया करने या नया खेल खेलने की तीव्र इच्छा आपके मन में चल रही है। आज व्यापार में लाभ व नौकरी में पदोन्नति के योग हैं। आपको सतर्क रहने की आवश्यकता है। आपके समक्ष आपके भविष्य के सुनहरे रास्ते खुलेंगे। हो सकता है कि ये आपके भविष्य की शुरूआत मात्र हो। आपका समय शुभ हो। आज के गलाकाट आर्थिक प्रतिस्पर्धा के समय में आपको सलाहकारों से सतर्क रहना होगा। यदि आपने आज किसी से सलाह ली तो आपको बाद में एहसास होगा कि उसने आपको गुमराह किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार को दिन का ये पहर है घातक, सोच समझ कर घर से निकलें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eeioo2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 07:28:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eeioo2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 14 नवंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-14-november/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 16:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-14-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। आत्मबल में वृद्धि होगी। शिक्षा में रुचि रहेगी। कार्य क्षेत्र में मतभेद पनप सकते हैं। व्यवसाय में लाभ होगा। पूर्व में किए श्रम का लाभ मिलेगा। नौकरी में वरिष्ठो का सहयोग मिलेगा। व्यवसाय में उत्तम धन लाभ होगा।शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा। नई योजना में सफलता मिलेगा। व्यावसायिक उन्नति से उत्साह बढ़ेगा।आर्थिक परेशानी में कमी आएगी। नौकरी में सम्मान बढ़ेगा। व्यवसाय में लाभ होगा।करियर में उन्नति का मार्ग मिलेगा। मनोइच्छा की पूर्ति होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में आनन्द रहेगा। कार्यों में निराशा होगी। बढ़ते व्यय पर नियंत्रण रखें। व्यवसाय में मंदी रहेगी। स्वास्थ्य का ध्यान रखें। प्रभावी व्यक्ति का सहयोग मिलेगा। संपत्ति में वृद्धि से मन प्रसन्न रहेगा। व्यावसायिक स्थिति अनुकूल रहेगी। प्रत्येक कार्य में सफलता मिलेगी। नौकरी में पद भार बढ़ सकता है। व्यावसायिक लाभ व साख बढ़ेगी। कार्यक्षेत्र में धैर्य बनाए रखें। नौकरी में वाद विवाद से बचें। व्यवसाय में लाभ होगा। वाहन नियंत्रित चलाएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए आज का दिन किसके लिए रहेगा शुभ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-13-november/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:46:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-horoscope-13-november/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में नंबर होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। मूलांक व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका मूलांक कहलाता है। जैसे जिनका जन्म 12 तारीख को हुआ है उनका मूलांक 3 होगा। (1+2=3)। इसी तरह अन्य मूलांक आपस में जोड़कर निकाले जा सकते हैं। आपके करियर, व्यवसाय, नौकरी, प्रेम और आपके जीवन की हर छोटी व बड़ी बात को, यह आपका स्वामी अंक आपके लिए तय करता है। मानसिक रुप से परेशान रहेंगे। बनते कार्य अटक सकते हैं। व्यवसाय में लाभ कम होगा। नेत्र कष्ट संभवसुख एवं आनन्द में वृद्धि होगी। उपहार सम्मान की प्राप्ति होगी। व्यवसाय में लाभ होगा। घर में आनन्द रहेगा। योजना में निराशा होगी। मान एवं धन हानि संभावित है। व्यवसाय में मंदी रहेगी। स्वास्थ्य नरम रहेगा।किसी इच्छा की पूर्ति होगी। संपत्ति में वृद्धि संभव है। राजनैतिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी। व्यवसाय में लाभ होगा।नौकरी में उन्नति के संकेत मिलेंगे। सरकारी क्षेत्र से अर्थ प्राप्ति संभव है।व्यावसायिक स्थिति से उत्साह बढ़ेगा।संतान पक्ष से निराशा होगी। मान सम्मान की चिंता रहेगी। व्यवसाय में लाभ कम होगा। धर्म में श्रद्धा रहेगी।विश्वासपात्र से निराशा होगी। अजनबी से सचेत रहें। व्यवसाय में अल्प लाभ होगा।वाहन नियंत्रित चलाएं। नौकरी में मान प्रतिष्ठा बढ़ेगी। वाहन की इच्छा पूर्ति संभव है। व्यवसाय में आशातीत धन लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए, सोमवार को शुभ काम के लिए कौन सा मुहूर्त रहेगा सही</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1edvjgs/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 22:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1edvjgs/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>