<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2018 11:04:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल 15 से 21 जनवरी: इस हप्ते 5 राशि वालों को संभलकर रहना होगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-15th-january-to-21st-january/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 11:04:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-15th-january-to-21st-january/</guid>
      <description>जनवरी 2018 का तीसरा सप्ताह कुछ राशि वालों के लिए रहेगा शुभ तो कुछ राशियों के सामने आ सकता है संकट। जानिए ये सप्ताह सभी राशियों के लिए कैसा रहेगा।  इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि से दसवें स्थान पर गतिमान हो रहा है, जिसके प्रभाव से व्यावसायिक क्षेत्र में वक्त आपके हक में रह सकता है। कार्यों में तरक्की के योग हैं संभव है आप दिए गए लक्ष्यों को पूरा करने में कामयाब रहें। उच्चाधिकारियों और सहकर्मियों का भरपूर सहयोग आपको मिलेगा। साथ ही नौकरी में पदोन्नति और वेतनवृद्धि के भी योग बन रहे हैं। निजी जीवन में भी खुशियों के पल आएगें। संबन्धों में निखार आएगा और आपकी सेहत में सुधार होगा। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी दसम भाव में गोचररत हो रहे हैं हालांकि सूर्य के साथ आने से शुक्र के प्रभाव कम हो जाते हैं फिर भी आपको कुछ नया शुरु करने के अवसर प्राप्त हो सकते हैं। व्यावसायिक तौर पर लाभ के योग बन रहे है।  इस सप्ताह बुध के आपकी राशि से आठवें स्थान में गतिमान होने से आपके लिए अप्रत्याशित वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। आपको संपंति संबन्धी लेन देन से भी फायदा हो सकता हैं, साथ ही आपको नाम और शौहरत की भी प्राप्ति हो सकती है। सामाजिक स्तर पर आप एक विशिष्ट व्यक्तित्व के रुप में शौहरत हासिल कर सकते हैं। राजनीति के क्षेत्र में काम करने वाले जातकों के लिए अच्छा वक्त होगा। इसी सप्ताह सूर्य के आठवें से नौवें भाव में गतिमान होने से आपके लिए शुभ समय रहने के संकेत हैं। साथ ही आपकी राशि के स्वामी शुक्र भी इस सप्ताह सूर्य के साथ गोचररत रहेगें जिसके प्रभाव से भी आपके लिए वक्त अच्छा वक्त रहने के संकेत हैं। वित्तीय पक्ष मजबूत होने के योग हैं। इस सप्ताह सूर्य का गोचर आपकी राशि से आठवें घर में हो रहा है जिससे आपको सेहत संबन्धी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। खासकर मानसिक तनाव आपको सता सकता है जिसके चलते आपको अपने भविष्य की चिंता सता सकती है और आपका आत्मविश्वास भी कम हो सकता है। इन सब से छुटकारा पाने के लिए आपको अपनी ईच्छाशक्ति को मजबूत करना पड़ेगा। सहभागी का सहयोग मिलने व प्रेम संबन्ध सामान्य रहने के आसार हैं। व्यावसायिक क्षेत्र में सावधान रहने की कोशिश करें। इसके राशि स्वामी बुध का गोचर आपकी राशि से सातवें स्थान पर होने से आपके सहभागी के साथ मतभेद हो सकता है। अविवाहितों को भी संयम से काम लेने की आवश्यकता है। इस सप्ताह बुध के आपकी राशि से छठे स्थान पर गतिमान होने से आपको वित्तीय लाभ हो सकते हैं और साथ ही आपकी सेहत में भी सुधार आएगा। आपको नाम और शौहरत की प्राप्ति भी हो सकती है जिसके कारण कुछ लोगों के मन में आपके प्रति ईर्ष्या के भाव पैदा होगें मगर आपको इन सब पर ध्यान देने की आवश्यकता नही है। सूर्य के छठे से सांतवें घर में विस्थापन होने के कारण सहभागी के साथ मतभेदों का सामना करना पड़ सकता है। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी सातवें घर में गोचररत हो रहे हैं, जिसके प्रभाव से आपका मन विचलित रह सकता है। आप अपने कार्य को बढाने की कोशिश करेगें मगर उसमें अभी परेशानियों का सामना करना पड़ेगा।  इस सप्ताह आपकी राशि के स्वामी सूर्य आपकी राशि से छठे भाव में गतिमान हो रहा है जिसके प्रभाव से आप अपने दुश्मनों पर विजय प्राप्त कर सकते हैं। सेहत की तरफ ध्यान देने की आवश्यकता है। जिंदगी में तरक्की के लिए किसी नई नौकरी की तलाश भी कर सकते हैं। वित्तीय स्थिति सामान्य रहेगी। नीजि जीवन सामान्य रहेगा। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी छठे घर में गतिमान हो रहा है जिससे हो सकता है कार्यस्थल पर आपके विरोधियों की संख्या बढे। आपकी वित्तीय स्थिति भी डगमगा सकती है। वैवाहिक जीवन में कुछ परेशानियां आ सकती हैं इसलिए ध्यान रखें। इसके साथ साथ बुध आपकी राशि से पांचवे स्थान पर गतिमान हो रहा हैं जिसके भाव से संतान की तरफ से घर में कोई समस्या पैदा हो सकती है।  इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि से पांचवें घर में गतिमान हो रहा है, जिससे वक्त आपके हित में रहेगा। अच्छे स्वभाव और व्यावहार को अपनाने से आपको सफलताओं की प्राप्ति होगी। आपके खुशमिजाज व्यक्तित्व से लोग प्रभावित होगें। प्रेम संबन्धो में प्रगाढता आएगी और प्रेमी के साथ विवाह के योग भी बन रहे हैं। सेहत में सुधार के योग हैं। शुक्र भी सूर्य के साथ साथ गोचररत होकर पांचवे स्थान पर आ रहा है, जिसके प्रभाव से आपके खर्चों में वृद्धि हो सकती है, मगर इससे वित्तीय रुप से कोई परेशानी नही आएगी। नौकरी पेशे वाले जातकों को नए अवसर प्राप्त हो सकते हैं। इस दौरान आप जो भी कार्य शुरु करेगें उनमें सफलता मिलने के योग हैं।  इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि के तीसरे से चौथे घर में गोचररत हो रहा है, इस दौरान आपको मां की सेहत के प्रति सचेत रहने की आवश्यकता है। कार्यक्षेत्र में आप अच्छा प्रदर्शन करेगें और नई कामयाबियां हासिल करेंगे। दोस्तों के साथ कुछ अच्छा वक्त गुजारने का अवसर मिल सकता है। सेहत में सुधार रहेगा और प्रेम संबन्धों में निखार आएगा। हालांकि इसी हफ्ते बुध के आपकी राशि से तीसरे घर में गतिमान होने से आपको कुछ कठिनाईयों का सामना भी करना पड़ सकता है यह निजी जीवन और व्यावसायिक क्षेत्र में कहीं भी आ सकती है। साथ ही आपको वित्तीय हानि का भी सामना करना पड़ सकता हैं। इसलिये थोड़ा सोच समझकर चलेंगें तो समय लाभकारी रहेगा। इस सप्ताह सूर्य का आपकी राशि से तीसरे स्थान में गोचर हो रहा है, जिसके चलते आप सामाजिक कार्यों में बढ़- चढ़ कर हिस्सा लेगें। व्यावसाय में आपको बाधाओं का सामना करना पड़ सकता है और आपको मानहानि का भी सामना करना पड़ सकता है। आपकी वित्तीय स्थिति कमजोर हो सकती है और हो सकता है किसी हानि का भी सामना करना पड़े। इसलिए आपको एकाग्रता से काम लेना होगा। निजी जीवन सामान्य रहेगा। सहभागी को भरपूर वक्त नही दे पाएगें। सेहत सामान्य ही रहेगी। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी तीसरे घर में गतिमान हो रहा है जिसके प्रभाव से आपके गुस्से में वृद्धि हो सकती है। इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि से दूसरे घर में गतिमान हो रहे हैं, जिसके प्रभाव से आपके लिए यह वक्त बड़ा बेहतरीन हो सकता है। आपकी वित्तीय स्थिति मजबूत बनेगी और आप परिवार के लिए कोई महत्वपूर्ण फैसला ले सकते हैं। बुजुर्गों का साथ एवं सहयोग मिलेगा। निजी जीवन अच्छा रहेगा और आपकी सेहत भी अच्छी रहेगी। इसी दौरान शुक्र भी सूर्य के साथ दूसरे घर में गोचर कर रहा है, हालांकि अस्त होने के कारण इसके प्रभाव कम रहेगें मगर फिर भी आपके लिए वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। जीवनसाथी की तरफ से मान सम्मान और सहयोग प्राप्त होगा। प्रेम संबन्धों में प्रगाढता आएगी साथ ही परिवार वालों का भरपूर सहयोग मिलेगा। इस सप्ताह आपकी राशि में सूर्य गतिमान हो रहा है, जिसके चलते पिता के साथ रिश्तों में खटास पैदा हो सकती है। पिताजी की सेहत संबन्धी परेशानियों का सामना भी करना पड़ सकता है। व्यावसायिक तौर पर आप पूरी उर्जा के साथ कार्य करेगें। कुछ नया करने के लिए आपके मन में जोश और जूनून पैदा होगा। आपके लिए वित्तीय लाभ के भी योग हैं। आपके लिए प्रेम संबन्धों के लिए वक्त अच्छा रहेगा। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी आपकी राशि में गतिमान हो रहे हैं, जिसके चलते आपके जीवन में कुछ नए मित्र आएगें। साथ ही बुध आपकी राशि से बारहवें स्थान पर गतिमान हो रहे हैं, जिसके चलते आपकी वित्तीय स्थिति प्रभावित हो सकती है और आपके खर्चों में बढोतरी हो सकती है। विपरीत हालातों और असफलताओं के कारण आप परेशान रह सकते हैं।  इस सप्ताह सूर्य का विस्थापन आपकी राशि से ग्यारहवें से बारहवें घर में हो रहा है, जिससे आपके खर्चों में बढोतरी हो सकती है और आपके आत्मविश्वास में कमी आ सकती है। विवाह शादी के लिए अभी वक्त अनुकूल नही रहेगा। प्रेम संबन्ध भी सामान्य ही रहेगें। कार्यक्षेत्र पर अपने कार्यों पर ध्यान दे और कोई बड़ा फैसला लेने से पहले सोच लें। सेहत संबन्धी परेशानियों का भी सामना करना पड़ सकता है, जिसमें सांस की बीमारी का भय है। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी बारहवें स्थान पर गोचर कर रहा है, जिसके भाव से यात्राओं पर अनावश्यक खर्चे हो सकते हैं। विदेश यात्रा के भी योग हैं।  इस सप्ताह सूर्य आपकी राशि से ग्यारहवें स्थान पर गोचर कर रहे हैं जिसके प्रभाव से आपके लिए अच्छा वक्त शुरु होगा और आपको नई सफलताओं का स्वाद चखने का मौका मिलेगा। परिवार में किसी विरासत से आपको लाभ होने के योग हैं। इस दौरान आपके विरोधियों की ताकत कम होगी। किसी भी लक्ष्य को पाने के लिए अच्छी योजना बनाना आवश्यक है। यात्रा के भी योग हैं, मगर साथ ही आप अपनी सेहत का भी ख्याल रखें। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी ग्यारहवें घर में गतिमान होने से आपके लिए वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। सामाजिक कार्यों के प्रति आपकी रुचि बढेगी और बुजुर्गों का सहयोग मिलेगा। सेहत ठीक ठाक रहेगी। प्रेम की शुरुआत करने के लिए शुभ वक्त है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सोई किस्मत को जगाना है तो घर में लगाएं ये पौधे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-according-to-vastu-plant-and-trees-gives-you-success/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-according-to-vastu-plant-and-trees-gives-you-success/</guid>
      <description>घर में पेड़-पौधे लगाने से घर की सुंदरता में चार चांद लग जाते हैं, साथ ही हमें शुद्ध हवा भी प्राप्त होती है। ये हमें केवल इतना लाभ ही नहीं पहुंचाते, बल्कि घर के बगीचा में लगे पेड़-पौधे धन लाभ भी कराते हैं। वास्तु ग्रंथ वास्तुराजवल्‍लभ के अनुसार, घर के बगीचा में तुलसी, केला, चंपा, केतकी और चमेली आदि के पौधे लगाना विशेष लाभदायी है। इन्हें लगाने से धन आगमन बना रहता है।   केले के पेड़ को ईशान कोण में लगाने से धन-धान्य में वृद्धि होती है। इसके पास यदि तुलसी का पौधा लगाया जाए, तो भगवान विष्णु के साथ-साथ देवी लक्ष्मी की कृपा भी बनी रहती है। केले में भगवान विष्‍णु और तुलसी में देवी लक्ष्मी का वास माना जाता है।   अशोक के पेड़ को हम सजावट के लिए लगाते हैं, लेकिन घर में इसे स्‍थान देने से प्रसन्नता प्राप्त होती रहती है और शोक दूर होता है। यह घर के सदस्यों के बीच प्रेम और सौहार्द्र को बढ़ाता है। फेंगुशुई के अनुसार, घर के आसपास बांस का पौधा या घर के अंदर उसका बोन्साई रूप लगाने से समृद्धि और तरक्की होती है। इसके साथ ही घर में सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। प्राचीन मान्यतानुसार, जिस घर में गुड़हल का पौधा लगा होता है, उस घर के लोगों के कानून संबंधी सभी काम पूरे हो जाते हैं। बेलपत्र का पौधा भगवान शिव को बेहद पसंद है, माना जाता है कि इस पर स्वयं भगवान शिव का वास होता है। जहां यह पौधा होता है, वहां लक्ष्मी जी का वास भी होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इन राशि वालों को विशेष लाभ मिलने की संभावना है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-14th-january/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 09:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-14th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। रोमांस से भरपूर जीवन में आज आप शांति दूत बनकर घरेलू समस्या से उत्पन्न उदासी को दूर करने में सक्षम होंगे। केवल आप ही अपने रिश्तों में छाई उदासी को दूर कर सकते हैं। अपनी सही सोच के कारण ही आप समस्या को दूर करें। दूषित वातावरण को शीघ्र ही फिर से सामान्य बनाएं। यदि इसके लिए आपको अपने साथी से दूर होना पड़े तब भी उचित है।इस समय आपको अपने काम पर पूरी तरह से ध्यान लगाना चाहिए। इससे आपको खुशी मिलेगी। अगर आपका दिमाग भटकता रहा तो हो सकता है, आप अपना समय व ऊर्जा बेकार के कामों में ही खर्च कर दें।  जहां तक आपके कैरियर का सवाल है, सब कुछ बहुत अच्छा तो नहीं रहेगा बस ठीक ही रहेगा। संतुष्टि के इन दिनों में आपको अपने लक्ष्य की ओर आगे बढ़ते रहना चाहिए और साथ ही अपने मैनेजर के साथ अपने संबंधों को सुधारने की कोशिश करनी चाहिए। घर या गाड़ी के लिए कर्ज लेना चाहते हैं तो आवेदन करने के लिए आज का दिन अच्छा है। कार खरीदने की योजना है तो आज खरीद लें, दिन अच्छा है। आपको लगेगा कि बड़ी खरीदारी से आपके जीवन स्तर में अच्छा बदलाव आया है।  यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आनेवाला समय कुछ अच्छे परिणाम आपके लिये ला सकता है। आज के दिन आपको चिरप्रतीक्षित खबर मिल सकती है। आपके धैर्य का फल आपको मिलेगा। इन दिनों पैसे रूपये की चिंता सता सकती है लेकिन ये घड़ी भी निकल जाएगी। आप इस दुविधा में पड़ सकते हैं कि पैसा बचाया जाय या जो सामने जरूरत आ पड़ी है उसके लिए खर्च कर दिया जाय। यदि आप नौकरी की तलाश कर रहे हैं तो आपको किसी ऐसे नियोक्ता से प्रस्ताव मिलने की संभावना है, जो अनेक प्रकार के कार्यों में संलग्न है। आपका अवसाद समाप्त होगा और इनमें से आपको सही विकल्प को सोच समझ कर चुनना चाहिये। आपको अपने काम में वापिस आकर अच्छा लगेगा। हालांकि आज व्यापार में कोई बाधा खड़ी नहीं होगी पर आपको इसका डर लगा रह सकता है। चिंता मत कीजिए कोई अड़चन आई भी तो क्षणिक होगी। आपकी आर्थिक स्थिति मजबूत है और भविष्य में आपको अच्छा लाभ भी मिलने वाला है।  आप नौकरी बदल सकते हैं। यदि आप घर से काम करते हैं या आपका स्वयं का प्रतिष्ठान है तो आज का दिन आप अपना कार्यालय भी बदलने का सोच सकते हैं। इस अवसर को अपनी सुविधाएं बढ़ाने के लिहाज से उपयोग में लाएं। अगर आप अपनी आर्थिक स्थिति को सुदृढ़ करना ही चाहते हैं तो फिर काम में थोड़ी गंभीरता से मन लगाइये। ये भी देखिए कि इस राह में क्या क्या समस्याएं आ रही है, उन्हें तुरंत दूर करने के उपाय भी कीजिए ताकि आपकी कमाई में और वृध्दि हो सके। आप अपनी कड़ी मेहनत से आर्थिक सफलता पा सकते हैं और आपके बढ़िया फैसले आपको सही दिशा में आगे ले जाएंगे।  अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें। ये सही समय है, इस बात पर ध्यान देने का कि आपका व्यवसाय कितना फैल रहा है। अगर आप अपने व्यवसाय को ले कर एक सही और अच्छी योजना बनाएं तो आपको लाभ अवश्य होगा। इस समय किए गए सही प्रयास आपको सही दिशा दिखाएंगे। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है। याद है कि आपने अपने घर के आस-पास कुछ परिवर्तन करने की सोची थी। घर पर शांति का माहौल है इस लिए आप आराम से कोई भी परिवर्तन कर सकते हैं। अगर आपको मदद की जरूरत है तो अपने परिजनों से मदद मांगने में ना हिचकिचाएं। दिन के अंत तक अपने अधूरे कामों को निपटा लें। आज आप अपने रिश्तों को रोमांस से भरपूर पायेंगे, जबकि आप एक लंबे समय से साथ-साथ हैं। बच्चों एवं माता-पिता की उपस्थिति के बावजूद भी आज आप कुछ खास नयापन पायेंगे। अपने रिश्तों में यह आपके रिश्तों की गरमाहट का अच्छा सूचक है। आज का दिन उन तकनीकी जनों के लिये श्रेष्ठ है जो वेब डिजायनिंग से जुड़े हैं। आपको कुछ विदेशी प्रस्ताव मिलने की भी संभावना है। हाल में ही आप न चाहते हुए भी व्यवसाय संबंधित किसी विवाद में घिर गये थे। यह मामला हो सकता है, कानूनी मोड़ भी ले ले। हालांकि इस मामले में आपके पक्ष में ही फैसले होंगे लेकिन इतनी जल्दी नहीं जितनी जल्दी आप सोच रहे हैं। फिर भी हो सकता है, आज का दिन आपके लिए बहुत बड़ी राहत लेकर आए। अगर आज आपसे किसी सामाजिक कार्य के लिए मदद मांगी जाए तो किसी भी हालत में पीछे ना हटें। इससे जरूरतमंदों को तो मदद मिलेगी ही आपको भी बहुत संतुष्टी मिलेगी।  आज आप किसी अच्छे प्रोफेशनल से मिल सकते हैं, जो कि अपना अनुभव आपके साथ बांटेगा और आपको प्रोत्साहित करेगा। यह भी संकेत हैं कि वह आपको सफलता की राह पर आगे बढ़ाएगा। इसलिए, ये आपके हित में है कि आप इस अवसर को हाथ से ना जाने दें और इससे कुछ सीख ले कर लाभ उठाएं।हाल ही में आपके दिमाग में कुछ आर्थिक परेशानियां उत्पन्न होंगी लेकिन आज आपकी सभी समस्याओं का निदान हो जायगा। यह संकट की घड़ी समय के साथ साथ स्वयं समाप्त हो जायेगी। कुछ घाटे तत्काल पूरे हो जायेंगे तथा कुछ को पूरा होने में अधिक समय लग सकता है। जो भी हो अब आप स्वयं को आर्थिक रूप से सुरक्षित महसूस करेंगे। भविष्य की योजनाएं बनाने के लिए ये समय बहुत ही अच्छा है। आप में से जो लोग परेशानी को सामना कर हे उन्हें अपनी रणनीति में परिवर्तन करना चाहिए ताकि आप अपने लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर सकें। ये सब करने के लिए आज से ज्यादा बेहतर दिन हो ही नहीं सकता। आपका यही कदम आपके भविष्य के लिए शुभ फल दायक रहेगा। आप एक लाभकारी जमीन जायदाद सम्बधी सौदा खरीदने वाले हैं। अत: अपनी आंखे खुली रखें विशेषकर जमीन-जायदाद के अच्छे सौदों के लिए। आप को एक महत्वपूर्ण जमीन का टुकड़ा हाथ लगने वाला है।  आज आप खोई सम्पत्ति प्राप्त करेंगे इसीलिए आप अपने बिस्तर के नीचे एवं दराज में सावधानी पूर्वक देखने की कोशिश करें। आपकी कीमती वस्तुएं वहां मिल सकती हैं जिस स्थान की आप कभी कल्पना भी नहीं कर सकते हैं। यदि आवश्यकता हो तो आप अपने घर की पूरी छानबीन कर लें ये वस्तुएं आपको मिल ही जाएंगी। आज तनाव कम होने के कारण आप अच्छा महसूस करेंगे। आप स्वास्थ्य की तरफ सकारात्मक व्यवहार रखते हैं और आपकी जीवनशैली भी ठीक रहेगी।  आज अध्यात्म के प्रति आपकी भूख बढ़ेगी। आज आपको ये जानने की इच्छा होगी कि आप किस दिशा की ओर बढ़ रहे हैं। इस राह पर चल कर आप खुद को सही मायने में समझ पाएंगे। आगे बढ़ें और अपनी सभी योग्यताओं को उजागर करें। यदि आप सेवा के क्षेत्र में काम करते हैं तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है। आपको ये ध्यान रखना है कि आप अपने व्यापार का सही विज्ञापन व विस्तार कर रहे हैं जिसके सही फायदे आपको मिल सकें। आज आपको बोनस व विशेष लाभ मिलने की भी संभावना है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार को ऐसे करें शनि देव को प्रसन्न, होगा लाभ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ea3czu/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 11:59:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ea3czu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिलाओं को समझना चाहते हैं तो उनकी लिपस्टिक का रंग देखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-lipstick-shade-says-about-your-nature-and-behaviour/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 10:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-lipstick-shade-says-about-your-nature-and-behaviour/</guid>
      <description>अभी तक‌ आपने सिर्फ इतना ही सुना होगा कि हथेली और माथे की रेखा, तिल आदि देखकर किसी के बारे में भी जान सकते हैं, लेकिन क्‍या आप जानते हैं कि लिपस्टिक के रंग से भी महिलाओं के बारे में जाना जा सकता है। ज्‍योतिषशास्‍त्र में रंगों का सेहत और व्यक्तित्व पर पड़ने वाले प्रभाव के बारे में बताया गया है। उसके अनुसार लिपस्टिक के रंग को चुनना उस महिला की मनोदशा और सोच के बारे में बताती है।  नारंगी कलर पसंद करने वाली महिलाओं पर सूर्य का प्रभाव रहता है। ऐसी महिलाएं कभी भी अपने अधिकार के साथ समझौता नहीं करती। सामाजिक कार्यों में इनका मन लगता है। कैरियर के प्रति यह काफी संजीदा होती हैं यही वजह है कि ऐसी महिलाओं को समाज और कार्यक्षेत्र में सम्मान मिलता है। न्यूड कलर और लिपग्लौस पसंद करने वाली महिलाओं पर चन्द्रमा का प्रभाव अधिक रहता है। ऐसी महिलाएं शांति पसंद होती हैं। इनके ऊपर आसानी से विश्वास किया जा सकता है क्योंकि छल कपट की भावना इनके अंदर नहीं होती है। प्रोफेशनल लाइफ में आगे बढ़ने में इन्हें काफी वक्त लगता है क्योंकि जिम्मेदारियों से इन्हें डर लगता है। जिन महिलाओं को गुलाबी रंग भाता है वह रोमांटिक होती हैं। इस रंग पर शुक्र का प्रभाव होता है। ऐसी महिलाओं की रूचि कलात्मक विषयों में होती है। इनका हृदय कोमल होता है। किसी के दुःख दर्द में यह पूरा साथ देती हैं। ऐसी महिलाओं का दांपत्य जीवन आमतौर पर खुशहाल होता है क्योंकि यह अपने परिवार के सदस्यों का पूरा ख्याल रखती हैं। लाल रंग पर मंगल ग्रह का प्रभाव होता है। इस रंग को पसंद करने वाली महिलाओं में जोश और उत्साह भरपूर होता है। ये लोगों को अपनी ओर आकर्षित करने की कला बखूबी जानती हैं। कठिन से कठिन परिस्थितियां आने पर भी घबराती नहीं हैं बल्कि चतुराई और हिम्मत से परिस्थितियों को अपने अनुकूल बना लेती हैं। इनमें नेतृत्व की अच्छी योग्यता होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज कुछ नया करने की कोशिश करनी चाहिए, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-13th-january/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 09:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-13th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। अगर आपका अपना व्यवसाय है तो उच्च अधिकारी आपके व्यवसाय को एक नई दिशा देंगे। विदेशियों और दूर के लोगों से व्यवसाय की अच्छी संभावना बन रही है। यदि आप किसी विदेशी व्यक्ति या विदेशी बाजार में अपना व्यापार कर रहे हैं तो आज फायदा होगा। इसके लिए थोड़ा और प्रयत्न करें, और लाभ मिलेगा। आपकी कड़ी मेहनत का मीठा फल आज जरूर मिलेगा।  आज आपको सावधानी बरतने की जरूरत है, क्योंकि गलतफहमी के कारण आपके और आपके प्रियजनों के बीच झगड़ा हो सकता है। आप यदि इंजीनियरिंग के क्षेत्र में हैं तो आज का दिन आप के लिये ही बना है। आपको किसी बड़ी कंपनी से अच्छा प्रस्ताव मिल सकता है। ये प्रस्ताव अच्छे आर्थिक सुधारों के साथ आपको मिलेगा। यदि आप किराये के घर में हैं तो अपना घर खरीदने के लिए आज विज्ञापन देखने शुरू कर दीजिए ताकि पता तो लगे कि आपके लिए किस तरह के घर उपलब्ध हैं।  आप अपनी जान-पहचान के जरिए अपने व्यावसायिक और सामाजिक जीवन में सफलता पाएंगे। इस रिश्ते को बनाए रखें क्योंकि इससे आपके जीवन में बहुत से बदलाव आएंगे। आज वो दिन है जब आपको अपने कार्यालय में अपने से ज्यादा क्षमता वाले कर्मचारियों को ट्रेनिंग के लिए चुनना होगा। अगर आपके कर्मचारियों को आपकी ओर से प्रोत्साहन और प्रशंसा मिलेगी तो वे आपसे और अधिक वफादारी करेंगे। आज आपके खर्चों में बढ़ोतरी व बचत में कमी होगी। घरेलु खर्चों में वृद्धी के कारण आपकी आर्थिक स्थिति बिगड़ सकती है।  एक के बाद एक समस्या के कारण आपकी मानसिक शांति भंग हो सकती है। इसका उपाय यह है कि आप एक-एक करके ही समस्याओं को सुलझाएं । यदि आप विधि के छात्र हैं तब कोई अच्छी खबर सुनने को मिल सकती है। आज आपको कुछ आर्थिक फायदा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने इन्श्युरेन्स या फिक्स्ड डिपोडिज में सही इरादे से पैसा लगा रखा है तो वह लम्बे समय में लाभ देगा। इस तरह आपको अतिरिक्त धन की प्राप्ति हो सकती है। आज आपके परिवार के किसी सदस्य को नई पहचान मिल सकती है। इसके लिए शायद उनको खूब प्रशंसा मिले। आज वास्तु के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों को सही अवसर मिल सकते हैं, जो कि विदेश से भी हो सकते हैं। इन्हे हां कहने से पहले आपको अपने विकल्पों की पड़ताल कर लेनी चाहिये। पैसे रूपये के हिसाब से आज आपके लिए अच्छा दिन है। आज किया कोई भी लेन देन आगे चलकर अच्छा लाभ देगा। आप पायेंगे कि आपका बैंक बैलेंस बढ़ रहा है और खर्चे के मुकाबले आय अच्छी हो रही है। आज आपको शायद अपने परिवार के किसी सदस्य के द्वारा लिया गया कई निर्णय सही ना लगे। इस निर्णय का असर आप पर भी पड़ सकता है लेकिन आप इस स्थिति में नहीं हैं कि इसको बदल सकें। इसलिए अच्छा यही होगा कि आप इसकी शिकायत ना करके इसे यूं ही स्वीकार कर लें। संकेत हैं कि आपके अपने उच्च अधिकारियों के साथ मतभेद हो सकते हैं। अगर ऐसी परिस्थिति सामने आती है तो अपने गुस्से को काबू में रखें, जो भी बोलें तोल-मोल कर ही बोलें। अगर बात बिगड़ती नजर आए तो बातचीत से बात को सुलझाने की कोशिश करें।  आज आप अपनी छाती चौड़ी करके शान से चल सकते हैं। क्योंकि, आपने व्यावसायिक क्षेत्र में एक ऐसी समस्या को हल किया है, जिसे कि हल करना किसी के लिए भी संभव नहीं था। आपकी मेहनत से आपके घर व कार्यक्षेत्र में परिस्थितियां सुधर रही हैं, इसलिए आप मजा लें। व्यापार में आप माहिर हैं, ग्राहकों को आप अपनी तरफ खींच ही लेते हैं। आज व्यापार में आपको फायदा मिलने वाला है। आज आपको अपने बॉस से कुछ बोनस भी मिल सकता है। आपके वरिष्ठ सहयोगी भी आपकी कड़ी मेहनत के कायल हो जायेंगे।  आज आपके पास जितने भी संसाधन हैं उनका प्रयोग समाज के कल्याण में करें साथ ही अपनों को खुश करने का भी प्रयास करें। आज आप कुछ दान करेंगे या फिर अपने साथी के लिए कोई उपहार खरीदेंगे। किसी ना किसी तरह आपके संसाधनों से किसी ना किसी को तो लाभ होगा ही। आज के दिन आपको लंबे समय से लंबित उन्नति मिल सकती है। हो सकता है कि आप इसकी अपेक्षा लंबे समय से कर रहे हों, लेकिन देर आए दुरूस्त आए। इस उन्नति से आपको एक लंबे अरसे के बाद समाधान मिलेगा।  आज आपका आत्म विश्वास ऊंचाई के शिखर पर रहेगा। हर क्षेत्र में आपकी उत्पादन क्षमता अच्छी रही है, जिसके लिए आपको बहुत प्रशंसा भी मिली है। इस सकारात्मक ऊर्जा और उत्पादन क्षमता का प्रयोग आपको किसी अटकी हुई समस्या को सुलझाने में करना चाहिए। यदि आप अपना व्यवसाय करते हैं तब आज का समय आपके लिये है। आज आप पाएंगे कि अचानक आपका स्वास्थ्य बिगड़ रहा है। यह आपको गहन चिंता में डाल सकता है जिससे आपको मानसिक दुविधा भी रहेगी। आप होशियार रहें और स्वयं जरुरत अनुसार उपचार भी करें। इससे आप थोड़ा हल्का भी महसूस करेंगे। आज आप शायद कुछ आलस सा महसूस करें, लेकिन ये समय खाली बैठने का नहीं है। अपने आराम को छोड़ें कुछ नया करने का प्रयास करें। आप मजबूत इरादों वाले व्यक्ति हैं और परेशानियों से नहीं घबराते, इसलिए आप कठिन से कठिन काम को भी आसानी से पूरा कर सकेंगे। इसके साथ आपको अपने उच्चाधिकारियों के साथ भी मिल कर काम करना चाहिए। उनकी सलाह व मदद से आप अपनी ऊर्जा को पूरा प्रयोग कर सकेंगे। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है, इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है।  आज आपकी महत्वपूर्ण वस्तुएं अथवा कीमती सामान गुम हो सकता है, आज आपको बेकार में कुछ नुकसान उठाना पड़ सकता है। आप अपने कीमती एवं महत्वपूर्ण सामान के प्रति विशेष सजग रहें। यह सुनिश्चित कर लें कि आप अपने सामान को बुरी नजरो से दूर रखें। आज ज्यादा तनाव और परेशानी के कारण सिरदर्द हो सकता है। आपको आराम करने के लिए नियमित रूप से व्यायाम करना चाहिए ताकि आप सिरदर्द जैसी बीमारी से छुटकारा पा सकें और साथ ही तनाव भी कम हो सके। आज का दिन विपणन के क्षेत्र के कर्मचारियों के लिये काफी अच्छा रहेगा। जब वे अपने आप को किसी प्रशिक्षण आदि के द्वारा आगे बढ़ाने का प्रयास करेंगे। ये अवसर आपका भविष्य तो निखारेगा ही, आपको अपने सहकर्मियों के बीच ऊंचा उठा देगा। आप अपने व्यावसायिक लक्ष्यों की प्राप्ति के साथ साथ प्रशंसा व प्रसिद्धि भी पा सकेंगे। प्रबंधक स्तर के लोगों को अच्छी तरक्की के लिए सकारात्मक सोच और अच्छी संचार क्षमता का होना बहुत जरूरी है। अगर आप में ये सब है तो समझिए कंपनी में आपकी तरक्की निश्चित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर के वास्तुदोष से हैं परेशान, दीवार पर लिख दें सिर्फ ये 4 अक्षर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-words-reduce-vaastu-dosh-from-your-home/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:12:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-words-reduce-vaastu-dosh-from-your-home/</guid>
      <description>अगर घर में वास्तुदोष होता है, वहां रहने वालों की सेहत के साथ-साथ उनकी आय, करियर हर जगह उसका प्रभाव पड़ता है। ऐसे वास्तुदोष से बचने के लिए घर के मेन गेट के दाईं तरफ केले का पेड़ और बाईं तरफ तुलसी का पौधा लगाएं। अगर आप बाहर ये पौधे लगाना संभव नहीं तो वास्तुशास्‍त्र में कुछ ऐसे अक्षर बताए गए है, जिसे सही जगह पर लिखने मात्र से ही वास्तुदोष दूर हो जाता है। घर का उत्तरी भाग वास्तु दोष से पीड़ित है तो इस दिशा में एक सादे कागज पर &#39;अ&#39; लिखकर चिपका दें। दक्षिण दिशा में मौजूद वास्तु दोष दूर करने के लिए इस दिशा में &#39;म&#39; अक्षर लिखकर चिपका दें। पूर्व दिशा में मौजूद वास्तु दोष दूर करने के लिए इस दिशा में &#39;चन्द्र बिन्दु&#39; लिखकर चिपका दें। पूर्व दिशा में मौजूद वास्तु दोष दूर करने के लिए इस दिशा में &#39;ऊँ&#39; लिखकर चिपका दें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस राशि के प्रेमियों के लिए ये सप्ताह हो सकता है बुरे सपने की तरह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-12th-january-to-18th-january/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-rashiphal-or-rashifal-12th-january-to-18th-january/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलाव को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए जनवरी माह का ये सप्ताह आपके प्रेमी जीवन के लिए कैसा रहेगा। सप्ताह का आरंभ आपके लिए अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। बिना किसी खास वजह के प्रेमी की नाराजगी जहिर हो सकती है। ऐसा भी हो सकता है कि आप किसी अनजान व्यक्ति के नजदीक जाएं लेकिन जैसा आप सोच रहे होंगे, वैसा ना होकर कुछ उलटा ही घट जाए। प्रेम का यह रिश्ता आपको दूरी का दर्द भी दे सकता है। आपका काम भी आपको अपने प्यार से दूर रख सकता है, इस कारण आप अपने साथी से अपने दिल की बात शेयर नहीं कर पाएंगे और यह दूरी गलतफहमियों को भी उत्पन्न कर सकती है। प्रेम संबंधों के लिए यह सप्ताह मिलाजुला फल देने वाला रह सकता है। आप अपने प्यार को पाने के लिए काफी बेचैन रह सकते हैं और भावनाओं में बह भी सकते हैं। साथी के साथ रिलेशन बनते-बिगड़ते रहेंगे, लेकिन परेशान न हों, आपको अच्छे सुकून भरे पल मिलेंगे जो आपके सारे तनाव को दूर कर देंगे। सप्ताह के आरंभ में आपके संबंधों पर कुछ छींटे पडने की संभावना बनती है उनसे आपको अपना बचाव करना होगा। आपके बहुत से मित्र सोशल साईट्स पर बने है तब आप आंखें मूंदकर उन पर विश्वास नहीं करना चाहिए। किसी से मिलने का वादा करके आप मिलना जाना चाहते हैं तब ऐसी जगह का चुनाव करे जहां चहल-पहल अधिक हो। किसी सुनसान अथवा वीरान जगह पर ना जाएं। सप्ताह का मध्य भाग आपके लिए अधिक परेशानियों वाला रह सकता है क्योंकि इस समय बिना बात आप पर आरोप लग सकता है। जिन लोगों के प्रेम संबंधों में पहले से ही तकरार चली आ रही है वह टूटने की कगार पर पहुंच सकते हैं क्योंकि सप्ताह का आरंभ लडाई-झगडों से हो सकता है। इस समय आपको समझ नही आएगा कि क्या किया जाए। आप खुल के खुद कभी कुछ कहते नहीं है तो ऐसा ही होगा। संबधों को बचाना चाहते हैं तो आपको अपने मन की बात मन ही में ना रखकर बोल देनी चाहिए। सप्ताह का आरंभ तो प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है, क्योंकि इस समय आप एक- दूसरे से सुख दु:ख बांट सकते हैं। लेकिन दूसरे भाग से आपकी परेशानियों का दौर शुरू हो सकता है। यह भाग प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। इस समय आपसी मतभेद बढ़ सकता हैं। अगर किसी से इजहार करने की सोच रहे हैं तो संभव है कि आपको न सुनने को मिले।  सप्ताह का पहला भाग आपके प्रेम संबंधों के लिए मिला-जुला कहा जा सकता है। इस समय आपके संबंध बनते बिगड़ते रह सकते हैं। किसी बात को लेकर उनमें तनाव बना रह सकता है। सप्ताह का मध्य भाग आपके मनोनुकूल बना रह सकता है, लेकिन सप्ताह के अंतिम भाग में आपका मूड फिर एक बार कुछ बदल सकता है।यह सप्ताह प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। आप दोनों के मध्य जो भी गलतफहमियां पैदा हुई होगी वह सभी इस समय दूर हो सकती हैं। आप दोनों फिर से परस्पर एक-दूसरे के करीब आ सकते हैं, लेकिन इस समय एक बात का ख्याल यह रखें कि आपका कोई मित्र आपको कितना भी भड़काने का प्रयास क्यूं ना करें आपको अपनी बुद्धिमत्ता से सोचना चाहिए। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए परेशनियों से भरा रह सकता है। इन परेशानियों के आगे आप घुटने टेक देंगे। बेहतर है कि प्रेमी के साथ मिलकर परस्पर समझदारी के साथ समाधान ढूंढने का प्रयास करें। भावनाओं में बहकर कोई भी निर्णय जल्दबाजी में ना लें। भावुकता में बहकर अक्स‍र आदमी गलत निर्णय ले लेते हैं, जिससे कि उन्हें बाद में पछतावा भी हो जाता है।  सप्ताह के आरंभ में आपको पारिवारिक कामों के सिलसिले में घर से बाहर रहना पड़ सकता है, जिससे प्रेम संबंधों में भी कुछ दूरियां आ सकती है। सप्ताह के दूसरे भाग में भी आपकी भाग-दौड़ ज्यादा ही बनी रह सकती है, जिससे प्रेमी से अब बातचीत भी कम हो सकती है। सप्ताह का पहला भाग खर्चों से भरा रह सकता है, इसलिए आप प्रेमी के साथ घूमने-फ़िरने अथवा शाॅपिंग आदि पर जाने का प्रोग्राम ना बनाएं। हाथ तंग होने से आपका प्रेमी के साथ झगड़ा भी हो सकता है। सप्ताह के अंतिम भाग को आपके प्रेम संबंधों के लिए मिश्रित फल देने वाला कहा जा सकता है, क्योंकि इस समय परिवार के अथवा किसी समारोह में व्यस्त रहने से आप प्रेमी को ज्यादा समय नहीं दे पाएंगे। सप्ताह का पहला भाग प्रेम संबंधों के नजरिए से बढ़िया कहा जा सकता है। प्रेम का कोई भी अवसर मिलता है तब आप उसे किसी भी कीमत पर गंवाना नहीं चाहेंगे। जो भी अवसर मिलेगा, उसका पूरा लाभ उठाएंगे। सप्ताह के अंतिम भाग में आपको पूर्व में की गई गलतियों का एहसास होगा, लेकिन अब पछताय होत क्या हब चिड़िया चुग गई खेत। सप्ताह का पहला और दूसरा भाग आपके प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल कहे जा सकते हैं। इस समय में आप प्रेमी के साथ प्रेम संबंधों को मधुर बनाने का स्वयं प्रयास करेंगे। किसी तरह की जिद भी आप नहीं करेंगे, क्योंकि अपनी गलती मानने से आप संबंधों को और भी मजबूत कर सकते हैं। घर में विवाह की बात आपको अपने प्रेमी से मिल सकती है अर्थात आपके प्रेम संबंधों के विवाह में बदलने की बात हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 12 जनवरी का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-12th-january/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 08:35:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-12th-january/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। नौकरी में कुशल प्रबन्धन का लाभ मिलेगा। अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यावसायिक उन्नति से मन प्रसन्न रहेगा।सरकारी क्षेत्र में अटका कार्य बनेगा। कार्य क्षेत्र में प्रतिष्ठा बढ़ेगी। शत्रु परास्त होंगे। व्यवसाय में लाभ होगा।नौकरी में सहयोगियों से निराशा होगी। व्यवसाय में कानूनी परेशानी आ सकती है। संतान से निराशा होगी।विकास के अवसर मिलेंगे। सहोदरों से मनमुटाव सा रहेगा। व्यवसाय में धन लाभ होगा। नौकरी में मन लगेगा। सामाजिक कार्यों में व्यस्त रहेंगे। व्यवसाय विस्तार के अवसर मिलेंगे। अटका धन मिलेगा। मन प्रसन्न रहेगा। कार्य विशेष में सफलता मिलेगी। मित्र सहायक रहेंगे। व्यवसाय में लाभ होगा। वाणी पर नियंत्रण रखें। नौकरी में उन्नति का अवसर मिलेगा। व्यावसायिक विस्तार व लाभ से हर्ष होगा। सामाजिक प्रतिष्ठा बढ़ेगी।स्वास्थ्य शिथिल रहेगा। योजना में विलंब होगा। बढ़ते व्यय पर नियंत्रण रखें। व्यवसाय में लाभ कम होगा।नई योजना में व्यस्त रहेंगे। शुभचिंतकों का सहयोग मिलेगा।संपत्ति में वृद्धि संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए आज किन लोगों को काम में मिलेगी सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-12th-january/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 08:34:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-12th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। विदेश से संबंधित किसी काम में आपको सफलता मिल सकती है। अगर आज आप अपने ऑफिस में परेशानियों को हल करने के लिए नवीन विचारों का प्रयोग करें तो आपको बहुत लाभ होगा । ध्यान रखें कि कभी-कभी छोटी सोच भी बड़े काम आती है। ये सोच आपको अपनी परेशानियों को हल करने का मौका देगी। आज किसी विदेशी से साझेदारी होने की संभावना है। यह दोनों के लिए फायदेमंद होगा। यदि आपने सही साझेदार चुना तो आपको लगेगा कि आपके व्यवसाय में आश्चर्यजनक रूप से तरक्की हो रही है जो कि आपने सोचा भी नहीं होगा। आज आप जरा अपनी बहस करने की आदत को काबू में रखें। आज आप शायद थोड़ा उत्तेजित हो जाएं व बहस में पड़ जाएं। शांत रहें और बस अपना काम करने में लगे रहें। अगर आप अपने इस उद्देश्य को पूरा कर लेंगे तो आपको अच्छा तो लगेगा ही साथ ही आपको मानसिक शांति भी मिलेगी। आज आपका काम बहुत ही चुनौतीपूर्ण रहेगा। कुछ नई योजनाओं के जुड़ जाने से आपके काम का बोझ और बढ़ गया है। ध्यान रखें कि अगर आप अपना काम समय पर खत्म कर पाए तो आपको पदोन्नति भी मिल सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार के दिन इस वक्त करें सूर्यदेव की पूजा, होगा लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ezfhii/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 22:32:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1ezfhii/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>व्यापार में लाभ और नौकरी में पदोन्नति के योग है, जानिए आज का राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-10th-january/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-10th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- उच्च अधिकारी आज आपकी मदद करेंगे। अगर आपको अपने कार्यालय में कोई परेशानी है तो अपने अधिकारियों को जरूर बताएं। अगर आप किसी विवाहित व्यक्ति के साथ दुविधापूर्ण स्थिति में हैं या एक से अधिक व्यक्तियों के साथ जुड़े हुए हैं तो आज सावधान रहें। आज व्यापार में लाभ व नौकरी में पदोन्नति के योग हैं। आपको सतर्क रहने की आवश्यकता है। आपके समक्ष आपके भविष्य के सुनहरे रास्ते खुलेंगे।  आज आप रास्ते में आने वाली चुनौतियों का मजा लेंगे। आपको लगेगा कि सफलता प्राप्त करने की आग आपके अंदर है। और अपने लक्ष्य को प्राप्त करने के लिए आप जो भी कर सकते हैं, करेंगे। अपने भीतर की इस आग को जलाए रखें और फिर देखें कि ये आपको कहां ले जाती है। अपनी उपलब्धियों को देख कर आप खुद हैरान रह जाएंगे। आज आपको महसूस होगा कि आपने कुछ वित्तीय परेशानियों से निजात पा ली है। कहीं से अचानक आए हुए धन के कारण आप राहत महसूस करेंगे। आपको अपने धन को लेकर जल्दबाजी में निर्णय नहीं लेने चाहिए। आज का दिन आपके लिए बहुत खुशनुमा है। आपका पार्टनर अपनी बेहतरीन अदाओं से आपको हैरत में डालेगा। आप अपने रिश्ते को लेकर आज आसमान में उड़ान भरते रहेंगे। आप भी अपने पार्टनर को खुश रखने की कोशिश करें। व्यापारिक प्रबन्धकों के लिये आज का दिन शुभ है। आपको कंपनी में एक उच्च पद शीघ्र ही मिल सकता है। इसके साथ ही उत्तरदायित्व और काम के बोझ के लिये तैयार रहना होगा।। आपको सही सेहत के लिये अपने काम के तनाव को लेकर कुछ कदम उठाने की आवश्यकता है।आज आप अपने आपको ठीक से जान पाएंगे। आज आप अपने दिमाग और व्यक्तित्व को अच्छी तरह से समझने की कोशिश करेंगे। अगर आप किसी कार्यालय में मैनेजर हैं तो आज आपको अपने कर्मचारियों को ले कर किसी परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। आपके कर्मचारी शायद जिद्दी हों और आपकी बात ना मानें। आप धैर्य और सही तरीके से स्थिति को संभालने की कोशिश करें और बात इससे आगे ना बढ़ने दें। आज आप अपनी पहुंच और धन के बल पर दूसरों की सहायता करेंगे। आप किसी सेवार्थ कार्य में धन की मदद कर सकते हैं या अपने किसी साझेदार को बढ़िया सा तोहफा दे सकते हैं। आज आपको अपने कार्यालय में सावधान रहने की जरूरत है। कोई आपकी परेशानी का कारण बन सकता है। आज किसी की भी मदद सोच-समझ कर ही लें, क्योंकि आज धोखे की प्रबल संभावना है। घाटे व धन की कमी से सावधान रहें। इतने प्रयास करने के बाद भी जब आपको समुचित लाभ नहीं मिल रहा है तो आप निराश होंगे। इस समय आपको व्यवसाय में घाटे एवं फालतू खर्चों से सावधान रहना है। अत: आप किसी को भी बड़ी धन राशि देने की कोशिश ना करें जब तक कि यह सुनिश्चित ना हो जाए कि आपको उससे अधिक लाभ मिलने वाला है। आज आप इस स्थिति में होंगे कि अपने जरूरतमंद दोस्त की बात सुन कर उसकी मदद कर सकें। आपके व्यवहार को सराहा जाएगा। आज आपकी दोस्ती आपके मित्र के लिए बहुत लाभदायक सिद्ध होगी और भविष्य में वो भी आपकी मदद को तैयार रहेगा।आज अपने करियर के संबंध में आपने जो अच्छा काम किया है उसके लिए आपको खुश होना चाहिए। ये पहचान बनाने के लिए आप बहुत समय से मेहनत कर रहे थे। आपके आस-पास के लोग अगर आपकी मेहनत को ना पहचान सकें तो भी आपको खुद ही अपनी प्रशंसा करनी चाहिए।आज आप किसी अनपेक्षित जगह पर अपने पुराने दोस्त के रूप में अपना प्यार पा सकते हैं। उसके लिए आपके जज्बात काफी दिनों से सुलगते रहे हैं, पर आज उसे रिश्ते का रूप देने और बढ़ाने की कोशिश सफल होगी। आप इस रिश्ते को गंभीरता से लें, क्योंकि इसमें आपका विश्वास पहले से बन चुका है। आपको क्या पता यह रिश्ता पूरी जिंदगी के लिए पार्टनर के रूप में बदल सकता है। इस समय आपका आत्मविश्वास ऊंचाई के शिखर पर है। आप अपने सभी काम अपने उच्चाधिकारियों की उम्मीद के अनुसार ही पूरे कर सकेंगे। आप अपने काम को सौ प्रतिशत मन लगा कर ही करते हो। आपका आत्मविश्वास सभी को आकर्षित कर लेता है। आपके प्रेम संबंध में आज नई जान आएगी। अपनी पुरानी आदतों को छोड़कर आप नई शुरुआत करने को तैयार हैं। ऐसा करने से जीवन के प्रति आपका दृष्टिकोण बदलेगा व आपके साथी को भी सुख की प्राप्ति होगी। आज आपको कोई बहुत ही महत्वपूर्ण काम पूरा करने की जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है। लेकिन सफलता पाने के लिए आपको औरों का मार्ग दर्शन करना होगा व उन्हें उत्साहित भी करना होगा। सफलता से ना केवल आप अपने लक्ष्यों को पूरा कर पाएंगे बल्कि कैरियर में भी वृद्धि होगी।आज अपने घर की सुरक्षा का ध्यान रखें क्योंकि कीमती सामान खोने का डर है लेकिन अगर आप सावधान रहें तो नुकसान से बच सकते हैं। अपने पार्टनर की योग्यता को लेकर आज आप थोड़ा असन्तुष्ट होंगे।आपकी जिज्ञासू प्रवृत्ति के कारण आपको अपने प्रयासों के परिणाम तुरंत ही मिल सकेंगे। अगर आप काम को नए तरीके से करना चाहते हैं तो आपको रचनात्मक होना होगा। आपके धैर्य और समस्या को समझने की क्षमता के कारण हर काम में आपको सफलता मिलेगी। अपने प्रयास में सफल होने के लिए आपको बात के हर पहलु पर विचार करना चाहिए और अपने अधीनस्थों की सलाह भी लेनी चाहिए।आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। आपके विपक्षी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं और शायद वो लोग आज ये कर भी पाएं। लेकिन, आप चिंता ना करें क्योंकि इस परिस्थिति को भी आप अपनी कूटनीति व समझ से सुलझा लेंगे। आपकी आर्थिक स्थिति ठीक-ठाक बनी रहेगी, इस बात से संतुष्ट रहिये। मतलब ये कि आज ना कोई नुकसान ना कोई बड़ा फायदा लेकिन खुश रहने के लिए इतना क्या कम है। अगर आपका अपना व्यापार है तो आज का दिन आपका है। हालांकि आपकी नौकरी ठीक से चल रही है, फिर भी आप पाएंगे कि आपके लिए काम के कई ऐसे दरवाजे खुले हुए हैं, जिनकी कि आपने कल्पना भी नहीं की थी। जो योजनाएं आपको हाथ में हैं, उनके अलावा और बहुत सा काम आपके हाथ में रहेगा। कार्यक्षेत्र में मिलने वाले शुभ समाचार को सुनने के लिए अपने आंख-कान खोल कर रखें। आज का दिन आपकी वित्तीय योजनाओं को सही गति देने वाला है। अपनी नियमित आय के साथ ही आपको आज बोनस या अतिरिक्त आय के साधन की प्राप्ति की सूचना मिलेगी। इन प्राप्तियों का आनंद लीजिये क्योंकि ये आपकी कड़ी मेहनत का ही प्रतिफल हैं।  आज आपकी प्रसिद्धि का जादू दिन भर छाया रहेगा। आए दिन आपके आराम और मौज-मस्ती का मौका मिल जाता है। ये सब आपकी कड़ी मेहनत का ही फल है। अगर आपको कोई परेशानी है तो उसे दुनिया से छिपाने की कोई जरूरत नहीं है। अगर आप नौकरी करते हैं तो अपनी समस्याओं के बारे में आपको अपने उच्चाधिकारियों से बात करनी चाहिए। आज उलझे हुए मुद्दों पर बात करने से आपकी समस्या जरूर हल हो जाएगी। अपने आर्थिक हालात से निपटने के लिए आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की जरूरत पड़ेगी। सोच समझ कर अपने सलाहकार का चुनाव करें। आपको उसकी सलाह से अच्छी दिशा मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन 5 राशि वालों को धन लाभ के योग हैं,जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-9th-january/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 09:37:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-9th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आपको विदेश से कोई खुशखबरी मिलने के संकेत हैं। अगर आपके दोस्त या परिवार के लोग विदेश में रहते हैं तो ये खुशखबरी उनकी तरफ से आ सकती है। आज वो दिन है, जब कि आपको किसी विदेश यात्रा के लिए जाना पड़ सकता है। और ये विदेश यात्रा आपको बहुत सी मीठी यादें देगी। आज विदेश से आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। कहीं दूर से आसानी से पैसा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेश में निवेश किया है या विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है तो आज वह दिन है। खुशखबरी मिलेगी। सितारे आपके पक्ष में हैं सकारात्मक विचार बनाये रखें। आज के दिन, नौकरी की तलाश में अपने गुस्से को बेकाबू ना होने दें। आपके लिये सही पद का प्रस्ताव आने में समय लग सकता है, धैर्य रखना आवश्यक है। हो सकता है कि आपमें से कुछ को सही खोज के सही परिणाम भी मिल सकें। याद रखें, कि आपको एक सही पद की आवश्यकता है, जो निकट भविष्य में आपको मिल सकता है। आज नई कार खरीदने का योग है। हालांकि आपको लगेगा पुरानी कार को बेचने में दिक्कत आ रही है, फिर भी नई कार खरीदने के लिए आज का दिन शुभ है।  आज आपके लंबे समय से रुके काम पूरे हो जाएंगे। कोई महत्वपूर्ण व्यक्ति जो अब तक आपके लिए बाधा बन रहा था वो अब आपकी मदद को आगे आएगा। इसकी मदद से आप अपना काम आसानी से पूरा करवा लेंगे। आपकी व्यावसायिक सफलता आज आपकी मेहनत पर निर्भर करती है। आपको अपने काम को ठीक से समझ कर निरंतर प्रयास करते रहना चाहिए। आज आमदनी कम खर्चा ज्यादा है। यहां तक कि आमदनी आपकी कमाई से भी ज्यादा हो सकती है। जरूरी है कि अपने खर्च का एक बार लेखा-जोखा ठीक से निकालें नहीं तो स्थिति चिंताजनक भी हो सकती है। तय कर लें की पांव उतना ही फैलाना है जितनी लम्बी चादर है। अगर आप चाहते हैं कि कोई काम सही ढ़ंग से हो तो उसे आपको खुद ही करना पड़ेगा, आज आप ये बात समझ सकेंगे। इस बात की पूरी कोशिश करें कि जो चीज आपके लिए महत्वपूर्ण है, वो आपके नियंत्रण में ही रहे। ये ना समझें कि अगर आपने किसी को काम करने की जिम्मेदारी सौंप दी तो वो भी उसे आपकी तरह ही करेगा। उस काम को एक बार देख भी लें।काम का बोझ आपको व्यस्त तो रखेगा लेकिन भविष्य में यह और भी बढ़ने वाला है क्योंकि एक नया व्यवसाय भी शुरू होने का संकेत है। इसलिए अपनी मानसिक क्षमता को बढ़ाने के लिए भी कुछ उपाय करें ताकि नये विचार काम आयें और आप और कमाई कर सकें। आज आपको बाहर जा कर लोगों से मिलना चाहिए, इससे आपको भविष्य में लाभ होगा। ध्यान रखें कि आप केवल अपनी इच्छा शक्ति से अपने उद्देश्यों को प्राप्त नहीं कर सकेंगे। इसलिये संकोच न करें और दूसरों की मदद लें। अगर आप व्यापार में है तो पायेंगे कि इन दिनों आपके माल की बिक्री का ग्राफ तेजी से ऊपर जा रहा है और आज भी ऐसा ही होगा। अपने काम की गुणवत्ता बनाये रखिये, आपको लाभ होगा। आपके इस प्रदर्शन से आपके बड़े अधिकारी भी आपके कायल हो रहे हैं। आपके परिवार का कोई सदस्य अथवा कोई मित्र आपको निराश कर सकता है और आपके सामने कोई परेशानी भी खड़ी कर सकता है। आपकी आर्थिक स्थिति ठीक-ठाक बनी रहेगी, इस बात से संतुष्ट रहिये। मतलब ये कि आज ना कोई नुकसान ना कोई बड़ा फायदा लेकिन खुश रहने के लिए इतना क्या कम है। अगर आपका अपना व्यापार है तो आज का दिन आपका है। जो काम हाथ में है वह तेजी से हो रहा है और नया काम भी आयेगा। अगर आपकी राजनीतिक पहुंच है तो समझिए आपको बड़े फायदे का कोई बड़ा काम हाथ लगने वाला है।  ऐसे बहुत से समय हैं जब कि आपने अपने कैरियर में बहुत कुछ रचनात्मक व चतुराई से करने की कोशिश की है। अब फिर से वो ही समय आ गया है जबकि आपको फिर से उसी जुनून से काम करना होगा। इसके परिमाम आपकी उम्मीद से भी ज्यादा होंगे।आज का दिन आपको सभी तरफ से लाभ पहुंचाने वाला है। आपको आज इस बात का बड़ा संतोष होगा कि आपकी स्थिति अब सुदृढ़ हो रही है। आपकी कोई लॉटरी तो नहीं निकलने वाली लेकिन इतना तो है कि आपकी परीक्षा का अच्छा परिणाम तो मिलने ही वाला है। चिंतित ना हों, कुल मिलाकर आपकी आर्थिक स्थिति बेहतर होती जा रही है और निकट भविष्य में इसमें कोई गिरावट का भी डर नहीं है। आप आज अपने व्यावसायिक जीवन की कुछ महत्वपूर्ण पायदानों को चढेंगे। ये ऐसा कुछ भी नहीं है, जिसके विषय में आपने प्रयत्न किया था। ये कुछ अनापेक्षित सा घटित हो रहा है। आपके सभी प्रयत्नों के फल मिलेंगे। इससे आप अपने व्यावसायिक भविष्य को भी तराश सकते हैं। अगर आप व्यवसाय में हैं तो आज कोई नयी योजना शुरू करने से पहले सावधान रहें। कोई ऐसा काम तो आज कतई शुरू न करें जिसमें मोटी लागत आ रही हो क्योंकि आज का दिन ऐसा काम शुरू करने के लिए ठीक नहीं। या तो कोई ऐसा काम शुरू कीजिए जिसमें लागत मामूली हो या फिर अच्छे निवेशक के साथ काम शुरू करने के लिए कुछ दिन रुक जाइए। कार्यक्षेत्र में अपनी मेहनत व ईमानदारी से ही आप बढ़ते काम के बोझ को संभाल पाएंगे। आपकी मेहनत से आपको व आपकी संस्था दोनो को ही लाभ होगा। काम में कुताही करने पर संस्था इसे आपकी कमजोरी के रूप में ले सकती है, इसलिए निरंतर प्रयास जारी रखें। भविष्य में आपको इससे लाभ जरूर होगा। घाटे व धन की कमी से सावधान रहें। इतने प्रयास करने के बाद भी जब आपको समुचित लाभ नहीं मिल रहा है तो आप निराश होंगे। आज आप अपनी जिंदगी के कई क्षेत्रों को ले कर परेशान रहेंगे। आपको लगेगा कि आपने अपने लिए जो लक्ष्य निर्धारित किए थे उनको प्राप्त करना इतना आसान नहीं है। आपकी दोस्ती में भी तनाव आ सकता है। यदि आपके मन में अपना मकान बेचने का विचार है, तो उसे बाजार में उतार दें। आज ऐसा दिन है जिसमें आप पुराने सौदों को बेच सकते हैं। वे व्यक्ति जो आज अपना मकान बेचते हैं अथवा खरीदते हैं उनके लिए आज का दिन मुनाफा देने वाला है। ऐसे मुनाफे वाले दिन हमेशा नहीं आते अत: आपको इसका भरपूर लाभ उठाना चाहिए। ऐसे मामलों के लिए जिस व्यवसाय के बारे में बातचीत जारी है, आपका दिन सर्वश्रेष्ठ है।  आज आपका सामाजिक जीवन बहुत सी गतिविधियों से भरा रहेगा। आप अपने देस्तों के साथ खूब मजा करेंगे और साथ ही अपने काम में मिली सफलता का भी मजा लेंगे। इस समय का पूरा आनन्द लें क्योंकि बाद में आपको बहुत सी चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है। यदि आप किसी व्यापारिक ॠण के लिये आवेदन करने की सोच रहे हैं, तब आज का दिन श्रेष्ठ है। आज के दिन आवेदित किये गए ॠण के सफलतापूर्वक पास हो जाने की संभावना है। आज के दिन आपको नवीन व सकारात्मक वित्तीय विकास के संकेत मिलेंगे, ये किसी प्रकार की पदोन्नति या वेतनवृध्दि हो सकती है। यदि आप अपना व्यवसाय भी चलाते है, तब आज आय के नवीन स्रोत मिलने की उम्मीद है। इन वित्तीय संभावनाओं का लाभ उठाईये और अपने भविष्य के वित्तीय लक्ष्यों को पूरा कीजिये। आज आपका मन किसी तीर्थ यात्रा पर जाने का हो रहा है। आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा। आप अपने जीवन में धर्म के महत्व को भी जानना चाहेंगे। इस राह पर चलने से आपको खुशी व शांति मिलेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evkfhx/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evkfhx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुंभ राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evk1nt/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:54:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evk1nt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिंह राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudelr/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:54:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudelr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्या राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudu44/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:53:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eudu44/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल 8 से 14 जनवरी: इस हप्ते 7 राशियों को होगा धन लाभ, 5 कोे होगा नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-8th-january-to-14th-january/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:42:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-8th-january-to-14th-january/</guid>
      <description>जनवरी 2018 का दूसरा सप्ताह कुछ राशि वालों के लिए रहेगा शुभ तो कुछ राशियों के सामने आ सकता है संकट। जानिए ये सप्ताह सभी राशियों के लिए कैसा रहेगा।   पढ़ें- इस सप्ताह बुध के आपकी राशि से नौवें स्थान पर आने से आपको किसी अप्रत्याशित असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है और निजी तौर पर कुछ विपरीत घटनाओं से आप मानसिक रुप से परेशान हो सकते हैं। पारिवारिक संबन्धों में सौहार्द बनेगा। आपकी राशि से नौवें घर में ही सूर्य के गोचर करने से आपके लिए अच्छे वक्त की शुरुआत हो सकती है। व्यावसायिक तौर पर आप अच्छा प्रदर्शन करेंगें, जिसकी बदौलत आप उच्चाधिकारियों का ध्यान आकर्षित करने में कामयाब हो सकते हैं। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी नवम भाव में आने से अपना प्रभाव खो रहा है। मगर सूर्य और शुक्र की युति कलाक्षेत्र में विशेष यश दिलाने वाली होती है।  इस सप्ताह बुध के सातवें से आठवें स्थान में गतिमान होने से आपके लिए अप्रत्याशित वित्तीय लाभ के योग बन रहे हैं। संपति संबन्धी लेन देन में भी फायदा हो सकता हैं, इसके साथ ही आपको नाम और शौहरत की भी प्राप्ति हो सकती है। समाज में आपकी मान मर्यादा और प्रसिद्धी बढ़ सकती है। अगर आप राजनीति के क्षेत्र में जाना चाहते हैं तो यह वक्त आपके लिए शुभ हो सकता है। आठवें स्थान पर ही सूर्य के आने से आपको मानसिक और शारीरिक स्वास्थ्य संबन्धी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। निजी जीवन में भी परेशानियां आ सकती हैं और इन सबके चलते आपकी वित्तीय स्थिति भी डगमगा सकती है।  इस सप्ताह आपकी राशि के स्वामी बुध आपकी राशि से सातवें घर में गतिमान हो रहे हैं, जिसके प्रभाव से सुरक्षा संबन्धी व्यवसाय वाले जातकों को लाभ प्राप्त हो सकते हैं। व्यावसायिक जातकों को कोई भी फैसला लेने से पहले अच्छे से विचार कर लेना चाहिए। अविवाहितों को भी संयम से रहने की आवश्यकता है। साथ ही आपकी राशि के सातवें स्थान पर ही सूर्य और शुक्र के आने से आपके सहभागी के करियर में प्रगति के योग हैं साथ ही आपको जीवनसाथी का भरपूर सहयोग मिलेगा। इसके साथ साथ पांचवे स्थान पर बृहस्पति के गोचर करने से आपको भाग्य का साथ मिलेगा जिमसें आपको वित्तीय लाभ हो सकते हैं।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से छठे घर में गतिमान हो रहा है जिसके भाव से आपको वित्तीय लाभ होने के योग हैं। साथ ही आपके मान सम्मान में भी वृद्धि हो सकती है। हालांकि आपकी तरक्की से कुछ लोग आपसे जलेंगे मगर आपको उन पर ध्यान देने की जरुरत नही हैं। इस दौरान आपकी सेहत में अच्छे सुधार हो सकते हैं। छठे घर में ही सूर्य के आने से आपके शत्रुओं की ताकत कम होगी व व्यावसायिक रुप से आपको सुकून का एहसास होगा। सूर्य के साथ आने से शुक्र अपने प्रभाव खो देता है मगर फिर भी आपको अपनी सेहत के प्रति सचेत रहने की जरुरत है। निजी जीवन में और दोस्ती में विश्वासघात के शिकार हो सकते हैं। इस दौरान आपकी प्रतिष्ठा भी दांव पर लग सकती है। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से पांचवें घर में गतिमान हो रहा है, जिससे भाव से आपको कार्यक्षेत्र पर योजनाओं में असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है साथ ही आपका मन भी विचलित रह सकता है। इससे बचने के लिए आपको अनुभवी लोगों की सलाह की जरुरत पड़ेगी। निजी जीवन में भी संतान की तरफ से कोई परेशानी खड़ी हो सकती है। वित्तीय स्थिति तौर पर भी दिक्कतो का सामना करना पड़ सकता है। आपकी राशि के स्वामी सूर्य के पांचवे भाव में गोचररत होने से आपका मान सम्मान बढ सकता है।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से चौथे स्थान पर गतिमान हो रहा है जिसके भाव से आपको बुजुर्गो का आशीर्वाद और सहयोग प्राप्त होगा और आप उनसे कोई अच्छी सलाह प्राप्त करेगें। मां के लिए प्रेम और स्नेह बढेगा। घरेलू जीवन से आप संतुष्ट रहेंगे। चौथे घर में ही सूर्य के गतिमान होने से आपका कार्यस्थल पर ठीक ठाक प्रदर्शन रहेगा। दोस्तों का भरपूर सहयोग मिलता रहेगा। निजी जीवन और सेहत अच्छी रहेगी जो आपको खुश रखने के लिए काफी होगी। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी चौथे घर में गतिमान हो रहे हैं, हालांकि सूर्य के साथ आने से शुक्र अस्त हो रहा है, इसलिए अभी आप कोई नया वाहन या मकान खरीदनें के लिए थोड़ा इंतजार करें।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से तीसरे घर में गतिमान हो रहा है जिसके प्रभाव के आपको कुछ कठिनाईयों का सामना करना पड़ सकता है यह नीजि जीवन और व्यावसायिक क्षेत्र में कहीं भी आ सकती है। साथ ही आपको वित्तीय हानि का भी सामना करना पड़ सकता हैं। तीसरे घर में ही सूर्य का गतिमान होना आपके लिए वित्तीय स्थिति रुप से शुभ हो सकता है। आपकी राशि के स्वामी शुक्र भी सूर्य के साथ तीसरे भाव में गोचररत है, मगर अस्त होने के कारण उनका प्रभाव कम रहेगा, फिर भी आपको छोटे भाई बहनों का प्यार मिलेगा और कोई छोटी मोटी यात्रा की जा सकती है। वित्तीय स्थिति सामान्य रह सकती है। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से दूसरे घर में गोचररत हो रहा है, जिसके चलते सही दिनचर्या अपनाने से आपकी सेहत में भी निखार आ सकता है। आवाज संबन्धी व्यवसाय करने वाले जातकों जैसे गायक, रेडियो जॉकी अपने क्षेत्र में बेहतरीन प्रदर्शन करनें के अवसर प्राप्त हो सकते हैं। इसी दौरान सूर्य के भी आपकी राशि से दूसरे स्थान पर गोचर करने से आपकी वित्तीय स्थिति मजबूत हो सकती है। मित्रों का भरपूर सहयोग मिलेगा और साथ ही आपकी सेहत भी ठीक रहेगी। प्रेम संबन्धों में निखार के योग हैं। इस सप्ताह बुध का गोचर आपकी राशि में हो रहा है जिसके प्रभाव से आप अपने कार्यक्षेत्र के साथ साथ अपने दोस्तों और जान पहचान वालो के बीच ख्याति प्राप्त करेगें। साथ ही आपके अंदर नेतृत्व की क्षमता का भी विकास होगा और आप जरुरत मंदो के प्रति दया के भाव दिखाएगें। साथ ही सूर्य भी आपकी राशि में गतिमान हो रहा है जिससे आपको भाग्य का पूर्ण सुख प्राप्त होगा और शरीर स्वस्थ रहेगा। स्वभाव में क्रोध की अधिकता रहेगी जिसके कारण कार्यक्षेत्र में असफलता प्राप्त हो सकती है और साथ ही उच्चाधिकारियों से विवाद भी हो सकता है। सूर्य शुक्र और बुध की युति होने से किसी नए संबन्ध के शुरु होने के योग हैं साथ ही आपकी आय में भी वृद्धि हो सकती है। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से बारहवें स्थान पर गतिमान हो रहा है, जिसके चलते आपकी वित्तीय स्थिति में गिरावट आ सकती है और आपके खर्चों में बढोतरी हो सकती है। विपरीत हालातों और असफलताओं के कारण आप परेशान रह सकते हैं। इसके लिए आप खुद पर भरोसा जमाएं और अपने विश्वसनीय कार्य के लिए मेहनत करते रहें। निजी संबन्धों में भी परेशानियां आ सकती हैं। बुध के साथ साथ सूर्य भी राशि के बारहवें भाव में गोचररत हो रहे हैं जिससे व्यय भाव में उपस्थिति के कारण खर्चों में इजाफा हो सकता है।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से ग्यारहवें घर में गतिमान हो रहा है, जिसके प्रभाव से आपको भाग्य का साथ मिलेगा। और साथ ही आपके लिए वित्तीय लाभ के योग भी बन रहे हैं। अविवाहितों के लिए विवाह की दिशा में तरक्की के योग हैं। सामाजिक स्तर पर आपका मान सम्मान बढेगा और आप लोगों के बीच लोकप्रिय होंगें। सेहत ठीक-ठाक रहेगी। ग्याहरवें स्थान पर ही सूर्य के गोचर से आय भाव में उपस्थिति के कारण व्यवसाय में उत्तम लाभ की प्राप्ति हो सकती है। साथ ही व्यवसाय को बढाना आपके लिए फायदेमंद हो सकता है। ग्यारहवें स्थान पर ही सूर्य के साथ गोचर करने से शुक्र अपना प्रभाव खो रहे हैं मगर सूर्य शुक्र और बुध की युति अति उत्तम फल प्रदान करेगी। मीडिया के क्षेत्र में काम करने वालों के लिए यह वक्त अच्छा रहेगा।  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से दशवें भाव में गोचर कर रहे हैं, जिसके चलते व्यावसायिक जातकों के लिए शुभ समय रहेगा और कार्यक्षेत्र में तरक्की के योग बन रहे हैं। इसके साथ साथ बड़े फैसले लेने में आप कनफ्यूज रहेगें और आपको अपने वरिष्ठ अधिकारियों की सलाह की जरुरत पड़ेगी। परिश्रम अवश्य करते रहें कठिन परिश्रम का फल भी जरुर मिलेगा है। दसवें स्थान पर ही सूर्य भी गोचर कर रहे हैं जिसके प्रभाव से आपको राजकीय कार्यों में सफलता के योग हैं। अपने करियर में पदोन्नति का अवसर मिल सकता है। साथ ही आपको नई नौकरी या व्यवसाय शुरु करने के भी अवसर मिलेगें। हालांकि बुध, शुक्र और सूर्य की युति से आपकी धन संपदा में वृद्धि होगी। दाम्पत्य सुख में बढोतरी हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनु राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euy1zd/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:04:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euy1zd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृश्चिक राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eubjv0/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:03:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1eubjv0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नील से न सिर्फ कपड़े चमकते हैं बल्कि किस्मत भी बदलती है, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-indigo-or-neil-change-your-luck-according-to-vastu/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-indigo-or-neil-change-your-luck-according-to-vastu/</guid>
      <description>सफेद कपड़ों की चमक बनाए रखने के लिए, हम उनमें नील लगाते हैं। क्या आप जानते हैं कि नील, कपड़े चमकाने के साथ-साथ किस्मत चमकाने का भी काम करता है। दैनिक जीवन के कुछ कार्य ऐसे हैं, जिन्हें हम नित्य करते तो हैं, लेकिन इन कार्यों के चमत्कारिक गुणों से अनजान रहते हैं। ऐसा ही एक कार्य है कपड़ों में नील लगाना। धार्मिक मान्यतानुसार, कपड़ों में नील लगाने से किस्मत में उजियारा आता है।   शाबर तंत्र के अनुसार, नील के पौधे की उत्पत्ति श्मशान में हुई है। नील का पौधा मृत्यु घट पर भी जीवन ढूंढ लेता है। नील एक सिद्धांत पर टिका है कि जीवन के बाद मृत्यु है और मृत्यु के बाद पुनः जीवन है। इसी को जीवन-मरण का कालचक्र कहते हैं। तंत्र शास्त्र के अनुसार, नील रंजक, देवी नील सरस्वती को संबोधित करता है। शास्त्रों में नील सरस्वती को देवी तारा कहकर संबोधित किया गया है। देवी तारा दस महाविद्याओं में से एक है।  &#39;नीलजीमूतसङ्काशाय नीललोहिताय नीलवसनाय नीलपुष्पविहाराय चन्द्रयुक्ते चण्डालजन्मसूचकाय राहवे प्रणमाम्यहम॥&#39; ज्योतिषशास्‍त्र की मानें, तो नील रंजक पर राहु ग्रह का अधिपत्य होता है। राहु को चंद्रमा का उत्तरी ध्रुव भी कहा जाता है। राहु को लेकर ज्योतिष शास्त्र में दो मत हैं। पहले मतानुसार, राहु ग्रह पर देवी नील सरस्वती अर्थात तारा का अधिपत्य है, इसलिए इसका रंग नीला है। दूसरे मतानुसार, राहु पर देवी छिन्मस्ता का आधिपत्य है, जिस कारण उसका रंग नीलिमा लिए हुए जंग लगा है। तारा के रूप में राहु, गूड ज्ञान अर्थात तंत्र का प्रतीक है। वहीं छिन्नमस्ता के रूप में राहु अघोरता का प्रतीक है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की अामदनी बढ़ने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-january/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 09:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-6th-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आप किसी जानकार द्वारा दिए गए व्यावसायिक प्रस्ताव के बारे में सोचेंगे। आप इस बात से कुछ परेशान रहेंगे कि आपको क्या करना चाहिए आप इससे जुड़ें या नहीं। आज समय निकाल कर अपने अवसरों के बारे में सोच लें, वैसे ये व्यवसाय आपके लिए अच्छा रहेगा। आर्थिक मामलों से जुड़े समाचार अच्छे ही होंगे। यह समय है कि आप अपनी आर्थिक योजना पर फिर से विचार करें और लम्बे भविष्य के लिए बजट की व्यवस्था करें। ग्रह और नक्षत्र बता रहे हैं कि दूर के किसी व्यक्ति या संगठन से लाभ मिल सकता है। अपने आर्थिक लक्ष्य को पाने के लिए हिचकें नहीं। आपकी शुरुआत से भविष्य में अच्छा फायदा होगा। आज आप अपनी जिंदगी में लंबे समय से चली आ रही समस्याओं को सुलझते देख खुश हो जाएंगे। इस समस्या का देर से सुलझने का कारण शायद आपकी दूसरों के साथ असहमती हो। कारण चाहे कुछ भी हो लेकिन अब खुशी मनाने का समय है। आज आपकी अलग और रचनात्मक सोच आपके आस-पास वालों के लिए बहुत मददगार साबित होगी। आज आप उन लोगों की मदद कर पाएंगे, जो बहुत दिनों से किसी समस्या को हल करने के लिए लड़ रहे हैं। अपने रचनात्मक दिमाग का उपयोग करें, आप पाएंगे कि आप उन सभी परेशानियों का हल ढूंढ लेंगे जिनका हल ढूंढना औरों के लिए असंभव ही है। प्यार की दुनिया में आज आप संभल के आगे बढ़ें, क्योंकि आज कोई आपको ब्लैकमेल कर सकता है। अगर पिछले दिनों आपको किसी ने धोखा दिया है तो आप अब उनके बारे में दुबारा सोचें। गंभीरतापूर्वक सोचें कि यह व्यक्ति जो प्रस्ताव कर रहा है क्या क्षणिक उपलब्धि के लिए अपने को जैसा बता रहा है, वैसा है। आज आप स्वयं रक्षात्मक रहें।आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आपका काम आपकी सोच से बहुत धीमा चल रहा है। लेकिन, परेशान ना हों ये समय भी बहुत जल्दी ही बीत जाएगा। अपना काम पूरी मेहनत से करते रहें, आपको सफलता जरूर मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आज विदेश से आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। खासतौर से इंजीनियरिंग के विद्यार्थियों को अवसर मिलने के संकेत हैं। अगर आप ग्रैजुएट हैं तो आपको विदेश से नौकरी का मौका भी मिल सकता है। इस अवसर के बारे में गंभीरता से सोचें ये बहुत ही बढ़िया अवसर साबित होगा। चाहे आप किसी संस्था के साथ जुड़ें है चाहें अपने व्यवसाय से, आज आपकी आमदनी बढ़ेगी। जो लोग काम के सिलसिले में यात्रा पर निकल रहे हैं तो समझिए पूरा दिन यात्रा में ही बीतेगा। अगर आप ट्रेवल व्यापार में हैं तो समझिए कि इस व्यापार से आपको खूब आमदनी होने वाली है। आज आपको अपनी योज्ञताओं को विकसित करने का मौका मिल सकता है। इस मौके का पूरा फायदा उठाएं इससे आपको शैक्षणिक क्षेत्र में भी सफलता मिलेगी। किसी भी अवसर को हाथ से ना जाने दें क्योंकि यही अवसर भविष्य में आपकी सफलता के द्वार खोल सकता है। आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। आपके विपक्षी आपको नीचा दिखाने की ताक में हैं और शायद वो लोग आज ये कर भी पाएं। लेकिन, आप चिंता ना करें क्योंकि इस परिस्थिति को भी आप अपनी कूटनीति व समझ से सुलझा लेंगे। आप जिस महत्वपूर्ण योजना पर काम कर रहे हैं, उसके मार्ग में कुछ बाधाएं आ सकती हैं। अगर आपको अपनी मेहनत का फल नहीं मिला तो आप कुछ उदासीन हो सकते हैं। ध्यान रखें कि अपनी मेहनत व लगन से ही आप अपने काम को आगे बढ़ा सकेंगे। आर्थिक मामले में आप कोई बड़ा निर्णय लेंगे। सही और तत्पर निर्णय आपको औरों से आगे ले जायेगा। अपने आर्थिक सलाहकार की बात को गौर से सुनें और उस पर अमल करें। यदि आप शेयर बाजार में पैसा लगाने की सोच रहे हैं तो काम को शुरू करने के लिए अच्छा दिन है। आज के दिन आपको आजीविका के क्षेत्र में कुछ सफलता मिलने की उम्मीद है। वर्तमान में पदोन्नति तो नहीं परंतु किसी प्रकार की पहचान या प्रसिद्धी मिल सकती है। इस सम्मान से प्रेरणा लेकर आने वाले प्रदर्शन की राह आसान करें। आप इन दिनों पैसे कमाने के कुछ नये रास्ते तलाश रहे हैं। और कोई नई बढ़िया नौकरी भी, तो आज आपको कोई बड़ी खबर मिलने वाली है। आप बहुत ऊर्जावान व्यक्ति हैं, जज्बे को बनाये रखिये इसका फायदा आपको अपने काम में दिखने वाला है। अपनी इच्छा पूरी करने में इस मौके का इस्तेमाल कीजिए। मुश्किल में हार ना मानें, फिर से प्रयास करें। आज आपको कुछ परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। लेकिन आपके आत्म विश्वास और सकारात्मकता से आपको जीत ही मिलेगी। जीवन के प्रति सकारात्मक सोच रखना इस समय आपके लिए बहुत जरूरी है। आज आप अवशय ही अपनी दृढ़ इच्छा व बुद्धिमत्ता से सभी परेशानियों पर विजय पा लेंगे। आज का दिन तो ऐसा है जैसे आमदनी अठन्नी खर्चा रुपैया। कमाई से ज्यादा आज खर्चे के संकेत हैं इसलिए गैर जरूरी चीजों को खरीदने से बचें। अपनी जेब को थोड़ा तंग करके चलें इस तरह से आप खर्चों के बोझ से बच निकलेंगे। आज का दिन विमानन सेवाओं में अपना भाग्य आजमाने वाले व्यक्तियों के लिये अवसरों से भरा है। आपने जिन अवसरों के द्वार खटखटाए थे, उनमें से अनापेक्षित प्रस्ताव मिलेंगे। लेकिन आपको अचानक ही इन्हे स्वीकार नहीं करना है। इन विकल्पों पर पूर्ण विचार कर निर्णय करें। काफी कड़ी मेहनत के बाद आखिरकार आज आपको कुछ आर्थिक लाभ मिलता दिखेगा। इस पैसे को जोखिम भरे निवेश में लगाने से बेहतर है कि किसी सुरक्षित निवेश में लगाएं। किसी लेन-देन या बड़े निवेश के लिए आज का दिन ठीक नहीं है।  कार्यक्षेत्र में आज आप कुशलता का पर्याय बन जाएंगे। आपकी मेहनत व कुशलता के परिणाम उम्मीद से भी अधिक मिलेंगे। अपनी ओर से मेहनत करते रहें, जल्दी ही आपको सकारात्मक परिणाम मिलेंगे। भरोसा रखें आप सही दिशा में बढ़ रहे हैं। अपनी पूंजी के प्रति एवं किसी भी निवेश के प्रति सावधान रहें। इस समय बड़े आर्थिक पूंजी निवेश बहुत लाभदायक नहीं हो सकेंगे। आप बुध्दिमत्तापूर्वक अपने अवसरों के शोध में जुटे रहें एवं विभिन्न क्षेत्रों में अपने व्यवसाय के अवसरों का अवलोकन करें। आपके लिए यह बेहतर होगा कि आप रूपयों के लेन-देन के बड़े निर्णय से बचे रहें।  आज का दिन किसी भी प्रकार के ॠण आवेदन के लिये बड़ा ही शुभ है। खासकर यदि आप वस्त्र व्यवसाय में हैं तब इस मुद्दे पर आज ही बातचीत करें। आज के दिन इस मुद्दे पर की गई बातचीत अथवा आवेदन सफल ही होगा। आज ही आप अपने बैंक से ॠण अथवा धन की वृध्दि के लिये बात करें। कुछ नकारात्मक सोच आपकी मानसिक शान्ति को बिगाड़ सकती है। इसलिए शांत रहें और तनाव कम करें। आप खुद को किसी नये कार्य में लगायें ताकि ऐसी सोच आपके दिमाग में न आये। अगर आपका दिमाग शांत नहीं है तो आप मन लगाकर कार्य नहीं कर सकते परन्तु शान्त दिमाग से आपकी ऊर्जा शक्ति भी बढ़ती है। बैंकिंग के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन शुभ है। अतिरिक्त दायित्व और पदभार के कारण आपका आत्मविश्वास बढ़ेगा। आपको अपने काम में सराहना मिलेगी। इन सभी सकारात्मक बातों का लाभ अपने भविष्य को बनाने में किया जाना चाहिये। यदि आप व्यवसाय में हैं तब आज का दिन सुखद आश्चर्य की सौगातें लेकर आने वाला है। यदि आप किसी पदोन्नति के विषय में इन्तजार कर रहे हैं, तब आज का दिन सही है। अपने प्रमुख को धन्यवाद दीजिये जिन्होंने आपके लिये सही रिपोर्ट तैयार की है। ये पदोन्नति आगे चलकर आपके लिये फायदेमन्द होने वाली है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्क राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvjze/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvjze/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृष राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etw3kr/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etw3kr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvie9/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:07:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvie9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज ये राशि वाले जल्दबाजी में कोई निर्णय लेने से बचें, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-january/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 08:58:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-3rd-january/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आप अपनी जिंदगी में किसी ऐसे व्यक्ति के आने की उम्मीद कर सकते हैं, जो अच्छे के लिए आपके जीवन में बहुत कुछ बदल देगा। आप अचानक ही शायद किसी ऐसे व्यक्ति से मिलें जो आपको आपके व्यावसायिक या निजी जीवन से संबंधित सलाह देगा। अपनी योजना को पूरा करने के लिए आपको अपने अधीनस्थ कर्मचारियों की सलाह पर भी ध्यान देना चाहिए। आपकी सफलता से सभी को लाभ मिल सकेगा। आपकी खुद को एक तरफ रख कर दूसरों के विचार से काम करने की क्षमता के कारण ही आपकी पूरी टीम को लाभ मिल सकेगा। उच्च अधिकारियों से आप खुशखबरी की उम्मीद कर सकते हैं। आपने अपनी संस्था के लिए जो कड़ी मेहनत की थी, अब उसका फल आपको जरूर मिलेगा। ये लाभ किसी भी रूप में मिल सकता है, जैसे कि तारीफ, प्रमोशन, विदेश यात्रा, तनख्वाह में वृद्धि या फिर आप अपने विभाग में जो बदलाव अपने लिए चाह रहे थे वो भी मिल सकता है। आपको जो मिल रहा है उसे पूरी खुशी से स्वीकार करें। जहां तक आर्थिक मामलों की बात है, आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की सलाह की जरूरत पड़ेगी। किसी निवेश संबंधी मामले को लेकर आप उलझन में रहेंगे, ऐसे में कोई समझदार आर्थिक सलाहकार ही आपको सही सुझाव दे सकता है।  आज आप जो भी बोलें सोच समझ कर ही बोलें ताकि बाद में आपको पछताना ना पड़े। आज कुछ गलतफहमियां पैदा हो सकती हैं इसलिए सावधान ही रहें। पिछले कुछ दिनों में आपको आर्थिक मामलों में अच्छा फायदा हुआ है, सो आज मौज मस्ती के लिए कुछ खर्च करने का मौका है। इसका आनंद लें। इस खुशी में उन्हें मत भूलिएगा जो अच्छे-बुरे मे आपके साथ खड़े होते हैं। किसी अच्छे काम के लिए आज कुछ दान भी कीजिए। अपने संबंध को रुकावटों से बचाने के लिए सकारात्मक दृष्टिकोण की आवश्यकता है। हर व्यक्ति हर समय श्रेष्ठ नहीं हो सकता। किसी अन्य व्यक्ति की ओर आकर्षित होने से बचें व लम्बे समय तक खुशी देने वाले साथी को चुनें। आज आप अपनी पहुंच और धन के बल पर दूसरों की सहायता करेंगे। आप किसी सेवार्थ कार्य में धन की मदद कर सकते हैं या अपने किसी साझेदार को बढ़िया सा तोहफा दे सकते हैं। जो भी हो आपकी पहुंच, आपकी आर्थिक हैसियत और आपकी दयालुता के चलते किसी ना किसी को तो लाभ मिलेगा ही। घर पर कुछ समय से चल रही समस्याओं का अंत हो जाएगा। शांति बनाए रखने के प्रयास अब रंग लाएंगे। घर पर बदलते इस शांति पूर्ण माहौल के लिए आपको ईश्वर का धन्यवाद करना चाहिए। कुछ अतिरिक्त जिम्मेदारी लेकर आप अपनी आर्थिक स्थिति को मजबूत कर सकते हैं। आपको दूर के फायदे को सोचकर चलना होगा इसलिए दूसरों की प्रेरणा के बगैर ही खुद पहल करके अपने काम को आगे बढ़ाना होगा। अपना व्यावसायिक और आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए अपनी रचनात्मक क्षमता काम में लाइये। कोई भी नयी व्यवसायिक योजना शुरू करने से पहले उसकी समझदारी से प्लानिंग कर लेना जरूरी है। आज का दिन अपने परिजनों के साथ बिताने के लिए शुभ है। आज आप उनके साथ मिल कर कई मनोरंजक गतिविधियों में भाग लेंगे। आज आप किसी पारिवारिक समारोह में भी भाग लेंगे। अपनी व्यस्त दिनचर्या से समय निकाल कर इस समारोह में भाग अवश्य लें इससे आपको बहुत खुशी मिलेगी जिसे कि आप ताउम्र भूल नहीं पाएंगे। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे। लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए व अपनी सोच को सकारात्मक रखने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा ले कर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। अपने सपनों को पूरा करने के लिए आपको पूरे मन से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। आज का दिन अपना पूरा जोर लगाकर अधिकारियों को प्रसन्न करने का है। यदि इस समय पदोन्नति का काम चल रहा है और आप कड़ी मेहनत कर रहे हैं तब निश्चय ही अच्छे परिणाम मिलेंगे। आज आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप आर्थिक अवसरों को प्राप्त करने के लिए अपनी पूरी व्यवसायिक ताकत लगा देंगे। गतिविधियों के क्षेत्र में आज आपको असीमित लाभ होने की संभावना है। आज आपके लिए बेहतर होगा की आप अपनी सारी कुशलता एक अच्छा स्थान ग्रहण करने के लिए लगा दें। और अगर आप अपने कार्य मे सजग हैं तो अवश्य ही आपको समय के साथ आर्थिक रूप से फायदा हो सकता है। यह फायदा पदोन्नति या प्रोत्साहन राशि के रूप में हो सकता है। आपका आज का दिन शांति पूर्ण रहेगा। दुनिया का शोर शराबा आज आपको तंग नहीं कर पाएगा। आज आप ऑफिस में उन लोगों से सावधान रहें, जो कि आपकी मेहनत का प्रतिफल लेने की कोशिश कर रहे हैं। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं। हो सकता है, परिवार के सदस्य कुछ बड़ी रकम आपसे मांग रहे हों पर आपको लगता है कि उस रकम की वापसी नहीं होगी। इससे आपके रिश्ते भी खराब हो सकते हैं। इसलिए इस हालत से समझदारी से बच निकलें।  आज आप आत्म विश्लेषण के मूड में हैं। आप सोचेंगे कि आप जिंदगी में कहां तक सफल हुए हैं और इसके लिए आपको कितनी मेहनत करनी पड़ी है। आप ये भी सोचेंगे कि अब आगे जिन्दगी आपको कहां ले जाएगी। इस आत्मविश्लेषण से आपको अपने लक्ष्यों को प्राप्त करने में सफलता मिलेगी। अगर आपका खुद का व्यवसाय है तो हो सकता है कि आज आपको विदेश से कोई अवसर मिल जाए। ये अवसर आपके उत्पाद या सेवा को एक नई दिशा में ले जाएगा। आपके व्यवसाय में वृद्धि हुई है लकिन आप उसके अनुरूप अधिक तेज कार्य नहीं कर पा रहे हैं लेकिन आपके द्वारा हाल ही में उठाये गये ठोस कदम के लिए आप धन्यवाद के पात्र हैं।  आज प्रेम में आपको निराशा मिल सकती है। आप समझते हैं कि प्रयासों के बाद भी आप प्रेम के क्षेत्र में सफलता नहीं पा रहे हैं। अपने आपको चिंता-मुक्त कर थोड़ा समय दीजिये। आप जितने सच्चे और सहज रहेंगे उतना ही लोग आपकी ओर आकर्षित होंगे। अपनी प्रबंधन कला से आपको अपने लक्ष्यों को प्राप्त करने की पूरी कोशिश करनी चाहिए। हालांकि आपको वो लक्ष्य निर्धारित करने चाहिए, जिन्हें प्राप्त किया जा सके और फिर उस दिशा में प्रयास करने चाहिए। निरंतर अपने उत्पादन को बढ़ाने की आपकी इच्छा के परिणाम भी आपके हक में ही रहेंगे। आज सारा दिन आप मौज-मस्ती के मूड में रहेंगे। आज अपने परिवार और दोस्तों को कुछ समय अवश्य दें। इससे आप खुद तो खुश रहेंगे ही आपके परिजनों को भी खुशी मिलेगी। इन दिनों अपने जीवन साथी के साथ आपका रिश्ता मधुर है। जो काम आप अपने साथी से बहुत समय से करवाना चाहते थे वो अब करवा सकते हैं। जमीन-जायदाद के मामले में उनके कागजातों को सावधानी पूर्वक अध्ययन करें क्योंकि मामूली त्रुटियां भी किसी बड़े झंझट का कारण बन सकती हैं। आप जोखिम भरे जमीन जायदाद के मामले में कदम रख रहे हैं। आपसे जमीन के कागजातों को पढ़ने में कोई भूल भी हो सकती हैं।  आज आप किसी तीर्थ यात्रा पर जाने की सोचेंगे। आपका रुझान अध्यात्म की ओर रहेगा आप अपनी जिंदगी में धर्म के महत्व को भी जानना चाहेंगे। इस राह पर चलने से आपको खुशी मिलेगी। आज का दिन बीमा व्यवसाय के लोगों के लिये लाभप्रद है। आपके पास नवीन संपर्कों के साथ प्रस्ताव होंगे। अपने नवीन काम के लिये समय दें और आप देखेंगे कि कैसे समय करवट बदलता है। आज का दिन आपको सुनिश्चित रूप से उस प्राप्ति अथवा पदोन्नति के अवसर देगा जिसके विषय में आप लंबे समय से सोच रहे थे। आज अपनी गुणवत्ता का पूरा उपयोग कीजिये जिससे आपको लेकर किसी प्रकार की नकारात्मक बातें न हो सकें। आज का दिन आपको कोई अच्छा व्यापारिक अवसर दिला सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आईने से ऐसे करें नए साल की शुरुआत, किस्मत हमेशा रहेगी आपके साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vaastu-mirror-can-change-your-destiny/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vaastu-mirror-can-change-your-destiny/</guid>
      <description>साल 2018 शुरू आ चुका है। हर किसी की चाहत होती है कि उनकी जिंदगी में ये नया साल एक नई खुशी लेकर आए, लेकिन कुछ समय बाद ही पहले की तरह परेशानियां घेर लेती है। अगर आप इस साल अपनी किस्मत को भी चमकाना चाहते हैं तो इन बातों पर जरूर नजर डालें। वास्तु विज्ञान के अनुसार दर्पण आपके जीवन पर बड़ा प्रभाव डालता है। ध्यान रखें, इस साल दपर्ण बेड के ठीक सामने न रखें। इससे नकारात्मक उर्जा का संचार होता है जो आपको निराशावादी बनाता है और पारिवारिक समस्याओं को बढ़ाता है। अगर आप ड्रेसिंग टेबल का प्रयोग करते हैं तो इसे भी उत्तर या पूर्व दिशा की ओर ही रखना चाहिए। अगर इन दिशाओं में दर्पण नहीं रख पाते हैं तो ऐसे दर्पण रखें कि सूर्य की किरणें इससे टकराकर घर के अंदर प्रवेश करे। घर में अगर दो दर्पण हों तो दोनों को एक दूसरे के आमने सामने नहीं रखें। उत्तर और पूर्व दिशा को समृद्घि और खुशहाली की दिशा माना गया है। दर्पण हमेशा इसी दिशा में लगाकर रखें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लड़कों की तरफ जल्दी आकर्षित होती हैं ऐसी आंखों वाली लड़कियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-eye-shape-says-about-your-personality-according-to-samudrika-shastra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:10:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-eye-shape-says-about-your-personality-according-to-samudrika-shastra/</guid>
      <description>व्यक्ति के नैन नक्‍श उसके व्यक्तित्व को बयां करते हैं। जिसमें आंखे काफी अहमियत रखती है। आंखे ही तो होती है जो आपके अंदर की खुशी, दुख सबको बता देती है और यही आंखे तो दूसरों पर आपका प्रभाव छोड़ती है। कहा भी गया है कि आंखें दिल का आइना होती है, तो दिल के आइने में देखकर आप भी पता लगाइए कि कौन सी ऐसी लड़की है जो आपमें रुचि ले सकती है। समुद्रशास्त्र के अनुसार जिन लड़कियों की आंखें काजल के समान काली और गोल होती है वह रोमांटिक होती है। इन्हें पुरुष साथी से नजदीकियां पसंद होती है। जिस लड़की की आंखें बड़ी और लंबी होती हो, साथ ही आंखों के किनारे लालिमा है तो उनसे सावधान रहना चाहिए। इन्हें क्रोध जल्दी आता है। ऐसी लड़कियां सामाजिक क्षेत्र में अधिक सफल और प्रभावशाली होती हैं। जिन लड़कियों की आंखें नशीली और नींद से भरी लगती हैं उनके साथ दोस्ती बढ़ाएं तो दोस्ती प्यार में बदलते देर नहीं लगती। लेकिन इन्हें कोई दूसरा साथ पसंद आ जाए तो पहले को छोड़ते भी इन्हें वक्त नहीं लगता। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>राशिफल: जानिए आपके लिए कैसा रहेगा साल 2018</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evd4vi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1evd4vi/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुला राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euba3u/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:28:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euba3u/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euyb2q/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 11:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1euyb2q/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृश्‍च‌िक राश‌ि: पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतनवृध्दि भी मिल सकती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/scorpio-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 11:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/scorpio-daily-horoscope/</guid>
      <description>अदालत संबंधित मुद्दों का फैसला आज आपके हक में हो सकता है। सौभाग्य से उच्चाधिकारी आज आपका साथ देंगे जिससे आपको बहुत लाभ होगा। लेकिन ध्यान रहे कि कोई अनुभवी वकील ही आपका केस लड़े ताकि उच्चाधिकारियों से मिली मदद का आप पूरी तरह से उपयोग कर सकें। आज आपको अनापेक्षित रूप से पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतनवृध्दि भी मिल सकती है। यदि आज नहीं तो ये आने वाले समय में कभी भी हो सकता है। आज मिलने वाले अवसर को हाथ से ना जाने दें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजनेस में तरक्की के लिए अपनाएं वास्तु के ये 4 टिप्स, मिलेगी सफलता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-importance-vastu-tips-for-success-your-business/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-importance-vastu-tips-for-success-your-business/</guid>
      <description>व्यापार ठीक से चले, तो आपको लखपति और करोड़पति तक बना देता है। यदि यह घाटे में चला जाए, तो आप रोड पर आ जाते हैं। कई बार तो हम दिन-रात कड़ी मेहनत करते हैं, इसके बावजूद हमें सफलता प्राप्त नहीं होती है। इसके कई कारण हो सकते हैं, जिनमें वास्तु दोष भी एक कारण हो सकता है। सकारात्मक ऊर्जा के रहने से घर में खुशहाली और रोजगार में सफलता मिलती है। वहीं, अगर नकारात्मक ऊर्जा बढ़ने लगे, तो हमारे साथ दुख और अशुभ घटनाएं घटित होने लगती हैं। इन सभी परेशानियों से छुटकारा पाने के लिए में कई उपाय बताए गए हैं।  पढ़ें-   वास्तुशास्त्र के अनुसार, ऑफिस में दीवार की तरफ पीठ करके बैठना शुभ माना जाता है। दीवार पर पहाड़ों की तस्वीर लगाएं और ऐसे स्थान पर बैठें, जिसके सामने खुली जगह हो। इससे आपके अंदर नए और खुले विचारों का संचार होता है। व्यापार में अगर तरक्की चाहते हैं, तो अपने ऑफिस या दुकान में ईशान कोण (उत्तर-पूर्व) को बिल्कुल खाली रखें। पूजास्थल भी ईशान कोण में रखेंगे, तो और भी बेहतर रहेगा। ईशान कोण की स्वच्छता ग्राहकों को आकर्षित करती है, जिससे इस स्थान को हमेशा साफ-सुथरा बनाए रखें। जूते-चप्पलों को कभी भी ईशान कोण में न रखें क्योंकि इससे व्यापार में नुकसान हो सकता है।  यदि आपका खुद का व्यापार है, तो उस व्यापार से संबंधित सामान को उत्तर-पश्चिम दिशा में रखें, इससे बिक्री बढ़ सकती है। अपने व्यापार की बढ़त के लिए इस बात का खास ध्यान रखें कि स्नानघर के पास सीट न हो। वास्तु के अनुसार ये अशुभ माना जाता है। इसके साथ ही कभी भी अपने ऑफिस या व्यावसायिक स्थल के मुख्यद्वार के सामने पीठ करके न बैठें। ऑफिस में अंडाकार, गोलाकार और टेढ़े-मेढ़े आकार वाले या धातु से बने फर्नीचर न रखें। लकड़ी के फर्नीचर का आकार गोलाकार या आयताकार रखें।  शिवजी और उनसे संबंधित चीजों के माध्यम से हम अपने व्यापार से जुड़ी कई समस्याओं का समाधान कर सकते हैं। अपने व्यापार अथवा दुकान को नकारात्मक ऊर्जा से दूर रखने के लिए दुकान अथवा ऑफिस के मुख्य दरवाजे के पास लाल या सिंदूरी रंग से &#39;ऊं&#39; का चिह्न बनाएं। इसके अलावा नीला रंग भगवान शिव का प्रिय रंग माना जाता है, इसलिए दुकान या ऑफिस की उत्तर दिशा में नीले रंग के ताजे फूल जरूर रखें और नियमित रूप से रोजाना उन्हें बदलते रहें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशियों को धन लाभ होने के संकेत बन रहे हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-december/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 09:07:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आप बहुत खुश रहेंगे, आपकी खुशियों में कोई बाधा नहीं आएगी। शायद आपको पता नहीं कि आपका सकारात्मक व्यवहार आपके काम में दिखाई देगा, इससे आपके सहकर्मी भी आपसे प्रभावित हुए बिना नहीं रह सकेंगे। आपको इस समय का पूरा फायदा उठाते हुए अपने सभी अधूरे कामों को पूरा कर लेना चाहिए। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है।  यदि आप फैशन जगत में काम करते हैं अथवा कला के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन नवीन अवसरों से भरा हुआ है। इन अवसरों में विदेश भ्रमण का भी मौका हो सकता है। ये सकारात्मक बदलाव हैं। इनका फायदा उठाइये। आपको लगेगा कि आपके घरेलु संपर्क इन दिनों आपके काम नहीं आ रहे हैं, दिन भी आपके पक्ष में नहीं चल रहे। इसलिए घरेलु बाजार की बजाय विदेशी बाजार पर ध्यान केन्द्रित कीजिए, विदेश से आर्थिक लाभ के अच्छे संकेत हैं। आज का दिन आपके रोमांस भरे दिल में धैर्य रखने एवं दूसरे की गलतियों को अनदेखा करने का दिन है। आज आपसी मतभेद दूर करने का प्रयास करें। इन मतभेदों को दबाने का प्रयास ना करके जड़ से दूर करने की कोशिश करें। जमीन जायदाद की खरीद फरोख्त इन दिनों आपके लिए लाभकारी सिद्ध हो सकती है। जमीन की कीमत बढ़ती जा रही है और आगे भविष्य में यह बढ़ती ही जायेगी। अत: जमीन जायदाद खरीदने में पूंजी निवेश करें तथा पहले ली हुई जमीन बेचें जिसमें आपको अच्छी आमदनी हो सकती है। किसी के साथ साझेदारी करने का विचार आज आपके दिमाग में चलता रहेगा। काफी सोच समझने के बाद आप इस साझेदारी के लिए हां कर देंगे। आपका निर्णय सही है और आप इस दिशा में आगे बढ़ सकते हैं। लेकिन आप इस दिशा में सोच-विचार कर लें। आज आपको यह सावधानी बरतने की आवश्यकता है की आप कहां और कैसे पूंजी निवेश कर रहे हैं। आज आपका ध्यान जल्दी लाभ होने वाले व्यवसाय से हटकर सुरक्षित व्यवसायों की ओर अधिक आकर्षित होगा। इस वक्त के लिए यही सही निर्णय है क्योंकि यह सावधानीपूर्वक तय किया गया निवेश है जो आगे चलकर फलदायक साबित हो सकता है।  आज के दिन काम के लिये यात्रा हो सकती है। ये एक छोटी सी यात्रा हो सकती है। आपको इसमें कुछ रुकावटें पेश आ सकती हैं। आपको अपने व्यावसायिक संपर्कों के जरिये इन रुकावटों से पार पाना होगा। यदि आप अपने और अपने परिवार के लिए नया घर खरीदने की सोच रहे हैं तो आज आपको मनचाही जगह मिल जायेगी। आज आप संपत्ति के कई विकल्प देखेंगे, इससे सही घर के चुनाव में आसानी होगी। फिर आप उस घर को खरीदने के लिए धन जुटा लें।आज साहित्य पढ़ने से आपको बहुत लाभ मिलेगा। शायद आपको लगे कि आपने जो कुछ पढ़ा है उसे आप अपने काम या व्यक्तिगत उन्नति के लिए प्रयोग कर सकते हैं। हो सकता है इस जानकारी से जीवन के प्रति आपका नजरिया ही बदल जाए। आज का दिन आपको वित्तीय अवसाद की सोच दे सकता है। आप अपने लिये या परिवार के लिये कुछ खरीदना चाहते हैं लेकिन अपने आप को उस प्रतिस्थिति में नहीं पाते। आपके अपनों पर प्यार की बरसात करने का समय नजदीक ही है लेकिन वो समय अभी नहीं है। अपनी नौकरी को बदलने के विषय में ना सोचिये। जल्दी ही अच्छा समय आने वाला है। आज का दिन उन महिलाओं के लिये अच्छा है, जिन्हे अपनी आजीविका में कोई परेशानी पेश आ रही है। किसी क्षेत्र से अनापेक्षित अच्छे परिणाम मिलने की उम्मीद है। सितारे आपके पक्ष में है। आशा का दामन न छोड़ें। आप परिवार की आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़े चिंतित हो सकते हैं। ज्यादा खुला खर्च करना आपके तनाव का कारण बन सकता है। एक बार फुरसत से अपने खर्च का हिसाब लगाइये, गैर जरूरी खरीदारी भी बंद कर दीजिए। लंबे समय से चली आ रही आपकी कोई इच्छा आज पूरी हो सकेगी। विद्यार्थियों का परीक्षा परिणाम बहुत अच्छा रहेगा। अपने परिणाम से उन्हें खुशी व आश्चर्य दोनो ही होंगे। जो लोग व्यवसाय में हैं वो पाएंगे कि उनके लंबे समय के कुछ लक्ष्य पूरे हो रहे हैं। इसके लिए आपको खुद को शाबाशी देनी चाहिए, क्योंकि इसे पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आपका दूसरों से मिलने का दिन है अत: आप बाहर जाएं व प्रियजनों का अभिनंदन करें। आपके नये सम्पर्क भविष्य में सहायक होंगे इसलिए आप अपने व्यावसायिक पत्र को जेब से निकालें व दूसरों को देने से डरें नहीं।आज का दिन आत्मनिर्भरता का दिन है। ध्यान रहे कि आज आप अपने सभी महत्वपूर्ण कामों को खुद ही पूरा करें। अगर आज आप अपना काम किसी और पर छोड़ देंगे तो निराशा ही हाथ लगेगी। काम में सफलता मिलने के कारण आपके व्यावसायिक सपने पूरे हो सकेंगे। लेकिन फिर भी आपको मेहनत जारी रखनी चाहिए व अपनी सोच को सकारात्मक रखने की कोशिश करनी चाहिए। अपनी सफलता से प्रेरणा ले कर आप और मेहनत से काम कर सकते हैं। अपने सपनों को पूरा करने के लिए आपको पूरे मन से काम करने की कोशिश करनी चाहिए। आपके सहकर्मी आपको नीचा दिखाने की कोशिश करेंगे, लेकिन आप अपनी इच्छा शक्ति और दृढ़-निश्चय से विजयी हो जाएंगे। आज आपको ध्यान रखना होगा, क्योंकि दूसरे लोग आपकी पीठ पीछे कोई साजिश कर सकते हैं। आपके खिलाफ उठाए गए छोटे-मोटे गलत कदम शायद आपको बेईमानी लगें, लेकिन अगर आप उन सब को मिला कर देखें तो आपको कार्यालय में बुरे माहौल का एहसास होगा। इसके बारे में अपने उच्च अधिकारियों से बात करने में जरा भी ना हिचकिचाएं। आज आपको आश्चर्यजनक रूप से पैसा मिलेगा, ये आपके किसी सहयोगी या व्यवसाय से आ सकता है।  कुछ समय से आपके घर पर छोटी-छोटी बातों को लेकर झगड़े हो रहे हैं। लेकिन आज आपने इन झगड़ों को खत्म करने की ठान ली है। अगर हो सके तो अपनी समस्या सुलझाने के लिए अपने सहकर्मियों की मदद लें। समय पर की गई उनकी मदद से आपको फायदा होगा। आपको कुछ और जिम्मेंदारियां मिल सकती हैं, क्योंकि आपका बॉस चाहता है कि आप थोड़ा और सहयोग दें। यदि आपका विदेशी ग्राहकों से लेने देन है तो आज आपको आर्थिक फायदा होगा। नये ग्राहक भी बनेंगे और बड़ा आर्डर भी देंगे, इसलिए इस मौके का फायदा उठायें। आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है, इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। आज आपको आपकी कंपनी की ओर कार्य के लिये सुदूर क्षेत्र में भेजा जा सकता है। आप शायद इस यात्रा को लेकर चिंतित हों, लेकिन चिंता की कोई बात नहीं है। आप एक सितारे की तरह चमकेंगे। अब तक आपके जो काम रुके पड़े थे वे भी पूरे हो जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 28 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 08:40:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-28th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। पढ़ें- घरेलू कार्यों की पूर्ति में विलंब होगा। व्यवसाय में पूंजी का अभाव रहेगा। जीवन साथी से मतभेद रहेंगे। कार्य विशेष में अभिन्न मित्र का सहयोग मिलेगा। आर्थिक क्षेत्र में उन्नति होगी। व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टैरो कार्ड राशिफल 2018: जानिए अपना भविष्यफल, कैसा रहेगा आपका नया साल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/new-year-2018-tarot-card-horoscope-know-your-future/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 13:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/new-year-2018-tarot-card-horoscope-know-your-future/</guid>
      <description>नया साल हर बार अपने साथ कुछ नई उम्मीदें, कुछ नए सपने लेकर आता है। साल 2018 के पिटारे में आपके लिए क्या है खास? जानिए 2018 का वार्षिक भविष्यफल टैरो कार्ड एक्सपर्ट से।  पढ़ें-  मेष 
टेम्परेंसः इस साल आपके जीवन में संतुलन रहेगा। यदि आप खुद को शुद्ध रखेंगे, तो बाहरी सहायता मिलती रहेंगी। यह मदद सलाह अथवा चिकित्सा के रूप में मिलेगी। निर्णय लेने अथवा विवाद सुलझाते समय तस्वीर के दोनों पक्ष पर ध्यान दें। दैनिक भत्ते पर समझौता सफल होगा तथा यूनियन विवाद सुलझ जाएंगे। रिलेशनशिप में सुधार के लिए अपनी हिचक दूर करें और खुले दिल से बात करें। रचनात्मक कार्यों तथा प्रोजेक्ट के लिए नए ढंग से प्रयास करें। शांत रहने का प्रयास करें। वृष</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स 2018: नए साल पर घर में करें 8 बदलाव, पूरे साल मां लक्ष्मी रहेंगी मेहरबान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/new-year-2018-vastu-tips-for-home/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/new-year-2018-vastu-tips-for-home/</guid>
      <description>साल 2018 का आरंभ होने जा रहा है, तो क्यों न हम घर को मजबूत, साफ और सुंदर बनाने के साथ, पारिवारिक सदस्यों के लिए भी कुछ करें। साफ-सुथरा, सजा-संवरा घर, जहां खुशियां बसती हों, सदस्यों के बीच तालमेल हो, भविष्य की सकारात्मक योजनाएं हों, उत्साह हो, जीवन हो&amp;hellip; ऐसे घर की कल्पना हम सभी करते हैं। लेकिन घर को घर बनाने का प्रयास कुछ लोग ही करते हैं। नया साल आते ही खुद के लिए संकल्प लेते हैं, तो फिर घर के लिए क्यों नहीं लेते कोई संकल्प?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मिथुन राशि वालों के लिए साल 2018 की ये है भविष्यवाणी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvrt2/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 07:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1etvrt2/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष: जानिए 27 दिसंबर का दिन आपके लिए कैसा रहेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 07:27:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-27th-december/</guid>
      <description>जिस तरह से ज्योतिषशास्त्र में राशि का महत्व होता है उसी प्रकार अंकशास्त्र में अंकों का विशेष स्थान होता है। जैसे नाम के अनुसार राशि होती है वैसे ही हर अंक के अनुसार अंक ज्योतिष में होते हैं। मूलांक से हर दिन के बारे में भविष्यफल जाना जा सकता है। व्यक्ति कि जन्म की तारीख का योग है अर्थात जिस तारीख को आपका जन्म हुआ होगा उस तारीख का योग ही आपका कहलाता है। पढ़ें-  कार्य क्षेत्र में सावधानी बरतें। अचानक अर्थ प्राप्ति संभव है। व्यवसाय में लाभ होगा। स्वास्थ्य का ध्यान रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आमदनी में इजाफा होगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-27th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 07:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-27th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें-  आज आपका मन अपने दोस्तों के साथ खूब मौज-मस्ती करने का करेगा। आज कल आपके रिश्तों में सुधार आ रहा है जिससे आपको बहुत खुशी मिल रही है। जो लोग निर्यात से संबंधित व्यवसाय में हैं, आज का दिन उनके लिए बहुत अच्छा है। दूर रह रहे साझेदारों से संबंधित व्यवसाय में भी आपको लाभ होगा। अन्तर्राष्ट्रीय बाजार में भी आपके संपर्क मजबूत होने की संभावना है। व्यवसाय से संबंधित इस शुभ समय का मजा लें। इस समय आपको अपने काम पर पूरी तरह से ध्यान लगाना चाहिए। इससे आपको खुशी मिलेगी। अगर आपका दिमाग भटकता रहा तो हो सकता है, आप अपना समय व ऊर्जा बेकार के कामों में ही खर्च कर दें। मार्केटिंग से जुड़े लोगों को किसी नई योजना पर काम करना शुरू करना चाहिए। इससे आपके करियर में वृद्धि ही होगी। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं। हो सकता है, परिवार के सदस्य कुछ बड़ी रकम आपसे मांग रहे हों पर आपको लगता है कि उस रकम की वापसी नहीं होगी। इससे आपके रिश्ते भी खराब हो सकते हैं।  नए विचारों से काम करने के कारण आपका व्यावसाय बहुत ही अच्छा रहेगा। अपने अधिकारियों को अपना उत्साह दिखाने की कोशिश करें। कुछ को इसका प्रतिफल पदोन्नति के रूप में भी मिल सकता है। ये अपनी कार्य क्षमता दिखाने का सबसे अच्छा मौका है, इससे आप जो चाहें वो पा सकते हैं। आपके ग्रह और सितारे इस हक में नहीं हैं कि आप साझेदारी में कोई काम करें। अगर आप अपने देश में अपना व्यवसाय बंद करके कहीं और व्यवसाय करने की सोच रहे हैं तो अभी यह भी आपके लिए ठीक नहीं।  आज आपका सामाजिक जीवन बहुत सी गतिविधियों से भरा रहेगा। आप अपने देस्तों के साथ खूब मजा करेंगे और साथ ही अपने काम में मिली सफलता का भी मजा लेंगे। इस समय का पूरा आनन्द लें क्योंकि बाद में आपको बहुत सी चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है। आज का दिन समूह के साथ मिलकर काम करने के लिये बेहतर है। आपके द्वारा अपने समूह के सदस्यों को प्रेरणा देना सभी की उत्सुकता का केन्द्र बनेगा। हो सकता है कि आपकी पदोन्नति समूह नायक के बतौर हो जाए। स्वयं के व्यवसाय में कार्यरत्त उद्यमियों को विदेशी प्रोजेक्ट मिल सकता है। आज आपकी ऐसे व्यक्ति से मुलाकात की संभावना है, जिसके साथ आप पूरी जिन्दगी बिता सकते हैं। आप कुछ आगे बढ़ेंगे, पर अन्ततः आपको लगेगा कि आप उसकी तरफ खिंचे जा रहा हैं। संभल कर चलें। वैसे आपका ध्यान उसके आन्तरिक गुणों पर टिका हुआ है। आज का दिन विशेष रूप से उन सभी के लिये अच्छा है जो चार्टर्ड अकाउंटैंसी के क्षेत्र में काम करते हैं। आज आपको नवीन ग्राहकों के अनेक संपर्क मिलेंगे। आपको थोड़ा सा अधिक समय देकर इन अवसरों का लाभ लेना चाहिये। इस दौरान की गई कड़ी मेहनत भविष्य में लाभ के अच्छे अवसर उपलब्ध करवाने में सहायक हो सकती है। आज परिस्थिति आपको चाहे कितना भी उकसाए घर की शांति भंग ना होने दें। कभी-कभी अपने गुस्से को पी जाने में ही भलाई होती है। आप अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखें। गुस्से पर काबू नहीं रखा तो अपनों के बीच दूरियां आ सकती हैं। झगड़े से आपको कोई लाभ नहीं होगा बल्कि आपकी परेशानियां और बढ़ जाएंगी। आज विद्यार्थियों को प्रवेश या छात्रवृत्ति संबंधी अच्छी सूचना विदेशों से मिल सकती है। पढ़ाई अच्छे से होगी लेकिन ध्यान केन्द्रित करना होगा। अगर आप व्यवसाय में हैं तो आपको कुछ ऐसे इनाम मिलने वाले हैं जिनके बारे में आपने सोचा भी नहीं था।  अगर आप पैसों के लिए संघर्ष कर रहे हैं और अपनी वित्तीय स्थिति सुधारना चाहते हैं तो अपने वेतन में वृद्धी के लिए अपने उच्चाधिकारियों के साथ बात करने के लिए यह दिन बहुत ही अच्छा है। आपके बॉस का मूड बहुत अच्छा है, इसलिए ये बिल्कुल सही समय है। अपने बॉस से इस बारे में बात करने में बिल्कुल ना हिचकिचाएं। अगर आपका अपना व्यापार है जिसमें आपके पास कोई सरकारी लेन देन है तो आज पैसे रूपये के मामले में आपको बड़ा फायदा होने वाला है। अपनी कड़ी मेहनत जारी रखिये इसका अच्छा फल जल्दी ही आपको मिलेगा और प्रसंशा भी मिलेगी।आज आप गुस्से के शिकार हो सकते हैं, अपने गुस्से को पूरी तरह से काबू में रखने की कोशिश करें। कुछ भी हो अपने कार्यालय व सार्वजनिक स्थान पर झगड़ा करने से बचें। आप बस अपने गुस्से पर काबू रखें और परेशानी से बचें। अगर आज आप किसी सामाजिक समारोह में जाने की सोच रहे हैं तो अवश्य जाएं और इसका फायदा अपने आप को खुश रखने में उठाएं। आमतौर पर आर्थिक रूप से आज आपके लिए अच्छा दिन है। कोई आर्थिक समस्या नहीं खड़ी होगी और आप की आय के साधन भी सुदृढ़ व स्थिर रहेंगे। लेकिन इस मौके को लापरवाही के कारण हाथ से मत जाने दीजिए।  शिक्षा के क्षेत्र में आज आपको सफलता मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आप पढ़ाई में खुद को आगे पाएंगे। आपको किसी नई जगह पर अथवा किसी नए तरीके से पढ़ाई करने का अवसर भी मिल सकता है। आज आपको कोई बहुत महत्वपूर्ण सूचना भी मिल सकती है जिससे आपका किसी समस्या को देखने का नजरिया ही बदल जाएगा। कड़ी मेहनत की बदौलत आपको अपने काम में सफलता मिलेगी। काम के सिलसिले में आज का दिन बड़ा व्यस्त जायेगा, लेकिन यह मेहनत बेकार नहीं जाएगी। आपकी आमदनी भी आज बढ़ने वाली है।आज आप अपनी जिंदगी को बदलना चाहेंगे। ये कुछ ठोस कदम उठाने का समय है। समस्याओं को नजरअंदाज करने से उनका हल नहीं निकलेगा। बल्कि कोशिश करने से ही आप उनको सुलझा पाएंगे। आपको सही दिशा को पहचान कर उसकी ओर बढ़ना चाहिए। आज कल आपके दिमाग में विदेश में पढ़ाई करने या वहां जा कर करियर बनाने का विचार चल रहा है। इस बात के बारे में आपको गंभीरता से सोचना चाहिए। विदेश में सभी अवसरों को ध्यान में रख कर चुना गया अवसर आपको लाभ देगा। अगर आपने पहले से ही विदेश में निवेदन कर दिया है तो आपको खुशखबरी मिल सकती है।आज आपको कोई बहुत ही महत्वपूर्ण काम पूरा करने की जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है।लेकिन सफलता पाने के लिए आपको औरों का मार्ग दर्शन करना होगा व उन्हें उत्साहित भी करना होगा। सफलता से ना केवल आप अपने लक्ष्यों को पूरा कर पाएंगे बल्कि कैरियर में भी वृद्धि होगी। हाल के दिनों में आप जहां भी हाथ डाल रहे हैं फायदा ही फायदा हो रहा है। यही सोचकर आप इन दिनों निवेश के मामले में कुछ बड़े जोखिम उठाने को तैयार हैं। हालांकि आप अब तक पांरपरिक तरीके से निवेश कर रहे थे और खर्च भी सोच समझकर कर रहे थे लेकिन अब आप बड़े जोखिम उठाने की स्थिति में हैं।  आज आपके परिजन आपकी खुशी और गर्व का स्त्रोत होंगे। आज आपके किसी अपने से संबंधित कोई शुभ समाचार आपको बहुत खुशी देगा। कभी-कभी अपने ही देश में रह कर थोड़ा पैसा कमाना और संतुष्ट रहना विदेश में रह कर ज्यादा कमाने और परेशान रहने से ज्यादा अच्छा होता है। वैसे भी आपके विदेश जाने के कोई संकेत नहीं हैं। आज सभी ओर से उपलब्धियों का दिन है। आज सरप्राइज की तरह कोई आर्थिक लाभ मिल सकता है। कोई ऐसा धन या प्रॉप्रर्टी जो आप सोचते थे कि हाथ से गया ही गया, वह आज वापस मिल सकता है। कानूनी मामलों में भी आपकी जीत हो सकती है और नतीजन आपको कोई बड़ी रकम भी मिल सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राशिफल 2018: मई-जून में ग्रह-गोचर के कारण कामयाबी के बेहतरीन योग बनेंगे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-pisces-horoscope-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 13:26:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-pisces-horoscope-2018/</guid>
      <description>साल 2018 आपके लिए औसत ही रहने वाला है, इसलिए इस वर्ष प्रत्येक काम के लिए आपको एक अच्छी आैर ठोस प्लानिंग करने की जरूरत होगी, तभी अच्छे परिणाम मिलेंगे। दरअसल, वर्षांत अक्तूबर तक राशि स्वामी बृहस्पति मंगल के साथ अष्टम मृत्यु भाव में रहेंगे, जिसके परिणामस्वरूप वर्ष कई कड़वे अनुभव कराएगा। यह योग स्वास्थ्य संबंधी चिंता, आर्थिक तंगी, व्यर्थ-भागदौड़, दांपत्य जीवन में कटुता तथा प्रेम-संबंधों में वियोग का सामना करने जैसे हालात उत्पन्न करेगा। ऐसे में आपको अधिक धैर्य की आवश्यकता है।  पढ़ें-   आर्थिक स्थिति की बात करें, तो सूर्य, शनि एवं शुक्र की दशम भाव में युति कार्य-व्यापार के लिए नई चुनौतियां पेश करेंगी। मंदी और कर्ज तनाव दे सकते हैं, इसलिए पैसे के लेन-देन में सावधानी बरतें। साथ्‍ा ही अपने खर्चों पर ध्यान दें। हालांकि अक्तूबर से गुरु के भाग्य भाव में जाने से सभी बिगड़े कार्य बनने लगेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुंभ राशिफल 2018: नए साल में आपकी हर सोची-समझी रणनीतियां कारगर सिद्ध होंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-aquarius-horoscope-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-aquarius-horoscope-2018/</guid>
      <description>साल का फलादेश कहता है कि 2018 में आपकी हर सोची-समझी रणनीतियां कारगर सिद्ध होंगी, क्योंकि वर्ष के आरंभ से ही सात ग्रह आपके पक्ष में गोचर कर रहे हैं। शत्रुओं पर विजय तथा कोर्ट-कचहरी में निर्णय आपके पक्ष में जाने के योग बन रहे हैं। सामाजिक पद-प्रतिष्ठा में वृद्धि और मांगलिक कार्यों के सुअवसर आएंगे।  पढ़ें-   जहां एक ओर शुक्र, शनि एवं सूर्य का एक साथ आय भाव में गोचर करना धनवृद्धि एवं नए अनुबंध पर हस्ताक्षर कराएगा, वहीं व्यापारी वर्ग के लिए कार्य-व्यापार में मजबूती प्रदान करेगा। हालांकि, यह साल आपको आर्थिक स्तर पर ज्यादा सतर्क रहने की भी सलाह दे रहा है। आयात-निर्यात का व्यापार करने वालों के लिए वर्ष बेहतरीन सफलता देगा, मगर यहां भी आपको विशेष सावधानी रखने की जरूरत होगी। साल 2018 में बृहस्पति का मंगल के साथ भाग्य भाव में गोचर करना भी कुंभ राशि वालों के लिए वरदान की तरह है, विशेषकर विद्यार्थी वर्ग या प्रतियोगिता में बैठने वालों की सफलता की संभावना अधिक रहेगी। उच्च शिक्षा के लिए समय अनुकूल है। प्रतियोगी परीक्षाओं में आपकी मेहनत रंग लाएगी। अक्तूबर से गुरु का कर्मभाव में जाना नौकरी में पदोन्नति के साथ-साथ स्थान परिवर्तन के योग भी बनाएगा। करियर के लिहाज से आपके लिए शिक्षण कार्य, पेट्रोल, गैस, होटल्‍स, कोयला, केमिकल्स, ट्रांसपोर्ट, रियल एस्टेट, सीमेंट जैसे क्षेत्र बेहतर साबित हो सकते हैं। परिवार या दोस्तों के साथ कहीं घूमने की योजना बना सकते हैं। कुल मिलाकर इस साल आपकी जिंदगी आनंद में कटने वाली है, लेकिन इस खुशी में सेहत को नजरअंदाज करना आपके लिए भारी पड़ सकता है। आपको एसिडिटी, जोड़ों के दर्द, हृदय, विष, नेत्र रोग, मिर्गी आदि रोगों से बचने की विशेष सलाह है।  ​साल के उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर राशिफल 2018: नए साल में शनि बरसाएंगे विशेष कृपा, साल रहेगा बेहतरीन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-capricorn-horoscope-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-capricorn-horoscope-2018/</guid>
      <description>इस साल के पिटारे में आपके लिए बहुत कुछ ऐसा है, जो आपकी खुशियों को बढ़ा देगी। एक तरफ ग्रह-गोचर आपको आय के अनेक साधन उपलब्ध कराएंगे, वहीं राशि स्वामी शनिदेव का स्वयं की राशि पर साढ़ेसाती में चलना आपको सकारात्मक परिणाम दिलाएगा। यह योग वर्ष के आरंभ से ही बन रहा है। यदि आप अपने लक्ष्य को लेकर गंभीर हैं और मेहनत कर रहे हैं, तो भाग्य आपके साथ है। चूंकि इस साल गुरु और मंगल की युति कुंडली के दशम कर्मभाव में है और यह युति आपके मान-सम्मान, पद एवं गरिमा की वृद्धि कराएगी।   पढ़ें-   केंद्र अथवा राज्य सरकार के प्रमुख प्रतिष्ठानों में आपकी मुख्य भूमिका रहेगी। आपके द्वारा किए गए कार्य तथा लिए गए निर्णय सराहनीय रहेंगे। वैवाहिक जीवन और प्रेम-संबंध के लिए समय अच्छा है। पारिवारिक रिश्तों में गलतफहमी न पैदा होने दें। यह साल नौकरी और बिजनेस के लिहाज से भी बढ़िया साबित होने वाला है। विदेश यात्राओं, विदेशी कंपनियों अथवा आयात-निर्यात का व्यापार करने वालों के लिए साल बेहतरीन लाभ देगा। शिक्षण, प्रशासन, जमीन-जायदाद, परिवहन विभाग, सेना, पेट्रोलियम विभाग, कृषि संबंधी विभागों, स्टील, आॅयल, गैस, सीमेंट से संबंधित सेक्टर्स में नौकरी अथवा व्यापार हेतु प्रयास करें। कुल मिलाकर नए कार्य-व्यापार आरंभ करने वालों, अनुबंध पर हस्ताक्षर करने वालों, विद्यार्थियों अथवा शिक्षा-प्रतियोगिता में बैठने वालों के लिए कामयाबी की दृष्टि से यह वर्ष किसी वरदान से कम नहीं है।  सेहत के मामले में यह साल आपके लिए कुछ खास नहीं रहने वाला है। 12वें भाव में सूर्य, शुक्र और शनि की युति विलासिता पूर्ण वस्तुओं पर खर्च तो कराएगी, साथ ही आंख से संबंधित बीमारी भी दे सकती है, इसलिए सेहत के प्रति भी सजग रहें। साइटिका, जोड़ों या घुटनों में दर्द, नेत्र-विकार, मधुमेह व स्नायु विकार बीमारियों से बचाव जरूरी है।  ​साल के उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यात्रा पर जाते समय न करें ऐसी 5 गलतियां, हो सकता है अपशगुन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-do-these-mistakes-during-to-going-on-a-journey-may-be-impure/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:28:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-do-these-mistakes-during-to-going-on-a-journey-may-be-impure/</guid>
      <description>पिकनिक पर जा रहे हों या काम से यात्रा करनी हो। यात्रा का अपना अलग ही आनंद होता है। लेकिन, यात्रा पर जाते हुए हम जाने-अनजाने, ऐसे शब्द बोल देते हैं, जो हमारी यात्रा का मजा किरकिरा कर सकते हैं। यात्रा पर जाते समय कुछ बातें बोलने से बचना चाहिए। ज्योतिष व वास्तुशास्‍त्र में यात्रा को सफल बनाने के बारे में बहुत सी बातों को बताया गया है। इनको अपनाकर आप अपनी यात्रा को सुखद व मंगलकारी बना सकते हैं।  पढ़ें-    यात्रा पर जाते समय कोई भी नकारात्मक शब्द न बोलें। इससे यात्रा में विघ्न पैदा होता है। जब भी यात्रा पर निकले इष्टदेव को याद करें। गायत्री मंत्र का जाप करें। यात्रा पर जाने से पहले किसी नदी, आग, हवा, देवी-देवता, बड़े बुजुर्ग, माता-पिता या स्‍त्री का मजाक न उड़ाएं और न ही अपशब्द कहें। ऐसा करने से ईश्वर रुष्ट हो जाते हैं और यात्रा अमंगलकारी या सकंटदायक बन जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफलः साल के आखिरी 7 दिन कुछ इस तरह रहेगा सभी राशियों के लिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-25th-december-to-31th-december/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 10:37:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-25th-december-to-31th-december/</guid>
      <description>दिसंबर 2017 के आखिरी सप्ताह में कुछ राशि वालों के रहेगा शुभ तो कुछ राशियों के सामने आ सकता है संकट। जानिए साल 2017 का आखिरी सप्ताह सभी राशियों के लिए कैसा रहेगा।   पढ़ें-  इस सप्ताह बुध आपकी राशि से अष्टम भाव में गोचर कर रहे हैं और हाल ही में वक्री से मार्गी हुए हैं, जिसके प्रभाव के चलते आपको नाम व शौहरत की प्राप्ति हो सकती है, साथ ही वित्तीय लाभ होने के योग भी बन रहे हैं। विरोधियों को परास्त करने में कामयाब होगें। व्यावसायिक स्तर पर आपके कार्यों की सराहनाएं हो सकती हैं। साथ ही सूर्य के नवम् भाव में प्रभाव के चलते आपके लिए अच्छा वक्त साबित हो सकता है, जिससे व्यावसायिक जीवन में सकारात्मक बदलाव दिखाई देगें। आप अपने उच्चाधिकारियों का ध्यान आकर्षित करने में कामयाब होंगे। सूर्य के साथ साथ शुक्र भी आपके नवम घर में गतिमान है, मगर अस्त होने के कारण इसके प्रभाव कम हो जाते हैं मगर फिर भी आपको भाग्य का साथ मिलने की संभावनाएं हैं।  सूर्य लगातार आपकी राशि से आठवें घर में गोचररत हैं जिसके प्रभाव से आपको निजी जीवन में परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। इसका प्रभाव आपकी वित्तीय स्थिति पर भी पड़ सकता है। अपने व्यावसायिक कार्यों पर ध्यान केन्द्रित करें, सप्ताह के अंत तक परिस्थितियों में सुधार हो सकता है। सेहत के प्रति सचेत रहने की आवश्यकता हैं। सूर्य के साथ साथ शुक्र के भी आठवें भाव में गतिमान होने से भी आपको सेहत संबन्धी परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। साथ ही बुध आपकी राशि से सातवें स्थान पर गोचर कर रहे हैं, जिसके चलते व्यावसायिक जातकों के लिए वक्त अच्छा नहीं रहेगा। वित्तीय हानियों का भी सामना करना पड़ सकता है, और साथ ही खर्चों में वृद्धी हो सकती है। किसी महिला से विवाद हो सकता है इसलिए थोड़ा सचेत रहें।  आपकी राशि से सातवें स्थान पर सूर्य के गोचर करनें से आप अपना खोया आत्मविश्वास दोबारा हासिल करेगें। साथ ही आपकी सेहत में भी सुधार आएगा। व्यावसायिक और निजी जीवन सामान्य बने रहेंगें। सहभागी के करियर के लिए अच्छा वक्त रहेगा। सूर्य के साथ ही शुक्र भी सातवें स्थान पर गोचररत हो रहा है, हालांकि इस स्थिति में वह अपने निम्नतम स्थान पर होगा फिर भी आपको अपने जीवन साथी का भरपूर सहयोग मिलेगा। अविवाहितों के लिए प्रेम विवाह के योग बन रहे हैं। इसके साथ साथ आपकी राशि के स्वामी बुध आपकी राशि से छठे स्थान पर गोचर कर रहे हैं जिसके प्रभाव से आप अपने विरोधियों को परास्त करने में कामयाब हो सकते हैं। नाम और शौहरत की प्राप्ति के भी योग है। आपकी सेहत अच्छी रहेगी और साथ ही आपको वित्तीय लाभ हो सकते हैं। इस सप्ताह आपकी राशि से छठे घर में सूर्य के गतिमान होने से आपको व्यावसायिक रुप से सकारात्मक बदलाव दिखाई देगें। आपके विरोधियों की ताकत कम होंगी। विवाहित जातकों को सहभागी के साथ रिश्तों में घनिष्टता दिखाई देगी और अविवाहितों के लिए भी समय शुभ रह सकता है। शुक्र भी सूर्य के साथ छठे घर में गोचर कर रहा है जिसके प्रभाव से आपके विरोधियों की संख्या बढ सकती है। सेहत सबंन्धी परेशानियों का भी सामना करना पड़ सकता है। इसके साथ साथ ही बुध के आपकी राशि से पांचवे घर में गोचर करने से आपको व्यावसायिक स्तर पर हानि का सामना भी करना पड़ सकता है, इसलिए कोई भी योजना बनाने से पहले अच्छे से विचार कर लें। वित्तीय रुप से अभी समय ठीक नही रहेगा। इस सप्ताह आपकी राशि के स्वामी सूर्य के पांचवे भाव में गोचर करने से आपके मान सम्मान में वृद्धि के योग हैं। विधार्थियों के लिए परिक्षाओं के परिणाम अच्छे रहेगें और उच्च शिक्षा के लिए किए जाने वाले कोर्सों को पूरा करने में सफल रहेगें। अविवाहितों के लिए प्रेम विवाह के योग हैं। सेहत अच्छी रहेगी और मानसिक रुप से भी खुद को मजबूत और खुद को शांतचित और सहज महसूस करेगें। आपकी राशि से पांचवे घर में ही शुक्र अस्त होकर गोचर कर रहे हैं, फिर भी इसके प्रभाव से आपका मान सम्मान बढ सकता है और आप अपने कार्यों पर ध्यान केन्द्रित करने में सफल रह सकते हैं।  इस सप्ताह राशि स्वामी बुध आपकी राशि से तीसरे भाव में गोचररत हैं जिसके प्रभाव से आपको किसी सगे संबन्धी के कारण घरेलू कलह का सामना करना पड़ सकता है, आपको सहनशीलता से काम लेना होगा। नीजि तौर पर आप खुद को थका हारा और आलसी महसूस करेगें। आपकी राशि से चौथे स्थान पर सूर्य के आने से आपको मां की सेहत संबन्धी चिंता सता सकती हैं। कार्यस्थल पर आपका प्रदर्शन ठीक रहेगा। घर में किसी मांगलिक कार्य के पूर्ण होने की संभावनाएं बन सकती हैं। शिक्षा के क्षेत्र में ये वक्त अच्छा रह सकता है। अस्त होने के कारण शुक्र के प्रभाव कम रहेंगें इसलिए अभी आपको थोड़ा इंतजार करना पड़ेगा।  इस सप्ताह आपकी राशि से तीसरे भाव में सूर्य के गोचर करने से आपके लिए वित्तीय लाभ के योग है। शारीरिक रुप से ऊर्जावान होने के साथ साथ मानसिक रुप से खुद को विचलित महसूस करेंगें। व्यावसायिक स्तर पर कोई भी बड़ा फैसला लेने से पहले अनुभवी लोगों से सलाह अवश्य ले लें। सेहत अच्छी रहेगी और प्रेम संबन्धो में निखार आएगा। इस सप्ताह बुध आपकी राशि से दूसरे भाव में गोचर कर रहे हैं जिसके असर से आपकी मान-मर्यादा बढने के योग बन रहे हैं। उच्च शिक्षा के अवसर प्राप्त हो सकते हैं। राशि के स्वामी शुक्र आपकी राशि से तीसरे भाव में गोचररत है, मगर अस्त होने के कारण उनका प्रभाव कम रहेगा। इस सप्ताह बुध आपकी राशि में गोचररत है। जिसके प्रभाव से आपको कार्यक्षेत्र में कठिन लक्ष्यों का सामना करना पड़ सकता है, साथ ही अपने सहकर्मियों से सचेत रहने की जरुरत है, क्योंकि उनके मन में आपके प्रति ईर्ष्या के भाव पैदा हो सकते हैं। इसलिए शांत चित होकर काम करने की कोशिश करें। नीजि जीवन सुखमय रहेगा। वित्तीय स्थिति में भी सुधार होने के योग हैं। साथ ही सूर्य के दूसरे घर में गोचररत होने से रिश्तेदारों के बीच संबन्ध प्रगाढ हो सकते हैं। साथ ही शुक्र भी आपकी राशि से दूसरे भाव में गोचर कर रहे हैं, मगर यहां पर आकर शुक्र अस्त हो रहे हैं इसलिए संभावित है की नई योजनाओं से आपको फायदा पहुंचे और आपके लिए कुछ उल्लास के पल आएं।  इस सप्ताह आपकी राशि में सूर्य गोचररत होने के प्रभाव से आपके मन में सकारात्मक विचारों का संचरण होगा। घर में सौहार्दपूर्ण माहौल बना रहेगा और परिवार के साथ किसी यात्रा पर भी जा सकते हैं। साथ ही शुक्र भी सूर्य के साथ आपकी राशि में गोचररत है, अस्त होने से उसका प्रभाव कम हो रहा है, जिससे वक्त में सुधार के लिए आपको इंतजार करना पड़ सकता है। कोई मांगलिक कार्य पूरा होने में भी अभी वक्त लग सकता है। उच्च शिक्षा के लिए भी प्रयास कर सकते हैं। आपकी राशि से बाहरवें घर में बुध गोचर कर रहे हैं जिसके प्रभाव के चलते आपके खर्चें बढ सकते हैं, हो सकता है किसी से उधार भी लेना पड़े।  इस हफ्ते बुध के आपकी राशि सें ग्यारहवें घर में गोचर करने से आपको भाग्य का साथ मिलेगा व आपके नाम को नई पहचान मिल सकती है, हालांकि आपको अपने विरोधियों से सावधान रहने की आवश्यकता भी रहेगी। नई नौकरी या व्यावसाय के अवसर मिल सकते हैं। इसके साथ ही सूर्य के बाहरवें स्थान पर गोचर करने से आपकी इच्छाशक्ति कमजोर पड़ सकती है जिसका आपके आत्मविश्वास पर भी नकारात्मक प्रभाव पड़ सकता है सूर्य के प्रभाव से ही आपको बी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राशिफल 2018: साल 2018 कामयाबियों से भरा रहेगा, सुखद समाचार मिलेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-aries-horoscope-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 11:25:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/yearly-aries-horoscope-2018/</guid>
      <description>साल 2017 की खट्ठी-मीठी बातों को पीछे छोड़ दें, तो यह वर्ष आपके लिए अभूतपूर्व कामयाबियों वाला रहेगा, क्योंकि वर्ष के आरंभ से ही राशि स्वामी मंगल और भाग्य भाव के स्वामी बृहस्पति कुंडली में एक साथ सप्तम भाव में केंद्रगत हो रहे हैं। इस युति का असर आपके दांपत्य जीवन और कार्य-व्यापार पर सकारात्मक होगा। वहीं शनिदेव का आपके भाग्य भाव में बैठकर लाभ और पराक्रम भाव पर दृष्टि डालना भी आपके लिए शुभ रहेगा।  पढ़ें-  यह योग व्यापारी वर्ग के लिए लाभदायक सिद्ध होगा, लेकिन पंचम भाव पर दृष्टि पड़ने के कारण विद्यार्थियों को प्रतियोगिता में अच्छे अंक पाने के लिए अधिक परिश्रम करना पड़ेगा। जहां तक बात करियर की है, तो व्यापार, पुलिस, सेना, इंजीनियरिंग, रियल एस्टेट, ट्रेडिंग, शिक्षण एवं मेडिकल के क्षेत्र में अपनी किस्‍मत आजमाएं। शादी-विवाह जैसे मांगलिक कार्यों के लिए साल 2018 शुभ है। अगर आप विवाह योग्य हैं, तो शादी की बात चल सकती है या कहीं रिश्ता पक्का हो सकता है। हालांकि राहू का कर्क राशि का गोचर मानसिक अशांति और पारिवारिक कलह से क्षुब्ध रखेगा, इसलिए पारिवारिक रिश्तों पर ध्यान दें। अक्तूबर माह से गुरु का अष्टमभाव का गोचर कामयाबियों में कमी ला सकता है।  अप्रैल और मई के माह में शुभ ग्रह-गोचर का पूर्ण फल आपको मिलेगा, जिसके परिणामस्वरूप कई अप्रत्याशित सुखद समाचार आपको मुस्कुराने पर विवश कर देंगे। इन सब योगों के फलस्वरूप आपकी सफलता का ग्राफ 70 प्रतिशत रहेगा। लेकिन इस खुशी में सेहत को नजरअंदाज न करें। यह साल आपको हृदयाघात, गैस, मधुमेह और खून से संबंधित समस्याआें से बचने की विशेष सलाह दे रहा है। साल के उपाय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कपूर को घर में रखने से होते हैं ये कुछ खास फायदे, आजमाएं जरूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/importance-and-benefits-of-camphor-in-vastu-and-know-how-to-use-it-in-your-house/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 10:12:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/importance-and-benefits-of-camphor-in-vastu-and-know-how-to-use-it-in-your-house/</guid>
      <description>हिंदू धर्म में पूजा में यदि कपूर को शामिल न किया जाए, तो पूजा अधूरी मानी जाती है। इसके प्रयोग से घर की नकारात्मक ऊर्जा तो दूर होती ही है, यह सेहत के लिए भी लाभकारी औषधि है। कपूर हमारे जीवन में कई तरह से लाभ पहुंचाता है। वास्तुशास्‍त्र के अनुसार, लाख कोशिशों के बाद भी काम नहीं बन रहा। अच्छा समय नहीं आ रहा, धन की कमी लगातार बन रहती है, तो चांदी की कटोरी में नियमित रूप से लौंग और कपूर जलाएं। इससे बाधाएं दूर होंगी और काम भी बन जाएगा। घर में वास्तुदोष होने के कारण घर की शांति भंग होती है। दुकान या प्रतिष्ठान में वास्तुदोष होने से हमेशा घाटा होता रहता है। घर या प्रतिष्ठान में वास्तुदोष व नकारात्मक ऊर्जा को दूर करने के लिए कपूर की गोलियां रखें। ऐसा करने से नकारात्मक ऊर्जा दूर होगी तो दूर होगी धन लाभ भी बढ़ेगा।  वातावरण होता है शुद्ध घर में पूजा-पाठ के दौरान कपूर जलाने से, इसकी महक वातावरण में फैलती है। इसकी खुशबू से वातावरण में मौजूद बैक्टीरिया आदि खत्म हो जाते हैं और वातावरण शुद्ध होता है। सेहत हो बेहतर सर्दी के दिनों में कपूर का प्रयोग ऊनी कपड़ों को कीड़ों आदि से सुरक्षित रखने के लिए किया जाता है।  पढ़ें-   सेहत रहती है बढ़िया</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार के दिन किसके घर आएगी मां लक्ष्मी, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-22nd-december/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-22nd-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आप कुछ तनाव में रहेंगे, जिसके कारण आप अपनी जिम्मेदारियों पर भी ध्यान नहीं दे पाएंगे। आपका दिमाग अपने दोस्तों की तरफ ही लगा रहेगा। इस समय आप कोई गंभीर काम करने के मूड में नहीं हैं। अगर आप काम के बीच में थोड़ा आराम कर लें और कुछ अलग करने की कोशिश करें तो आपकी उत्पादकता और बढ़ जाएगी। अपनी सोच छोटी ना रखें बल्कि बड़ा सोचें। आर्थिक सफलता के दम पर आप अपने सपने को साकार करेंगे और इस तरह आपने जो लक्ष्य निर्धारित कर रखें हैं वो भी साध लेंगे।  इस समय अपने दोस्तों के साथ किसी भी झगड़े में ना पड़ें। सभी शायद तनाव से गुजर रहे हैं, जिसके कारण तनाव का माहौल बना हुआ है। ऐसी कुछ परिस्थितियां भी हो सकती हैं, जो आपको बहस करने पर मजबूर कर दे। लेकिन, आप शांत ही बने रहें। आज उन लोगों के लिए बहुत अच्छा दिन है, जिन्हें विदेश में व्यापार करने का अवसर मिला है। दूर बैठे साझेदारों से संबंधित व्यवसाय में भी लाभ होगा। उच्चाधिकारी आज आपके करियर को बढ़ाने में मदद करेंगे। आपने जिस तरह से अपने काम को संभाला है, उससे आपके उच्च अधिकारी बहुत खुश हैं। वे आपकी प्रशंसा भी कर रहे हैं। ऐसे ही मेहनत करते रहें। आज आपको अपनी वित्त व्यवस्था में से उन सभी के लिए प्रावधान करना चाहिए, जो आप पर निर्भर हैं जैसे आपके बच्चे या माता पिता। आज आपको अपनी आंखो को आराम देना होगा, क्योंकि ज्यादा देर तक टीवी या कम्प्यूटर पर बैठने से आंखें खराब हो जाती हैं। आज आंख में दर्द हो सकता है इसलिए तनाव को कम करने की कोशिश करें।  आज आपकी प्रसिद्धी का जादू दिन भर छाया रहेगा। आए दिन आपके आराम और मौज-मस्ती का मौका मिल जाता है। ये सब आपकी कड़ी मेहनत का ही फल है। आज आप किसी जानकार द्वारा दिए गए व्यावसायिक प्रस्ताव के बारे में सोचेंगे। आप इस बात से कुछ परेशान रहेंगे कि आपको क्या करना चाहिए आप इससे जुड़ें या नहीं। आज समय निकाल कर अपने अवसरों के बारे में सोच लें, वैसे ये व्यवसाय आपके लिए अच्छा रहेगा। अपना आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए आज का दिन बड़ा ही शुभ है। बस ध्यान रखें कि आपके सामने जो काम है उसे आप समय से पहले पूरा कर लें। इसके लिए जरूरी है कि आप सकारात्मक सोचें और आशावादी बने रहें। शैक्षणिक योग्यता बढ़ाने के लिए आज का दिन बहुत शुभ है। इस दिशा में बढ़ाए गए कदम ना केवल आपकी मानसिक योग्यता को बढ़ाएंगे, बल्कि आपके व्यावसायिक भविष्य के लिए भी लाभदायक सिद्ध होंगे। आपका प्रदर्शन प्रभावशाली रहेगा। अगर किसी का ध्यान आपकी ओर नहीं है तो भी निराश ना हों। भविष्य में इससे आपको लाभ ही होगा, क्योंकि आपके बॉस आपको ज्यादा केंद्रित व लगन से काम करने वाला समझेंगे। आज कहीं से धन की प्राप्ति दिख रही है। पुराने निवेश से आपको आज बड़ा फायदा भी मिल सकता है।  आज आप अपने दोस्तों के साथ का मजा लेंगे। आज के दिन यदि आप बेरोजगार हैं तब नवीन नौकरी के प्रस्ताव अवश्य मिलेंगे, परंतु वे उसी कार्यक्षेत्र में हो, ये जरूरी नहीं। आपको साक्षात्कार के लिए बुलावा भी आएगा, परंतु ये वो काम नहीं होगा जो आप करना चाहते हैं। आपको अपने विकल्पों को खुला रखना चाहिये। किसी विदेशी कंपनी से आपकी साझेदारी से आपको फायदा पहुंच रहा है। यह सही समय है कि अपने विदेशी ग्राहकों के साथ कोई बड़ा लेन-देन करें।  आज आपका भाग्य ही आपको सफलता दिलाएगा। आज सब कुछ आपकी इच्छा के अनुसार ही होगा। व्यवस्था के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिए कार्यस्थल पर सकारात्मक बदलाव होंगे। कुछ रुकावटें अभी समाप्त हुई हैं व काम करना आसान हुआ है। इधर-उधर से लिए गये सभी कर्जों की कुल रकम को जोड़ें, उसमें क्रेडिट कार्ड की बकाया रकम भी जोड़ लें। सभी देनदारियों का ध्यान रखकर उनको चुकता करने की ठोस योजना बनायें। आपने इसका ध्यान नहीं रखा तो आप ही मुसीबत में पड़ेंगे।  आज आप अपने घर में सुख-शांति की अपेक्षा कर सकते हैं। आज आपको उधार भी लेना पड़ सकता है, इसलिये अपनी खर्चे की आदतों पर ध्यान दीजिये। आज आप उन चीजों पर खर्च कर सकते हैं जिनकी आपको जरूरत नहीं है। हो सकता है कि खरीद के समय आपको बड़ा मजा आए लेकिन बाद में उस पर पछतावा होगा। दिन की शुरुआत के साथ आप कुछ अच्छा महसूस नहीं करेंगे। अगर आप अपने स्वास्थ्य को लेकर ज्यादा परेशान हैं तो डॉक्टर को अवश्य दिखाएं।  आज आपका मन करेगा कि आप कहीं बाहर घूमने जाएं। आप सोच में पड़ जाएंगे कि जाएं तो कहां जाएं क्योंकि आपका मन कई जगहों पर अटका पड़ा है। आज आपको पूंजी निवेश के लिए एक नयी योजना मिलेगी। यह ऑनलाइन व्यवसाय के रूप में हो सकती है। आज का दिन आपके लिए नये तरीके अपनाने के लिए बेहतर हो सकता है, लेकिन आपको यह सुनिश्चित करना होगा कि जो कुछ आप कर रहे हैं उसकी पूरी जानकारी आपको है। आज आप गिनीचुनी चुनौतियां ही स्वीकार करें क्योंकि आपको ज्ञात होगा कि आपकी कुछ नयी सोच आपके लिए बड़े आर्थिक लाभ लेकर आयेगी।  किसी नवीन व्यवसाय की संधि आपके पास चलकर आ सकती है। बहरहाल, प्रारंभ में ये एक असंभव काम प्रतीत होगा, परंतु प्रयत्नों से ही यश प्राप्त होता है। यह समय आपके लिए अपने दिमाग को बुध्दिमत्तापूर्ण तरीके से प्रयोग करने का है ताकि व्यवसाय के नये अवसर तलाश किये जा सकें। इस समय आर्थिक सफलता के लिए कुछ गम्भीर प्रयास किये जाने की आवश्यकता है।  आज आप अपने निर्णयों पर दृढ़ रहें और दूसरों के विचारों से प्रभावित ना हों। अच्छा होगा कि आप अपने ही विचारों को सुने। आज आपको महसूस होगा कि आपकी इंडस्ट्री आपकी सोच से भी तेजी से बदल रही है। रुपये-पैसे को लेकर थोड़ा दबाव तो होगा पर आप अपने गंभीर प्रयासों से इससे पार पा लेंगे। निवेश के मामले में आप कुछ नये प्रयोग करें और नये विचार और नई योजना पर भी विचार करें।  यदि आप कानूनी क्षेत्र में काम करते हैं, खासकर कॉर्पोरेट क्षेत्र में तब आज नवीन आश्चर्य व प्रस्ताव मिल सकेंगे। किसी नए प्रस्ताव के विषय में जानेंगे, जो आपके लिये सही है अथवा कोई पदोन्नति संभव है। इस समय का उपयोग अपने विकास के लिये करें। यदि आप शेयर बाजार में निवेश करते हैं तो आज का दिन कुछ नवीन सोच के साथ निवेश करने व प्रयोग करने का है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंकज्योतिष 2018: अपने जन्मदिन की तारीख से जानिए कैसा रहेगा साल 2018</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:16:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/numerology-predictions-2018/</guid>
      <description>साल 2017 बीतने में कुछ ही दिन बाकी है ऐसे में अंक ज्योतिष के आधार पर 2018 कैसा रहेगा यह आपके मूलांक पर आधारित होता है। साल 2018 चंद्रमा के नियंत्रण में रहेगा जिसका ज्योतिष शास्त्र में विशेष महत्व होता है। अंक ज्योतिष के अनुसार साल 2018 कई लोगों के सफलता के दरवाजे खोलेगा और कुछ अपने नए मुकाम को हासिल करेंगे। आइए जानते हैं कि मूलांक 1 से 9 वालों के लिए साल कैसा रहेगा। क‌िन मामलों में आपको कामयाबी म‌िलेगी और क‌‌िन मामलों से आपको दूर रहना चाह‌िए।  पढ़ें- मूलांक 1: ज‌िन लोगों का जन्म क‌िसी भी महीने में 1, 10, 19 या 28 तारीख है उनका मूलांक 1 है। एक मूलांक वालों के यह वर्ष आपके ल‌िए उत्साहवर्धक और जीवन में कई बदलाव लाने वाला रहेगा। कई लोगों के जीवन में प्रेम का आगमन हो सकता है। आपके अंक के स्वामी सूर्य आपको कई रूके हुए कार्यों को पूरा करने में सहायक होंगे। आपके ल‌िए सलाह है क‌ि उत्तेजना और अहंकार पर काबू रखें तो आपके ल‌िए यह वर्ष कामयाबी भरा रहेगा। धर्म-कर्म के प्रत‌ि रुच‌ि आपके ल‌िए लाभप्रद रहेगी। मूलांक 2: इस मूलांक के जातकों के लिए साल 2018 काफी कुछ लेकर आने वाला है । जिन लोगों का जन्म किसी महीने में 2, 11, 20 या 29 तारीख है उसका मूलांक 2 होता है। यह वर्ष आपके ल‌िए कई मामलों में सुखद तो कई मामलों में च‌िंता और परेशानी लाने वाला है। इस मूलांक के लोगों के लिए साल 2018 में भाग्य आपका साथ देगा और पूरे साल पैसों कमी महसूस नहीं होगी।नौकरी व्यवसाय में आपकी स्‍थ‌ित‌ि कुल म‌िलकार बढ़‌िया रहेगी अपने प्रयास और मेहनत से व‌िपरीत स्‍थ‌ित‌ियों को अनुकूल बना सकते हैं। अपने काम में सफल होंगे। खान-पान और आराम का भरपूर मौका म‌िलेगा। संतान पक्ष से खुशी म‌िल सकती है। लंबी दूरी की यात्रा के योग भी इस साल बन रह हैं। पर‌िवार में छोटे-मोटे व‌िवाद होते रहेंगे। मूलांक 3: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 3,12,21 या 30 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 3 होता है।इस साल अपनी रचनात्मक क्षमता के कारण आप मान-सम्मान और तारीफ प्राप्त करेंगे। जीवन में प्यार में प्यार के खट्टे म‌ीठे अनुभव आपको आनंद‌ित करते रहेंगे। नौकरी में स्‍थ‌ित‌ि सामान्य रूप से अच्छी रहेगी। मीड‌‌िया और वाण‌िज्य क्षेत्र में सफलता की संभावना अच्छी है। खान-पान में लापरवाही करेंगे तो पेट संबंधी परेशानी हो सकती है। छात्रों के ल‌िए वर्ष अच्छा है तो मेहनत कीज‌िए प‌र‌िणाम आनंद‌ित करेगा। मूलांक 4: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी महीने की 4,13,22 या 31 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 4 होगा। मूलांक 4 के जातकों के लिए साल 2018 में कई चुनौतियों और परेशानियों से भरा रहेगा । किसी भी काम में सफलता पाने में संघर्ष करना पड़ेगा।नौकरी व्यवसाय के साथ ही जीवन के दूसरे क्षेत्रों मे आपको सजग रहना होगा क्योंक‌ि व‌िरोधी आपको नुकसान पहुंचाने की कोश‌िश कर सकते हैं। प्यार मोहब्बत के मामले में वर्ष अनुकूल रहना चाह‌िए इस बात की संभावना द‌िखती है। इस वर्ष अपने उत्साह और उम्मीद की डोर थामे रहें और सफलता प्राप्त करने के ल‌िए न‌िरंतर प्रयास करना चाह‌िए। मूलांक5: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 5,14 या 23 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 5 होगा। साल 2018 मिलाजुला रहने वाला है।इस वर्ष आपके जीवन में कई ऐसी घटनाएं हो सकती हैं ज‌िसकी आप कल्पना भी नहीं करते हों। यह घटनाएं अच्छी भी हो सकती है और बुरी भी। आर्थ‌िक मामलों एवं यात्रा के दौरान आपको सावधानी बरतने की जरुरत है। मूलांक 6: आपका जन्मद‌िन 6,15 या 24 तारीख को है तो आपका मूलांक 6 है। इस मूलांक वाले व्यक्त‌ि के ल‌िए यह वर्ष धन के मामले में कुल म‌िलाकर अच्छा रहेगा। आय में वृद्ध‌ि होगी लेक‌िन व्यय भी बढ़ेगा। अगर अपने खर्च पर न‌ियंत्रण रख पाते हैं तब जमा पूंजी बढ़ाने में सफल होंगे। वैसे पार‌िवार‌िक एवं प्रेम प्रसंग के मामले में यह वर्ष आपको सुखद एहसास द‌िलाएगा। स्वास्‍थ्य के मामले इस वर्ष को आप अनुकूल समझ सकते हैं।  मूलांक 7: जिस किसी की जन्मत‌‌िथ‌ि 7, 16 या 25 तारीख है तो उसका मूलांक 7 है। इस वर्ष आपको दूसरों से ज्यादा अपने बारे में सोचना चाह‌िए, मतलब अपनी सेहत, उन्नत‌ि और समाज‌िक प्रत‌िष्ठा के बारे में आपको गंभीरता से सोचने की जरुरत है। अगर ऐसा करेंगे तो आपके ल‌िए यह वर्ष प्रगत‌ि का नया रास्ता खोलेगा। आप अपनी क्षमताओं और कार्यकुशलता का भरपूर इस्तेमाल करें कामयाबी आपके कदम चूमेगी। मूलांक 8: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 8,17 या 26 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 8 होगा। मूलांक 8 के जातकों को कई चुनौतियों का सामना करना पड़ेगा। आपकी सफलता की राह में कई बाधाएँ आएँगी। इन विषम परिस्थितियों के कारण आप तनाव में भी आ सकते हैं। ये चुनौतियाँ पूर्व में किए गए कार्यों के कारण उत्पन्न होंगी।  मूलांक 9: जिन व्यक्तिओ का जन्म किसी भी माह की 9,18 या 27 तारीख को हुआ है तो उनका मूलांक 9 होगा। मूलांक 9 के जातकों के लिए साल 2018 शुभ फलदायी रहने वाला है क्योंकि इस मूलांक का स्वामी मंगल होता है जो उत्साह और ऊर्जा का प्रतीक माना जाता है।इस साल कारोबार में अच्छे परिणाम मिलेंगे। प्रभावशाली लोगों के लिए तो साल 2018 कई मायने में शानदार रहेगा।आपकी रुच‌ि धर्म-कर्म के प्र‌त‌ि रहेगी। पर‌िवार आपसी र‌िश्ते बेहतर होंगे। नौकरी एवं व्यवसाय में लाभ बढ़ेगा, आर्थ‌िक स्‍थ‌ित‌ि बेहतर होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन 6 राशियों को अपनी मेहनत का फल मिलेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-20th-december/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:02:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-or-rashiphal-20th-december/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपके और आपके दोस्त के बीच का मधुर रिश्ता आपको खुशी देगा। किसी गलतफहमी को हल करने के आपके प्रयास रंग लाएंगे। आज आप अपने आप को बहुत ऊर्जावान महसूस करेंगे और किसी भी परेशानी से लड़ने के लिए तैयार रहेंगे। आज आपकी उत्पादन क्षमता भी ज्यादा रहेगी। आपकी ये सारी सकारात्मक विशेषताएं अपने रास्ते की सभी बाधाओं को पार करने में मदद करेंगी।अगर आपका अपना व्यापार है जिसमें आपके पास कोई सरकारी लेन देन है तो आज पैसे रूपये के मामले में आपको बड़ा फायदा होने वाला है। अपनी कड़ी मेहनत जारी रखिये इसका अच्छा फल जल्दी ही आपको मिलेगा और प्रसंशा भी मिलेगी। आपके साथी आज आपका पूरा साथ देंगे, जिससे कि आपके कैरियर में नाटकीय रूप से वृद्धी होगी। मेहनत व लगन से काम करने के कारण आपको भविष्य में भी फायदा ही होगा। एक बात और ध्यान रखें कि आपको उनकी भी मदद करनी चाहिए जिनको नुकसान हुआ है।आज का दिन किसी भी प्रकार के ॠण आवेदन के लिये बड़ा ही शुभ है। खासकर यदि आप वस्त्र व्यवसाय में हैं तब इस मुद्दे पर आज ही बातचीत करें। आज आपको पेटदर्द से सम्बन्धित समस्या हो सकती है। इसलिए सावधानी बरतें। आपको आंख से सम्बन्धित परेशानी होने के भी संकेत हैं। आज आपका सामाजिक जीवन बहुत सी गतिविधियों से भरा रहेगा। कार्यस्थल पर उन लोगों को पहचानने की कोशिश करें, जो आपकी छवि खराब करने पर तुले हैं या फिर आपका काम बिगाड़ने पर उतारू हैं। आपको अपनी आदतों पर नियंत्रण करना होगा क्योंकि आज धन की आवक कम है। आज आप उन छोटी चीजों पर खर्च करते हुए ज्यादा सुखी होंगे जो अधिक खुशी देती हैं। फिर भी आपको अपनी खर्च करने की आदतों को लेकर एक बार फिर से सोचना ही होगा।  इस बात के संकेत हैं कि जो लोग किसी नए कैरियर की शुरुआत करना चाहते हैं, उनको किसी निपुण ज्योतिषी से सलाह मिल सकती है। अगर ये सलाह कैरियर से संबंधित होगी तो उनकी सलाह से आपको फायदा होगा। अपने लिए कोई अच्छा ज्योतिषी ढूंढें और जानें कि वह आपके लिए क्या कहना चाहता है। निवेश के मामलों में बाजार से आपको जो सूचना मिल रही है उसे लेकर आप बड़े असमंजस में घिर जाएंगे।  अपनी भावुकता में बहकर आप अपने साथी की तरफ से हतोत्साहित हो जाएंगे। हो सकता है कि आपका साथी आपकी उम्मीदों पर खरा नहीं उतरे, तब भी आपसी मतभेद भुलाकर अपने रिश्तों पर उसका प्रभाव ना पड़ने दें।अगर आप पैसों के लिए संघर्ष कर रहे हैं और अपनी वित्तीय स्थिति सुधारना चाहते हैं तो अपने वेतन में वृद्धि के लिए अपने उच्चाधिकारियों के साथ बात करने के लिए यह दिन बहुत ही अच्छा है। आपके बॉस का मूड बहुत अच्छा है, इसलिए ये बिल्कुल सही समय है। अपने बॉस से इस बारे में बात करने में बिल्कुल ना हिचकिचाएं। आपकी रचनात्मक क्षमता आपको आर्थिक सफलता दिलायेगी किसी अनुभवी साथी की सलाह भी काम आयेगी। लेखकों को अपनी योजना पर अमल करने के लिए आज का दिन बहुत अच्छा है। आर्थिक लाभ के जो मौके सामने आ रहे हैं उनका सदुपयोग कीजिए। इससे आपको अपनी योग्यता साबित करने का मौका भी मिलेगा। अब आपके हाथ में है कि आप इसका कितना फायदा उठाते हैं। आपकी संप्रेषण कला और दृढ़-निश्चय आज आपको कई समस्याओं को हल करने में आपकी मदद करेगी। जब आपको सफलता मिलेगी तो आप जान पाएंगे कि इन तत्वों का आपके जीवन में कितना महत्व है। आज शायद आप किसी ऐसे प्रोफेशनल से मिलेंगे जो कि आपके जीवन में बहुत बड़ा बदलाव लाएगा। इसलिए आपको उनकी सलाह को बहुत ध्यान से सुनना चाहिए और उनके अनुभवों से बहुत कुछ सीखना चाहिए। साथ ही अपने व्यावसायिक ज्ञान को भी बढ़ाने की कोशिश करनी चाहिए। अच्छी सलाह और व्यावसायिक ज्ञान दोनों से अपने व्यवसाय को आगे बढ़ाएं। आज आपके किसी नये व्यक्ति से मिलने की पूरी संभावना है। वह विदेशी हो सकता है। चाहे आप अकेले माता या पिता हैं। आपको एक ऐसा पार्टनर किसी समारोह में मिलेगा, जो आपकी समस्या व भावना को समझेगा। आप जरूर जाएं और मिलें, क्योंकि हो सकता है, आपका पार्टनर आपके लिए प्रतीक्षा कर रहा हो। आज आपको इस बात का एहसास होगा कि आपका काम आपकी सोच से बहुत धीमा चल रहा है। लेकिन, परेशान ना हों ये समय भी बहुत जल्दी ही बीत जाएगा।  आज आपके विचारों पर बादलों का साया रहेगा। आप अपने जीवन के बारे में केवल सपने ही देख रहे हैं। थोड़े बहुत सपने तो देखने ही चाहिएं, लेकिन दिन के अंत तक अपना सिर बाहर निकाल कर दुनिया को सच की आंखों से देखना और जमीन पर पैर रखना भी जरूरी है। मेहनत से ही आप अपने प्रयासों में सफल हो सकेंगे। आज आपके सामान्य व्यवसाय या वेतन के अलावा कहीं और से भी धन की प्राप्ति दिख रही है, जिसकी आपको कोई उम्मीद नहीं थी। इससे आपको बेहद खुशी मिलेगी, क्योंकि आपने ये तो सोचा ही नहीं था।  अपने पार्टनर की खोज में आपका उत्साह चरम पर है। पिछले दिनों इस काम में आपको सफलता नहीं मिली, पर आज आपके होने वाले पार्टनर के पारिवारिक सदस्य आपके लिए तैयार बैठे हैं। विक्रय व विपणन के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन दबाव से मुक्ति देने वाला है। लंबित काम पूरे होंगे। इस काम को उत्पादकता के साथ लेते हुए पिछले कामों के संपादन में बिताएं। अपने आप को शाबाशी दें और मित्रों के साथ समय बिताएं। अन्तर्राष्ट्रीय लेन-देन और अंतराष्ट्रीय बाजार से जुड़े व्यवसायियों के लिए आज लाभकारी दिन है।  आज आप शायद कुछ पेशानियों में फंसे हैं, ऐसे समय में आपको जो मदद मिलेगी उससे आपको बहुत राहत मिल सकती है। आपको इस बात से बहुत खुशी होगी कि आपके बुरे वक्त में आपके नजदीकी मित्र आपका साथ देने को तैयार हैं। सभी के जीवन में उतार-चढ़ाव तो आते ही हैं लेकिन सभी आपके जितने भाग्यशाली नहीं होते जिनके मित्र हमेशा मदद को तैयार रहें। आज के दिन आप पाएंगे कि पदोन्नति का समय सामने आने से आपका काम और अधिक अच्छा हो चला है। आपको मालूम ना हो तब भी आपके अधिकारी आपके काम पर नजर रखे हुए हैं।  आज आपके साथी को आपसे रोमांस के अतिरिक्त दोस्ती की जरूरत है। उसकी बातों को ध्यानपूर्वक सुनें और उसे भरपूर सहयोग दें। तनावपूर्ण माहौल से बाहर ला कर उसका हल्का-फुल्का मनोरंजन करें।आप यदि स्वयं का व्यवसाय करते हैं तब आयात निर्यात से संबंधित विदेशी संधि आपके लिये आ सकती है। इस अवसर को खोना नही चाहिये। हो सकता है कि आप अपने स्थानांतरण के कारण परेशान रहें।व्यापार में तगड़ा झटका लगने का भय है। इससे बचने की कोशिश करें। अच्छा तो यह रहेगा कि इस तात्कालिक झटके से अपने व्यवसाय को बचाने का प्रयास करें।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>