<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2017 08:35:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों की आय के स्रोत बढ़ने की संभावना है,  जाने अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-10th-october/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 08:35:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-10th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें- बेरोजगारों के लिये आज का दिन शुभ समाचार ला सकता है। किसी विदेशी संस्थान से होने वाली सहयोगी संधि से, आय के स्रोत बढ़ने की संभावना है। प्रतियोगी परीक्षाओं के लिये विद्यार्थियों को कड़ी मेहनत करनी होगी। अच्छी और आरामदेह जिन्दगी की आपकी चाहत आपको वह ऊर्जा देगी कि आप पल-पल बदलते समय के साथ कदम मिलाकर चल सकें। किसी भी तरह की आर्थिक चुनौती से निपटने के लिए आप में योग्यता है। अपनी अच्छी आमदनी के लिए आपको मेहनत के साथ-साथ एक सही योजना बनाकर भी चलना होगा। अपना आर्थिक लक्ष्य हासिल करने के लिए आपको खुद ही पहल करनी होगी।  आज आप पाएंगे कि आपका कार्यक्षेत्र बदल गया है या फिर आपने कोई नई नौकरी कर ली है। ये किसी नई शुरुआत का समय है, इसलिए आपको ऐसा लग रहा है। इस बदलाव से परेशान ना हों, इससे आपको लाभ ही होगा और आपको अपने लक्ष्य के और नजदीक जाने में मदद मिलेगी। अगर आप अपनी आर्थिक स्थिति को सुदृढ़ करना ही चाहते हैं तो फिर काम में थोड़ी गंभीरता से मन लगाइये। ये भी देखिए कि इस राह में क्या क्या समस्याएं आ रही है, उन्हें तुरंत दूर करने के उपाय भी कीजिए ताकि आपकी कमाई में और वृद्धि हो सके।  आपके सह कर्मी आपका जीना दूभर कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। अगर आप व्यापार में हैं तो आपके लिए बहुत बढ़िया दिन है। व्यापार में लाभ के संकेत हैं और कोई आर्थिक समस्या है तो वह दूर हो जाएगी। आपके लिए व्यापार और करियर के कुछ अच्छे विकल्प खुल रहे हैं, इसलिए आप कुछ नये आइडिया और संपर्क ढूंढने शुरू कर दीजिए। इस समय आप कोई गंभीर काम करने के मूड में नहीं हैं। अगर आप काम के बीच में थोड़ा आराम कर लें और कुछ अलग करने की कोशिश करें तो आपकी उत्पादकता और बढ़ जाएगी। अपनी सोच छोटी ना रखें बल्कि बड़ा सोचें। आज आप अपने व्यापार को फैलाने के लिए कुछ नये संपर्क बनाइये, ये नये संपर्क भविष्य में आपको कमाई के अच्छे साधन बन सकते हैं। आप अपने व्यवसाय को बढ़ाना चाहते हैं तो क्यों नहीं आप साझेदारी या साइड व्यवसाय के तौर पर कुछ करते?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मंगलवार को इस वक्त ना करें कोई शुभ काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1cuxf/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 23:59:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1cuxf/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हंसने के ये 5 अंदाज बताते हैं आपका नेचर कैसा है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-you-know-your-laughter-type-can-reveal-about-your-behaviour-and-personality/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:43:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-you-know-your-laughter-type-can-reveal-about-your-behaviour-and-personality/</guid>
      <description>जिस तरह से हर व्यक्ति में एक जैसे गुण नहीं होते, उसी तरह से उनकी हंसी भी कभी एक जैसी नहीं होती। सभी की में भी काफी अंतर होता है। ‌कोई खिलखिलाकर हंसता है तो कुछ लोग मंद ही मंद मुस्कुरा लेते हैं। उनकी का ये ही अंदाज उनके स्वभाव के बारे में बता देता है। व्यक्ति की अच्छाई बुराई को भी उनकी हंसी से काफी हद तक जान सकते हैं।   ये भी पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जो लोग हंसने में कंजूसी नहीं करते हैं यानी खिलखिलाकर हंसते हैं, ऐसे लोग उत्साही प्रवृति के होते हैं। ऐसे व्यक्तियों की बौद्धिक क्षमता अच्छी होती है और सहनशील होते हैं। इनके मन में छल कपट की भावना नहीं रहती। जरूरत पड़ने पर लोगों की मदद के लिए सदैव तैयार रहते हैं। इनके जीवन में प्रेम का अहम स्थान होता है। कुछ लोग हंसते समय तेज आवाज निकालते हैं। इस तरह की हंसी अट्टाहास वाली हंसी होती है। जिन हंसी वाले लोग स्वाभिमानी और परिश्रमी होते हैं। ऐसे लोग जीवन में सफल भी होते हैं, लेकिन हंसी के साथ चेहरे के हाव-भाव भी बदल रहे हों तो व्यक्ति अभिमानी हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जो आज जन्मदिन मना रहे हैं, जानिए कैसा होगा उनका आने वाला कल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-10-october-birthday-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/prediction-about-10-october-birthday-according-to-numerology/</guid>
      <description>नक्षत्रों से व्यक्ति का सीधा संबंध होता है। जन्म के समय नक्षत्रों की स्थिति उसकी पूरी जिंदगी को प्रभावित करती है। व्यक्ति के करियर से लेकर व्यवहार और निजी जिंदगी पर भी नक्षत्रों का असर रहता है। अगर आपका जन्म अक्‍टूबर माह की 10 तारीख को हुआ है तो आप पर विरो‌धियों का प्रभाव कम होता है।  ये भी पढ़ें-  आने वाले समय में इनके साहस और आत्मविश्वास में वृद्घि होगी। इसका जीवन के विभिन्न क्षेत्र में लाभ प्राप्त कर सकते हैं। उन्नति और सफलता की राह पर आगे बढ़ते रहेंगे। नए कार्य की शुरूआत कर सकते हैं। पुरानी योजनाओं को पूरा करने में सफल होंगे। विरोधियों का प्रभाव कम होगा। जमीन अथवा मकान खरीदने के प्रयास में लगे हुए हैं तो सफलता मिल सकती है। पारिवारिक जीवन सुखद रहेगा। सगे-संबंधियों से सहयोग प्राप्त कर सकते हैं। आने वाले समय में नौकरी करने वालों को प्रमोशन का अवसर मिल सकता है। व्यवसायी नए करोबार में पूंजी निवेश कर सकते हैं। सामाजिक मान-प्रतिष्ठा में वृद्घि होगी। ये भी पढ़ें-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों को आज आर्थिक लाभ मिलने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-9th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 08:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-9th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें-  आज धोखे की प्रबल संभावना है। आज आप अपनी नैतिकता और सच्चाई को बनाए रखें। दूसरे शायद आपको गुमराह करने की कोशिश करें, उनकी गलत बातों में ना आएं और कोई भी गलत काम करने से साफ मना कर दें। आज आप अपने दिल की बात सुनें क्योंकि आपका सही फैसला ही आपको सफलता दिलाएगा। अगर आप व्यापार में है तो पायेंगे कि इन दिनों आपके माल की बिक्री का ग्राफ तेजी से ऊपर जा रहा है और आज भी ऐसा ही होगा। अपने काम की गुणवत्ता बनाये रखिये, आपको लाभ होगा। आपके इस प्रदर्शन से आपके बड़े अधिकारी भी आपके कायल हो रहे हैं। यदि आप ग्राफिक डिजायनिंग के क्षेत्र में हैं तब आज का दिन काफी उत्पादक सिद्ध हो सकता है। आज आपकी सृजनात्मकता अपने चरम पर है। आपके उच्च अधिकारियों द्वारा आपकी कड़ी मेहनत पर आपको प्रशंसा व प्रगति प्रदान की जाएगी। आज आपको आर्थिक मामलों में कोई गहरा झटका लग सकता है। अगर किसी कर्ज के लिए आवेदन कर रखा है तो वहां से मनाही हो सकती है। और आपको पैसे के लिए कोई और रास्ता ढूंढना पड़ जाए।  आपके और आपके दोस्तों में आपसी संबंधों में और प्रगाढ़ता आएगी। आप दोनो की आपसी समझ बहुत अच्छी है इसलिए आपको एक साथ समय बिताना बहुत अच्छा लगेगा। इस रिश्ते को यूं ही बनाए रखें। मजे करने के लिए आप दोनो कहीं बाहर घूमने भी जा सकते हैं अथवा खरीददारी भी कर सकते हैं। आज आप अपने काम के प्रति उत्सुक रहेंगे। पर खुद को तनावयुक्त महसूस करेंगे और आपके विचार कुछ उलझे हुए रहेंगे। अगर आप ये समझ सकें कि आपको पहले क्या करना है तो आप आसानी से अपना काम कर सकेंगे। बचे हुए काम को जल्दी से पूरा करने के लिए आपको शायद अपने अधीनस्थों को प्रेरित करना पड़े कि वो अपनी पूरी क्षमता से काम करें। लेकिन शायद सभी प्रोत्साहित ना हों। आपकी आय में कमी होने वाली है अत: किसी भी नये व्यवसाय को करने में सावधानी बरतें। आपके आय के स्त्रोत में भारी नुकसान होने की सम्भावना है। अत: आप सुरक्षित प्रस्तावों का चुनाव करें विशेषकर जिसके बारे में आपको पूर्ण जानकारी हो। यदि आप नौकरी पेशे में हैं तो ऐसी कम्पनी में जाएं जहां आपकी तनख्वाह सुनिश्चित है। ऐसे समय में आप देखेंगे कि आपके अच्छे से अच्छे प्रस्ताव भी बुरे परिणाम दे सकते हैं।  अपने मित्रों एवं परिजनों को छोड़कर आपस में एक-दूसरे के साथ समय बिताने का अवसर मिलेगा। यह एक अच्छा मौका होगा, जिसके कारण आप अपनी व्यस्त दिनचर्या से बाहर निकल कर उन क्षणों को याद कर सकेंगे, जबकि आप पहली बार अपने साथी से मिले थे। आज की शाम प्रेम-पूर्वक उत्साह-पूर्वक एक साथ एक दूसरे के लिए बिताएं। कार्यक्षेत्र में आपको अतिरिक्त कार्य भार सौंपा जा सकता है। सबके साथ मिल कर काम करने की आपकी क्षमता के कारण आप इसे आसानी से पूरा कर सकेंगे। ध्यान रखें कि अगर आप सफल होते हैं तो संस्था में आप को बहुत ही खास स्थान मिल सकता है।  आज के लिए आपका मूल मंत्र है -विश्वास। आपको ये जानने की कोशिश करनी चाहिए कि आप अपने ही प्रियजनों, जो कि आपसे प्यार करते हैं, पर विश्वास करने में हिचक क्यों कर रहे हैं। बल्कि आपको अपने परिजनों और नजदीकी दोस्तों पर पूरा भरोसा करना चाहिए। इस समय सभी चीजें आपके अनुसार ही हैं। सब कुछ आपके नियंत्रण में ही है और आप अपनी जिम्मेंदारियां अच्छी तरह से निभा रहे हैं। आप बस इसी तरह से चलते रहें तो सब कुछ आपके हक में ही रहेगा। जिस प्रोजेक्ट को आप बहुत फायदेमंद समझ रहे थे वो शायद उतना फायदेमंद ना साबित हो सके।  इस समय आप खुद को अपने कार्यालय में बहुत प्रभावी पाएंगे। आज आपका लीडर होने का हुनर अपने चरम पर होगा और दूसरे लोग इस बात की सराहना करेंगे। आपके सितारे ऐसी स्थिति में हैं कि आपको अपने इस हुनर को प्रदर्शित करने के लिए और अधिक जिम्मेंदारियां लेनी होंगी। आपकी मेहनत की बदौलत आपकी अच्छी आमदनी होगी। अगर आप किसी कंपनी में कार्यरत हैं तो आपकी मेहनत के चलते उत्पादन में काफी इजाफा होगा। अगर आप अपने उत्पाद या सेवा का प्रचार प्रसार करते हैं तो आपकी आमदनी बहुत बढ़ेगी। कुल मिलाकर आपकी मेहनत की बदौलत आपकी आर्थिक स्थिति में बहुत तरक्की होने वाली है। आज शायद आपका किसी से जोरदार झगड़ा हो सकता है। इस झगड़े से बचने की पूरी कोशिश करें, वरना बाद में आपको पछताना पड़ सकता है। इस समय किया गया कोई भी झगड़ा भयंकर रूप ले सकता है। आप बस अपनी नजर अपने लक्ष्यों पर रखें और अगर आपको लगे कि आपके साथ बुरा बर्ताव किया जा रहा है तब भी बात को बिगड़ने ना दें। आज आपके काम के क्षेत्र में आर्थिक लाभ के संकेत हैं। यदि आप कोई चैरिटेबल संस्था चलाते हैं या इस तरह का कोई काम सोच रहे हैं तो आपकी आर्थिक स्थिति सुधरेगी। आपको कोई दान मिलेगा जिससे संस्था की स्थिति अच्छी हो जाएगी।  आपके विपक्षी आज आपकी छवि बिगाड़ने की पूरी कोशिश करेंगे, इसलिए अपने व्यवहार को लेकर आज आपको जरा सावधान रहना होगा। अपने घर के बढ़े हुए खर्चे से परेशान होने की आवश्यकता नहीं है। क्योंकि आपकी आय बढ़ने की प्रबल सम्भावना है। आज आप अपना ध्यान बड़े निवेश पर लगाएं तथा छोटे-मोटे नफा नुकसान पर ध्यान ना दें। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आपकी घरेलू आय बढ़ती रहे। इससे आपकी आय बीते वर्षों की अपेक्षा अधिक होती जायेगी और साल दर साल आप आर्थिक रूप से सुरक्षित महसूस करेंगे। प्रत्येक आर्थिक उछाल से आप अपने मस्तिष्क में तनाव एवं चिन्ता ना करें।  कार्यक्षेत्र में आज आपको तनाव का सामना करना पड़ सकता है, क्योंकि कोई छोटी सी परेशानी बार-बार आपको परेशान कर रही है। आज आपका कम्प्यूटर खराब हो सकता है या बिजली जा सकती है, कुछ भी हो आपका काम तो रुक ही जाएगा। परेशान ना हों इन परेशानियों पर आपका कोई बस नहीं है। लेकिन इस बात का ध्यान रखें कि आप अपनी सभी फाइलों को पहले से सुरक्षित कर लें। निवेश के मामलों में बाजार से आपको जो सूचना मिल रही है उसे लेकर आप बड़े असमंजस में घिर जाएंगे। असल में इस समय बाजार की हलचल पर नजर रखें और कोई जोखिम भरा निर्णय ना लें।  आज आप कुछ ऐसा करेंगे जिससे आप अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित कर सकेंगे। आज आपकी योग्यताएं अपनी चरम सीमा पर हैं, हर क्षेत्र में आपका प्रदर्शन सराहनीय रहेगा। लेकिन इस बात का गुमान अपने मन में ने आने दें वरना आपके दोस्त ही आपके खिलाफ हो जाएंगे। आप अतिरिक्त खुशी में मग्न होकर अपने साथी के लिए कुछ कर गुजरने की स्थिति में है। इन दिनों आप दोनों ही रोमांटिक मूड मे मग्न हैं। आज के दिन आप महसूस करेंगे कि आपको जीवन में एक बार मिलने वाला अवसर नौकरी के प्रस्ताव के रूप में मिला है।  व्यवसाय से जुड़ा कोई फैसला लेते वक्त आप सावधान रहें ताकि कोई आप को ठगे नहीं। क्योंकि अंदेशा है कि आपके व्यवसायिक साझेदार आपके व्यवहार का नाजायज फायदा उठाने की कोशिश करें। वैसे जहां तक आर्थिक मामलों का सवाल है, आपके लिए आज का दिन अच्छा है। पर अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाह रहे हैं तो फैसला लेने की अपनी क्षमता को और विकसित कीजिए। आपकी बढ़ती हुई उम्मीदें आपको परेशानी के मोड़ पर भी ला सकती हैं। आप सावधान रहें। आपको किसी भी व्यक्ति की कभी भी आवश्यकता पड़ सकती है। आप दूसरों के लिए अच्छे बनने की कोशिश करें उन्हें भी अच्छा लगता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली में ये 4 निशान आपको बना सकते हैं करोड़पति, भाग्य हमेशा देता है साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-sign-on-hand-indicate-rich-person/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 07:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-sign-on-hand-indicate-rich-person/</guid>
      <description>हथेली में कई तरह की रेखाएं होती हैं उनमें से कई को शुभ माना जाता तो कई को अशुभ। शास्त्र में भाग्य रेखा को सबसे मजबूत रेखा माना जाता है, यही रेखा धन और यश की प्राप्ति करवाता है। हथेली में भाग्य रेखा के अतिरिक्त कई तरह के निशान भी बने होते हैं। ऐसे में अगर किसी की भाग्य रेखा कमजोर है लेकिन ये कुछ निशान हैं तो उन्हें करोड़पति बनने से कोई नहीं रोक सकता। आइए जानते हैं इन चिन्हों के बारे में।  पढ़ें-  हथेली में पर्वत के निशान का विशेष महत्व होता है। जिस किसी की हथेली में गुरु, बुध और चन्द्र पर्वत उठे हुए होते हैं उन्हें मां लक्ष्मी की विशेष कृपा मिलती है। ऐसे लोग को धन,घर और वाहन का सुख प्राप्त होता है। ये निशान जिनके हाथों में होते है उन्हे करोड़पति बनने से कोई नहीं रोक सकता। कछुए का निशान हथेली में होने से अचानक धनवान बनने के योग बनता है। ऐसे निशान वाले व्यक्ति को कई स्रोतों से खूब धन लाभ म‌िल सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल:आने वाले 7 दिन इन 4 राशियाें के लिए रहेगा लाभदायक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-9th-october-to-15th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 06:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-9th-october-to-15th-october/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। 4 राशि वालों के लिए 15 अक्टूबर तक का समय लाभदायक रहेगा। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए।   ये भी पढ़ें-  मेष राशि के जातकों को इस सप्ताह स्वास्थ्य संबधी समस्याओं का सामना करना पड़ सकता है। शत्रुओं पर विजय प्राप्त होगी। करियर में धीमा विकास रहेगा। वित्तीय स्थिरता बनी रहेगी। कार्यक्षेत्र में पहचान मिलेगी। सप्ताह के मध्यांत के बाद आपको अपने शब्दों पर काबू रखने की आवश्यकता है। जीवनसाथी के साथ गलतफहमी और टकराव के कारण घर का माहौल बिगड़ सकता है। कुछ सहकर्मियों व अफसरों से सावधान रहने की आवश्यकता है। हालांकि वरिष्ठ अधिकारियों को प्रभावित करने में सफल हो सकते हैं, व्यावसायी जातकों को व्यवसाय में लाभ मिल सकता है।  वृष राशि के जातकों को इस सप्ताह मान सम्मान की प्राप्ति होगी। मार्केटिंग के क्षेत्र में काम करने वालों के लिए सही समय है। व्यावसायिक रुप सें केन्द्रित रहेंगे। वित्तीय मामलों में ध्यान रखने की जरुरत है। सप्ताहंत में उन लोगों के लिए अच्छा समय हैं जो मिडिया या कला के क्षेत्र में काम करते हैं। वित्तीय स्थिति में सुधार के योग हैं। स्वास्थ्य में सुधार होगा और नई उर्जा का संचरण रहेगा। लापरवाही के कारण धन की हानि हो सकती हैं। बेकार की टेंशन आपकी सेहत पर असर डाल सकती है।  मिथुन राशि वालों के लिए इस सप्ताह करियर में बदलाव की संभावनाए दिखाई दे रही है। पैतृक संपति से लाभ की संभावनाएं है। सप्ताहंत में बुध के तुला राशि में आने से तनाव की स्थिति उत्पन्न हो सकती है। व्यावसायिक और वित्तीय हानि के कारण योजनाएं असफल हो सकती हैं। आत्मविश्वास में कमी आ सकती है। तुला राशि में बृहस्पति के प्रभाव के कारण भाग्य अनुकूल रहेगा। परिवार के साथ धार्मिक यात्रा के योग बन रहे हैं। अपने मिलनसार व्यक्तित्व के कारण लोगों को प्रभावित करेंगे।  इस सप्ताह में यात्रा के योग बन रहे हैं। इस हफ्ते जीवन के कुछ महत्वपूर्ण निर्णय ले सकते हैं। सगे-संबधियों के साथ मतभेद हो सकते हैं। वित्तीय संकट की संभावना रहेगी। निजी तौर पर बुरे विचारों से घिरे रहने के कारण बेचैन रह सकते हैं। इसके लिए आपको उन दोस्तों के साथ रहना चाहिए, जो आपको सपोर्ट करते हैं। आपकी प्रतिष्टा दांव पर लग सकती है, इसलिए ध्यान रखना होगा। व्यावसाय में अप्रत्याशित धन हानि हो सकती है। इस सप्ताह में आर्थिक लाभ होने की संभावना है। आय में वृद्धी हो सकती है। निवेश से लाभ प्राप्त होने की संभावना हैं। व्यावसायिक दृष्टी से समय ठीक रहेगा। स्वास्थ्य अच्छा रहेगा। अपने कुशल बोलचाल से सबको प्रभावित करेंगे। वित्तीय स्थिति को अंकित करने की आवश्यकता है और इसे सुदृढ करने के लिए नई योजनाएं और नीतियां बना सकते हैं। नौकरी में पदोन्नति व आयवृद्धि की उम्मीद कर सकते हैं। अच्छी कमाई होने के बावजूद भी धन संचय करने में दिक्कत हो सकती है।  इन राशि वालों के लिए समय अनुकूल रहेगा। अपने करियर और विकास पर ध्यान देने की आवश्यकता है, जिससे आपको निजी और व्यावसायिक तौर पर सफलता मिल सकती है। हालांकि कुछ मामलों में दुविधा की स्थिति में भी रह सकते हैं। शब्दों का इस्तेमाल सोच विचार कर करें। कन्या जातकों को बुध के प्रभाव से नाम व प्रसिद्धि प्राप्त हो सकती है। व्यावसाय में नई योजनाओं का समावेश होगा। ऑफिस में अपने सहकर्मियों व उच्चाधिकारियो को प्रभावित करेंगे। वित्तीय लाभ हो सकता है।  इस सप्ताह खर्चे बढने की संभावनाए हैं। कर्जा भी हो सकता है। अपने ही आपके खिलाफ हो सकते हैं। इन सभी कारणो से निजी जिंदगी में समस्याएं उत्पन्न हो सकती हैं। स्वास्थ्य के प्रति सचेत रहने की आवश्यकता है। भाग्य साथ नही देगा, मगर फिर भी कार्यस्थल पर अपना कार्य करने में सफल रहेंगे। व्यवसाय को बढाने के बारे में योजनाएं बना सकते हैं। इस स्थिति में अपने दिमाग पर काबू रखने की जरुरत है। कार्यस्थल पर विवादों से बचें।  ये समय आत्मविश्वास से भरा रहने के आसार हैं। इस समय आप अपनी इच्छाओं को पूरा करने का सामर्थ्य रखते हैं। लोग आपके परिश्रम की सराहना करेंगे। निजी जिंदगी सुखमय रहेगी। कार्यक्षेत्र पर आप उर्जावान और उत्साही रहेंगे। सप्ताहांत तक खर्च बढ़ सकते हैं। निवेश के बारे में सोचने की आवश्यकता रहेगी। हालांकि आपको अपने जीवन में बाधाओं का सामना भी करना पड़ सकता है। किसी बड़े फैसले को लेने के लिए समय अनुकूल नहीं है। तुला में बृहस्पति के प्रभाव के कारण वित्तीय लाभ होने की संभावना है। घर में खुशियों का माहौल रहेगा।  इस सप्ताह अपनी सेहत के प्रति सचेत रहने की आवश्यकता है। कार्यभार अधिक रहेगा। घर में खुशखबरी आने के आसार हैं। वित्तीय स्थिति मजबूत रहेगी और साथ ही शुभ कार्यों पर खर्चे होंगे। व्यावसायिक तौर पर अच्छा प्रदर्शन करेंगे। नई नौकरी मिल सकती है। प्रेम संबंधो में स्थिरता बनी रहेगी। मांगलिक कार्य पूर्ण होंगे। व्यवसाय में अपनी गुणवत्ता से नई उपलब्धियों को प्राप्त कर सकते हैं। रिश्तेदों के कारण घर में मतभेद हो सकता है।  इस सप्ताह भाग्य का साथ रहेगा। छोटी मोटी बाधाओं के बावजूद कार्य पूर्ण करनें में सफल रहेंगे। स्वास्थ्य संबंधी दिक्कतें आ सकती हैं। व्यावसायिक जीवन आपके हित में रहेगा। निजी जिंदगी अच्छी रहेगी। इस समय आप किसी भी चुनौती को स्वीकार कर रखते हैं। हालांकि किसी भी कार्य में जल्दबाजी न करें। कार्यक्षेत्र पर कोई आपकी प्रतिष्ठा को नुकसान पहुंचाने के प्रयास कर सकता है। संपति के मामलों में हानि हो सकती है।  इस सप्ताह सेहत संबधी दिक्कतें आ सकती हैं। किसी करीबी परिजन की सेहत को लेकर आपकी चिंताएं बढ सकती हैं। व्यावसायिक कार्यों में बाधाओं का सामना भी आपको करना पड़ सकता है। कुछ नया शुरु करने, नौकरी बदलने जैसे अन्य महत्वपूर्ण निर्णय अभी न लें तो ही बेहतर रहेगा। मानसिक तनाव से छुटकारा पाने के लिए योग व ध्यान क्रियाओं का सहारा ले सकते हैं। अप्रत्याशित धन लाभ मिलने के आसार भी बन रहे हैं। व्यावसायिक तौर पर समय आपके लिये अच्छा कहा जा सकता है, पदोन्नति की संभावनाएं भी आपके लिए बन रही हैं।  मीन राशि वालों के लिए व्यावसायिक तौर पर समय अच्छा रहेगा, प्रगति के रास्ते खुलेंगे, कार्यभार भी बढ सकता है, परंतु अभिमान के कारण साझेदार के साथ मतभेद हो सकता है। निजी जीवन ठीक ठाक रहेगा। स्वास्थ्य के आधार पर शारीरिक रुप से मजबूत रहेंगे, मगर मानसिक तनाव हो सकता है। अप्रत्याशित लाभ की संभावना है। कानूनी रुप से विरोधियों पर विजय प्राप्त कर सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैसों की तंगी को दूर करते हैं वास्तु के ये 4 उपाय, आजमाएं जरूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-for-money-and-prosperity/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 06:53:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-for-money-and-prosperity/</guid>
      <description>पैसा जीवन का अहम हिस्सा होता है क्योंकि धन से कई समस्याओं का अंत हो जाता है। अगर आप हमेशा पैसों की तंगी से परेशान रहते हैं तो इसका कारण आपके घर में मौजूद वास्तुदोष भी हो सकता है। घर को से मुक्त रखने के ल‌िए आप अपने घर में इन वस्तुओं को लाएं कुछ ही द‌िनों में आपको लाभ नजर आने लगेगा।  पढ़ें- अपने घर में धन की गठरी पकड़े लाफिंग बुद्धा रखें। लाफिंग बुद्धा को समृद्धि का देवता कहा जाता है। कहते हैं इसे घर में रखने से आर्थिक परेशानी दूर होती है और घर में समृद्धि आती है। लाफिंग बुद्धा को घर के उत्तर पश्चिम कोण में रखें। विंड चाइम घर में लगाने से घर के वास्‍तु दोष दूर होते हैं। इनकी घंटियों की आवाज से घर की सारी नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है और सकारात्मक ऊर्जा बढ़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए, सोमवार को कैसे पूरी होंगी आपकी सभी मनोकामनाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1gtfc/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e1gtfc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों के जीवन मे शुभ परिवर्तन होने के संकेत हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-8th-october/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 08:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-8th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें- आज शायद आपको अपने आस-पास के लोगों की वजह से निराशा हो। इसका कारण शायद आपकी उनसे अधिक उम्मीदें रखना भी हो सकता है। सच तो ये है कि हमें कभी भी किसी से बहुत अधिक उम्मीद नहीं रखनी चाहिए। आर्थिक मामलों से जुड़े समाचार अच्छे ही होंगे। यह समय है कि आप अपनी आर्थिक योजना पर फिर से विचार करें और लम्बे भविष्य के लिए बजट की व्यवस्था करें। ग्रह और नक्षत्र बता रहे हैं कि दूर के किसी व्यक्ति या संगठन से लाभ मिल सकता है। अपने आर्थिक लक्ष्य को पाने के लिए हिचकें नहीं।  आपके साथ समूह में काम करते आपके सहकर्मी आज आपकी सफलता की कुंजी होंगे। आज के दिन आपको किसी प्रकार के विरोध का सामना नहीं करना पड़ेगा। लेकिन आपको सभी का सम्मान करना भी जरूरी है। आज का दिन उनके लिये सबसे लाभदायक है, जिन्होंने अवसर का पूरा लाभ लिया हो। पैसे की सही योजना बनाने का अच्छा नतीजा मिलने वाला है। कहीं से आश्चर्यजनक रूप से पैसा आयेगा, जिससे कि आप कोई बड़ा उधार चुकता कर सकेंगे। इससे बहुत बड़ी मानसिक शांति मिलेगी। आप आर्थिक मामलों में सोच समझ कर चलने वालों में से एक हैं। आपको पता है कि पैसे को ठीक ढंग से कैसे इस्तेमाल किया जा सकता है। आज सफलता का सेहरा आपके सिर बंधेगा। अगर इस सफलता का कोई हकदार है तो वो आप ही हैं। क्योंकि इस सफलता को पाने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। आज आप बिना किसी बात की चिंता किए अपनी सफलता का मजा लें। यदि इस समय आपको धन की आवश्यकता है तब ये तय है कि आपके उच्चाधिकारी आपको कुछ धन अग्रिम दे सकते हैं। आपको इस मौके का फायदा उठाते हुए अपनी आज आपका मन व्यायाम में लगेगा। लम्बे समय के अंतराल के बाद आज आपका मन फिर से व्यायाम करने में लगेगा। आप चाहेंगे कि जल्दी ही आप अपने शरीर को पहले वाली स्थिति में ले आएं। लेटने में तीस मिनट लगाने से अधिक आपको तीस मिनट जिम में काम करना अच्छा लगेगा। आज आपके किसी नये व्यक्ति के साथ रिश्ते बनने की प्रबल संभावना है। कुछ करने से पहले निश्चित कर लें कि यह सिर्फ आकर्षण तो नहीं, क्योंकि उससे आपको बाद में निराशा ही हाथ लगेगी। पहली मुलाकात में ज्यादा जज्बाती होने के बजाय लम्बे रिश्ते की नींव डालने में विश्वास रखें। ऑफिस जाने वालों के लिए आज का दिन बहुत ही अच्छा रहेगा। आपको जिस पदोन्नति का इंतजार था, वो या तो आपको मिल सकती है या आपके आस-पास ही हो सकती है। आज आर्थिक स्थिति में सुधार आयेगा, आपको इससे खुशी मिलेगी। याद रखिये यह आपकी मेहनत ही है जो आर्थिक लक्ष्य पाने में आपको सही दिशा में ले जाएगी। आज कोई छोटी अवधि की आमदनी के संकेत हैं।  शिक्षा के क्षेत्र में आज आपको सफलता मिलेगी। अगर आप विद्यार्थी हैं तो आप पढ़ाई में खुद को आगे पाएंगे। आपको किसी नई जगह पर अथवा किसी नए तरीके से पढ़ाई करने का अवसर भी मिल सकता है। आज आपको कोई बहुत महत्वपूर्ण सूचना भी मिल सकती है जिससे आपका किसी समस्या को देखने का नजरिया ही बदल जाएगा।आप में से कुछ लोग अपने ऑफिस में आज किसी अजनबी के आकर्षण का केन्द्र बनेंगे।  घर वालों व मित्रों के नकारात्मक स्वभाव को ले कर आपको थोड़ा सतर्क रहना चाहिए। ये शायद कोई छोटी सी बात हो लेकिन आने वाले समय में ये आपके रिश्तों में कड़वाहट पैदा कर सकती है। अपने परिजनों व मित्रों से पूछें कि वो आज कैसा महसूस कर रहे हैं। ऐसा करके शायद आप आने वाली परेशानियों से बच सकें।सब के साथ मिल कर काम करने के कारण आप अपने सभी लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर सकेंगे। अगर आप औरों के साथ मधुर संबंध बनाने में समय लगाएं तो व्यावसायिक क्षेत्र में आपको लाभ ही होगा।  आज आप अपने कार्यक्षेत्र में हुई प्रगति पर नजर डाल सकते हैं और देख सकते हैं कि आपने क्या पाया है। इस सफलता को प्राप्त करने में जिन लोगों ने आपकी मदद की है, आपको उन्हें धन्यवाद कहना नहीं भूलना चाहिए। उनकी मदद के बिना आप वहां नहीं पहुच सकते थे, जहां आज आप हैं। आगे बढ़ने का अपना रास्ता ध्यान से चुनें। अगर आपका अपना व्यापार है जिसमें आपके पास कोई सरकारी लेन देन है तो आज पैसे रूपये के मामले में आपको बड़ा फायदा होने वाला है। अपनी कड़ी मेहनत जारी रखिये इसका अच्छा फल जल्दी ही आपको मिलेगा और प्रसंशा भी मिलेगी। कार्यक्षेत्र में अपनी मेहनत व ईमानदारी से ही आप बढ़ते काम के बोझ को संभाल पाएंगे। आपकी मेहनत से आपको व आपकी संस्था दोनो को ही लाभ होगा। काम में कुताही करने पर संस्था इसे आपकी कमजोरी के रूप में ले सकती है, इसलिए निरंतर प्रयास जारी रखें। भविष्य में आपको इससे लाभ जरूर होगा। आपके खुश मिजाज और जोखिम उठाने की क्षमता की बदौलत आपको अपने व्यावसायिक और आर्थिक मामलों में लाभ मिलेगा। पर्यटन क्षेत्र से आपको कुछ आर्थिक लाभ के संकेत हैं। तो आपके सामने थोड़े जोखिम भरे मौके भी सामने आएं तो आप उनका फायदा उठाएं। आज आपको महसूस होगा कि आप अपने दोस्तों से बहुत प्यार करते हैं और उनके साथ समय बिताना पसंद करते हैं। आज का दिन अपने परिवार के साथ बिताने के लिए बहुत ही अच्छा है। आज आप और आपके परिजन साथ बिताए इस समय का पूरा मजा लेंगे। इस समय का प्रयोग अपनों के जीवन में खुशियां भरने के लिए करें। किसी विदेशी कंपनी से आपकी साझेदारी से आपको फायदा पहुंच रहा है। यह सही समय है कि अपने विदेशी ग्राहकों के साथ कोई बड़ा लेन-देन करें। विदेशी पार्टियों से अपना संवाद बनाये रखें। आज आपकी तबीयत थोड़ी नाजुक हो सकती हैं। किसी भी चीज को खाते समय सावधानी बरतें।  अपना काम करने वाले लोगों को आज सावधान रहना चाहिए, कहीं वो किसी सट्टेबाजी के चक्कर में ना फंस जाएं। उससे केवल आपको नुकसान ही होगा। जो लोग इन्सैन्टिव बेस कार्यक्रमों से जुड़े हुए हैं, उन्हें लाभ होगा क्योंकि मैनेजमेंट उन्हें अच्छा पैसा दे सकती है। आपको अपनी आदतों पर नियंत्रण करना होगा क्योंकि आज धन की आवक कम है। आज आप उन छोटी चीजों पर खर्च करते हुए ज्यादा सुखी होंगे जो अधिक खुशी देती हैं। फिर भी आपको अपनी खर्च करने की आदतों को लेकर एक बार फिर से सोचना ही होगा। आज अपने बटुए का बटन बन्द कर के रखिये और इस सुरक्षित समय का आनंद उठाईये।  आज आपका आत्म विश्वास शिखर पर रहेगा। इसका पूरा लाभ उठाएं। आप अपने आत्म विश्वास व सकारात्मक सोच से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित करेंगे। हो सकता है कोई आपसे प्रभावित हो कर कोई अच्छा सा अवसर प्रदान करें जिसे आप बिल्कुल खोना नहीं चाहेंगे। अपनी असीमित ऊर्जा के बल पर आप काम के बोझ को आसानी से वहन कर पाएंगे। अच्छी बात ये है कि विषम परिस्थितियों में भी आप बिना किसी परेशानी के आसानी से काम कर लेंगे। घर या गाड़ी में निवेश या किसी कर्जा लेने का आवेदन करने के लिए आज का दिन भाग्यशाली है। ग्रह सितारे संकेत दे रहे हैं आज आपके जीवन में शुभ परिवर्तन होने वाला है। अगर आप अपनों के साथ कहीं बाहर जाने की सोच रहे हैं तो इसके लिए ये सही समय है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी और आप खूब मौज-मस्ती करेंगे। अपनी इस यात्रा का पूरा मजा लें। आपको चाहिए कि आप आकर्षक व्यक्तित्व वाले अपने साथी को अपने वश में कर सकें। जिंदगी का मजा लेने के लिए आपको चाहिए कि आप किसी शांत एवं प्राकृतिक रूप से भरपूर किसी रोमांटिक स्थान पर जाएं जहां कोई आपको तंग न करे। इस प्रकार आप एक-दूसरे को भली प्रकार जान सकेंगे। इस प्रकार बाहर जाने से ना केवल आपकी बोरियत दूर होगी वरन् जिंदगी के नये आयाम भी मिलेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रविवार को ये विशेष पूजा करने से पूरे होंगे सभी काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0qyti/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 03:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0qyti/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह से हो घर का मेन गेट, हाथ में टिकने लगेगा पैसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/entrance-gate-of-your-home-can-attract-maa-lakshmi-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 17:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/entrance-gate-of-your-home-can-attract-maa-lakshmi-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों को कहते सुना होगा कि उन पर मां लक्ष्मी की कृपा नहीं है। उनके पास पैसे नहीं रूकते। काफी मेहनत के बावजूद भी आर्थिक तंगी से जूझते रहते हैं। अगर परिवार में सुख-शांति का माहौल बना रहता है तो माना जाता है कि घर में लक्ष्मी का निवास है, लेकिन इसके लिए सबसे जरूरी है कि आपके घर का मुख्यद्वार से मुक्त हो। के अनुसार घर का भाग्य प्रवेशद्वार पर लिखा होता है और इसका असर घर में रहने वालों पर होता है। इसलिए घर बनवाते या खरीदते समय मुख्यद्वार से जुड़ी कुछ बातों का अवश्य ध्यान रखें।  ये भी पढ़ें-  घर का मुख्य दरवाजा दक्षिण या पश्चिम दिशा की तरफ नहीं होना चाहिए। पूर्व और उत्तर दिशा में मुख्य द्वार होना वास्तु की दृष्टि से सबसे उत्तम होता है। अगर किसी घर में दो बाहरी दरवाजा हो तब इस बात का अवश्य ध्यान रखें कि दोनों गेट एक-दूसरे के सामने न हो। कहते हैं इससे जितनी तेजी से धन आता है, उतनी ही तेजी से चला भी जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली का ये हिस्सा हो उभरा हुआ, मिलती है सरकारी नौकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-means-if-surya-parvat-have-on-your-palm/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 09:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-means-if-surya-parvat-have-on-your-palm/</guid>
      <description>हर किसी की चाहत होती है कि उसे ज्यादा से ज्‍यादा सरकारी लाभ मिले। किसी कि ये चाहत पूरी हो जाती है तो अधिकतर लोगों की ये इच्छा अधूरी ही रह जाती है। दरअसल इसके पीछे व्यक्ति की भी जिम्मेदार होती है। जहां सरकारी लाभ योग बनता है।  ये भी पढ़ें- समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि जिनकी हथेली में सूर्य पर्वत उभरा हुआ होता है और उस पर बिना किसी कट के सीधी रेखा आती है। इससे सूर्य मजबूत होता है। सूर्य सरकार का कारक ग्रह है। इससे सरकारी क्षेत्र से धन का लाभ होता है। ऐसे लोगों को सरकारी नौकरी मिलने की भी अच्छी संभावना रहती है। सूर्य पर्वत अनामिका उंगली की जड़ में स्थित होता हो। गुरू को भी सरकारी क्षेत्र से लाभ दिलाने वाला ग्रह माना जाता है। गुरु पर्वत पर सूर्य पर्वत से चलकर कोई रेखा आ रही है तो इसका अर्थ है कि व्यक्ति सरकारी क्षेत्र में उच्च पद प्राप्त कर सकता है। ये राजनेता या कुशल सलाहकार होंगे। ऐसा व्यक्ति सरकार से मान-सम्मान एवं धन प्राप्त करता है। गुरु पर्वत पर कई सीधी रेखाओं का होना और गुरु पर्वत का उभरा होना भी सरकारी धन से लाभ को दर्शाता है। ये भी पढ़ें- वहीं जिनकी हथेली में गुरु पर्वत ज्यादा उभरा हुआ होता है वह अहंकारी होते हैं। हथेली पर उभरे हुए गुरु पर्वत वाले व्यक्तियों में बुद्घि और ज्ञान का अभिमान होता है। गुरु पर्वत हथेली में तर्जनी उंगली के नीचे होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को धन कमाने के नए मौके मिल सकते हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-7th-october/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 08:35:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-7th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें- आज का दिन नौकरी में बदलाव के संकेत करता है। लेकिन ये बात ध्यान में रखिये कि दूर के ढोल सुहावने होते है। आपको नवीन संस्थान में काम करने के लिये अपनी पूरी शक्ति लगा देनी होगी। आपको अपना आत्मविश्वास और नवीन वातावरण के साथ सामंजस्य बैठाने की शक्ति को बढ़ाना चाहिये।आज आप पब्लिक रिलेशन बनाने के लिए खूब खर्च करेंगे। और इससे लोगों में आपकी साख भी बढ़ेगी। बहुत दिनों से आप अपनी छवि को लेकर चिंतित थे, आपको मलाल था कि इतना सब कुछ होते हुए भी लोगों में आपका प्रभाव कायम नहीं हो रहा था सो आपने यह ठीक ही कदम उठाया है।  आज अचानक ही आपके घर मेहमान आ सकते हैं। आपको उनका स्वागत करने के लिए तैयार रहना चाहिए। आज आप कितने भी व्यस्त क्यों ना हों सामाजिक उत्सव में भाग अवश्य लें, ऐसा मौका बार-बार नहीं आता। आपके घर में हंसी की किलकारियां गूंज उठेंगी इन लम्हों को कैमरे में कैद करना ना भूलें। आज आपका अपने काम को ले कर आत्मविश्वास बना रहेगा। आपकी अपने कार्यालय में कुछ समस्याओं को सुलझाने की आपकी क्षमता को आपके उच्च अधिकारी सराहेंगे और आपको प्रशंसा भी मिलनी शुरू हो जाएगी। अगर आज आपके काम में कुछ बदलाव हो रहे हैं तो भी आप उसे स्वीकार करने को तैयार रहें। यदि आज कंपनी द्वारा आपको विदेश जाने के लिये प्रस्तावित किया जाता है, तब ये मौका आपके लिये कईं प्रमुख अवसर साथ लाएगा व आपको आर्थिक व आजीविका, दोनों ही क्षेत्रों में लाभ होगा। इस दौरान आपके सितारे काम के लिये यात्रा का संकेत भी करते हैं। इसलिये, इस अवसर का पूरा लाभ उठाएं। इस समय आपकी कोई सम्पत्ति नष्ट होने का योग है। अत: आरामदायक कीमती सामान के प्रति सजग रहें विशेष कर उन वस्तुओं में जिन पर अधिक रूपये खर्च हुए हैं जैसे कार। आपकी सवारी दुर्घटनाग्रस्त हो सकती है। और आपकी कीमती वस्तुओं के खोने या नष्ट होने की सम्भावना है।  आज आप किसी यात्रा पर जाने के मूड में हैं। आपकी विदेश यात्रा के भी संकेत हैं। ये यात्रा काम के सिलसिले में या परिजनों के साथ भी हो सकती है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी। अगर आप अपने परिवार के साथ जा रहे हैं तो आपके रिश्तों में और मजबूती आएगी। जहां तक आर्थिक मामलों की बात है, आपको आज किसी आर्थिक सलाहकार की सलाह की जरूरत पड़ेगी। किसी निवेश संबंधी मामले को लेकर आप उलझन में रहेंगे, ऐसे में कोई समझदार आर्थिक सलाहकार ही आपको सही सुझाव दे सकता है। उसे गौर से सुनें और उस पर अमल करें।  आज शायद आपकी जिंदगी में कोई नया मोड़ आ सकता है। आज आपको किसी अपने या किसी अजनबी से कोई ऐसी शिक्षा मिल सकती है, जिसकी आपको जरूरत थी। उनकी सलाह पर ध्यान दें खासतौर से यदि वो आपसे बड़े हैं तो उनकी सलाह से आपको लाभ ही होगा। अगर आप अकेले हैं तो आज आपको प्रेम संबंध के मामले में थोड़ी निराशा मिल सकती है। आज का दिन विद्यार्थियों के लिये शुभ है। आपको अपने मूल्यों में विश्वास करते हुए सकारात्मक आत्मविश्वास रखना है। बाकी चीज़ों की देखभाल अपने आप हो जाएगी। आज आप अपने रास्ते की मुश्किलों को देख कर थोड़ा परेशान हो जाएंगे। आप इन परेशानियों से बचने की बहुत कोशिश कर रहे थे लेकिन परेशानी आ ही गई। अपने गुस्से को काबू में रखते हुए धैर्य और साहस से इन परेशानियों से उबरने की कोशिश करें। धन प्राप्त करना आसान नहीं है लेकिन कठिन परिश्रम दुर्भाग्य को भी चुनौत्ती दे सकता है। यदि आप ऐसा अनुभव करते हैं कि इन दिनों आपकी व्यवसायिक योजनाएं सुचारु रूप से कार्य नहीं कर रही हैं तो इसका मतलब यह नहीं कि कार्य नहीं हो रहा है बल्कि वह बढ़ने की प्रक्रिया में है जिन्हे आप देख नहीं सकते।  घर पर कुछ समय से चल रही समस्याओं का अंत हो जाएगा। शांति बनाए रखने के प्रयास अब रंग लाएंगे। घर पर बदलते इस शांति पूर्ण माहौल के लिए आपको ईश्वर का धन्यवाद करना चाहिए। अपने रिश्तों को और मजबूत बनाने के लिए आपको अपने घर वालों के साथ कहीं बाहर घूमने का कार्यक्रम बनाना चाहिए। इसका असर आपके रिश्तों पर साफ दिखाई देगा। आज के दिन यदि आप बेरोजगार हैं तब नवीन नौकरी के प्रस्ताव अवश्य मिलेंगे परंतु वे उसी कार्यक्षेत्र में हो, ये जरूरी नहीं। अन्तर्राष्ट्रीय लेन-देन और अंतराष्ट्रीय बाजार से जुड़े व्यवसायियों के लिए आज लाभकारी दिन है।  यदि आप अपने आप को कार्य के सही प्रवाह में डालना चाहते हैं तब सहकर्मियों से हाथ मिलाकर चलना जरूरी है। अपने जैसे विचार रखने वाले लोगों के साथ मिलकर आप अपनी प्रतिभा का पूरा प्रदर्शन कर पाएंगे। इससे आपको नए विचार और नई तकनीक अपनाने में आसानी होगी। यदि हाल ही में आपने किसी जमीन जायदाद में निवेश किया है तो आप देखेंगे कि किस प्रकार आपका निवेश लाभकारी हो रहा है। यह भी हो सकता है, की आप किसी जमीन का सौदा कर लें और उसे किसी ग्राहक को लाभ लेकर बेच दें। इससे भी आप अधिक धन अर्जित कर सकते हैं। आप अपने सारे अवसर खुले रखें ताकि किसी भी निवेश के लिए आपको अधिक सोचने की आवश्यकता ना पड़े। कोई कानूनी फैसला अब आपके हक में रहेगा। अब आपको अपने प्रयासों का फल मिल सकेगा। सब कुछ ठीक हो जाएगा लेकिन आपको अपने गुस्से को काबू में रखना होगा। अब खुशियों का समय आ गया है। अब से ये कानूनी मुद्दा आपको परेशान नहीं करेगा। अचानक पैसे की प्राप्ति या धन आने के संकेत हैं। यह आपके पहले किये समझदारीपूर्वक किसी निवेश का नतीजा भी हो सकता है, इसलिए आज आए पैसे को भी भविष्य के लिए समझदारी से निवेश करें। आज किसी व्यापारिक संपत्ति में निवेश करते हैं तो यह आपके लिए बहुत ही अच्छा साबित होगा। रीयल एस्टेट में किसी भी तरह का निवेश कर सकते हैं। आज आप अपने निश्चित लक्ष्यों को आसानी से प्राप्त कर पाएंगे। अगर आप अपने काम की रूपरेखा को सुधारना या बदलाव लाना चाहते हैं तो अपने इस लक्ष्य को पाने के लिए निरंतर मेहनत करते रहें। इससे आपको जल्दी सफलता मिलेगी। याद रखें कि हर सफर पहले कदम से ही शुरू होता है। इस समय आपको कोई शुभ समाचार मिल सकता है। आज यह जरूरी है कि आप अपने आर्थिक मामलों से संबंधित सभी सूचनाएं जुटाएं। कोई बड़ा आर्थिक फैसला ना लें क्योंकि आर्थिक अस्थिरता की आशंका है। अगर आप शेयर बाजार में पैसा निवेश करना चाह रहे हैं तो आज सिर्फ शेयर बाजार के मिजाज पर नजर रखिए। आज जुटाई गई सभी सूचनाओं को कल के बेहतर निवेश के लिए इस्तेमाल कीजिए। सकारात्मक सोच, कुशल संप्रेषण कला व सबके साथ मिल कर काम करने की क्षमता के कारण आप अपने कैरियर को नई ऊंचाइयों तक ले जा सकेंगे। इससे आपको अपने लंबे समय के उद्देश्यों के प्राप्त करने में तो सफलता मिलेगी ही, वित्तीय लाभ भी मिलेगा। किसी भी काम को नए तरीके से करने का साहस आपको सफलता जरूर दिलाएगा। पैसा कमाना मुश्किल लगेगा, एक के बाद एक अड़चन सामने होंगी। आज व्यवसाय में उन मुद्दों को छेड़ने से बचें जो आपके लिए समस्या खड़ी कर दें। क्योंकि आज आपकी राह में कईं अड़चनें खड़ी हैं। प्रापर्टी डीलिंग से संबंधित किसी दस्तावेज पर हस्ताक्षर करने से आज बचें। अगर आज हस्ताक्षर किया तो हो सकता है, आगे चलकर आप किसी बड़ी मुसीबत में घिर जाएं।  आज आपको इन्टरव्यू के लिए जरूर बुलाया जा सकता है। और ये तो आपको पता ही है कि नौकरी पाना आपके लिए कभी भी कठिन नहीं रहा है। यह अचल सम्पत्ति जैसे व्यवसाय को अंतिम रूप देने का समय है। यह उचित समय है जब आप अपनी निवेश की गई सम्पत्ति को बेच डालें। यदि आप सही खरीददार का चुनाव कर लें तो यह आपको सर्वाधिक लाभ दे सकती है। यदि आपकी नजर किसी भवन, जमीन या फिर किसी सम्पत्ति पर टिकी है तो आप उसके विक्रेता से सम्पर्क करें व उसे वह बेचने के लिए प्रेरित कर सकते हैं। आप को इसमें बहुत बड़ी सफलता की गुंजाइश है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शनिवार के दिन इस राशि के लिए बनेगा बेहद ही खास योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0wyc7/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 06:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0wyc7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने जीवनसाथी के नाम से निवेश करें इस भग्यांक वाले, फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/people-of-mulank-2-invest-money-with-your-life-partner-name-according-to-numerology/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 18:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/people-of-mulank-2-invest-money-with-your-life-partner-name-according-to-numerology/</guid>
      <description>आपने कई बार देखा होगा कि कुछ लोगों की किस्मत शादी के बाद चमक जाती है। क्या आप जानते हैं कि ऐसा क्यों होता है। दरअसल शादी के बाद साथी के नक्षत्र भी व्यक्ति से जुड़ जाते हैं, जिसका प्रभाव उनकी जिंदगी पर दिखने लग जाता है। ऐसे ही अगर इस भग्यांक वाले व्यक्ति अपने जीवनसाथी के नाम से जो भी निवेश करते हैं या कारोबार करते हैं उनमें खूब लाभ मिलता है। इन्हें जब भी निवेश करना हो या कोई नया काम शुरू करना हो तब जीवनसाथी के नाम से काम शुरू करना चाहिए, फायदा होता है।  ये भी पढ़ें- अंक ज्योतिष के अनुसार मूलांक 2 वाले व्यक्ति आर्थिक मामलों में बड़े ही तेज होते हैं। यह हमेशा बचत करने की सोचते हैं। जरूरत के समय दूसरों से धन मांगने में भी यह संकोच नहीं करते, लेकिन जब धन वापस करने की बात आती है तो काफी आना कानी करते हैं। इन लोगों पर चन्द्रमा का प्रभाव रहता है, इसलिए शांत और भावुक व्यक्ति होते हैं। वैसे मन की चंचलता के कारण किसी कार्य में अधिक समय तक ध्यान केन्द्रित रख पाना इनके लिए कठिन होता है। इन्हें जीवन के 29 वें एवं 31 वें वर्ष में काफी उतार-चढ़ाव का सामना करना पड़ता है जबकि 25वां और 27वां वर्ष जीवन में कोई बड़ा बदलाव लाता है।  20वां और 28वां साल आर्थिक रूप से उन्नति प्रदान करने वाला होता है। इन वर्षों में इनकी जिंदगी में सुख के साधनों वृद्घि होती है। करियर की दृष्टि से इनके लिए गायन, लेखन, अध्यापन, दंत चिकित्सक, फैशन डिजाइनिंग और अभिनय जल्दी उन्नति प्रदान करने वाला होता है। जबकि व्यावसायिक तौर पर होटल, ठेकेदारी, पानी, पेय पदार्थ, पेट्रोलियम, ब्यूटी पार्लर से संबंधित कार्य करना फायदेमंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन में आते हैं निगेटिव ख्याल तो सोते समय जरूर करें इन 5 में से कोई 1 उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-bad-dreams-try-these-vastu-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 13:54:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-bad-dreams-try-these-vastu-tips/</guid>
      <description>आज के भागदौड़ वाली जिंदगी में किसी के पास समय अपने लिए समय नहीं बचता है। तनाव के चलते यहां तक की सोने के लिए भी समय की कमी रहती है। ऐसे में रात में लोगों को नींद न आने की बीमारी से दो चार होना पड़ता है। इसके आलावा रात में डरकर अचानक नींद भी खुल जाती है। इससे बचने के लिए में कई तरह के उपाय बताए गए हैं।  पढ़ें- हमारे शास्त्रों में तांबे के बर्तन का विशेष महत्व होता है। पूजा के आलावा वास्तुशास्त्र में इसका उपयोग बहुत कारगर होता है। यदि रात में आपकी नींद बीच में बार-बार टूट जाती है तो रात में तांबे के बर्तन में पानी भरकर अपने बिस्तर के पास रखें और सुबह उस पानी को घर के पौधे में डाल दें। यदि आपके यहां कोई छोटा बच्चा है और वह सोते समय वह रात में डरकर चौंक जाता है तो अपने बिस्तर के नीचे छोटा सा चाकू रख लें इससे नकारात्मक ऊर्जा दूर भाग जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस 1 राशि वालों को आज होगा लाभ,  जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-6th-october/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 07:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-6th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन  ये भी पढ़ें-  बुरा वक्त आज आपका इम्तिहान लेगा, लेकिन आप परेशान ना हों। आज चाहे जो भी मुश्किल आ जाए, आप आसानी से हर समस्या का समाधान ढूंढ़ लेंगे। आज आप किसी भी तरह की समस्या का सामना करने का तैयार हैं। ये आपका साहस है जो आपको कभी हारने नहीं देता। आज उन लोगों के लिए अच्छा दिन है, जिनकी नौकरी अभी छूट गई है। आप जानते हैं कि ये बेरोजगारी अनपेक्षित है, लेकिन ये ज्यादा दिनों तक नही रहेगी। आज आपका अपने घर की मरम्मत या इसे बड़ा करवाने या फिर नया घर खरीदने का विचार बन सकता है। खुद के रहने के लिए नहीं तो कम से कम निवेश के ख्याल से ही नई संपत्ति खरीदने का मन बनेगा।  आज आप सामाजिक गतिविधियों की ओर आकर्षित होंगे। ये आपके लिए मजे करने का समय है। इससे आप अपने तनाव को भी पूरी तरह से भूल जाएंगे। आज विद्यार्थी अगर अपने करियर को लेकर किसी उलझन में हैं तो उन्हें किसी निपुण करियर सलाहकार से बात करनी चाहिए। ध्यान रहे कि आप सही सलाहकार का चुनाव करें, जो कि आपको अच्छी सलाह दे सके। होटल प्रबंधन व्यवसायकर्ताओं के लिए आर्थिक मौका उनका इंतजार कर रहा हैं। अपनी मेहनत और लगन से आप काफी पैसा कमा सकते हैं, बस आपको लगातार मेहनत और किस्मत की जरूरत है। आपका जिज्ञासु दिमाग व कठिन से कठिन बात को भी समझने की कला के कारण आज आप विषम परिस्थिति को भी आसानी से अपने वश में कर सकेंगे। भविष्य में भी अच्छे परिणाम प्राप्त करने के लिए इसी तरह से प्रयास करते रहें। जल्दी ही आपको आपके प्रयासों के लिए इनाम भी मिल सकता है। पैसे कमाने के लिए बहुत बढ़िया मौका सामने हैं और आप इसका फायदा भी उठायेंगे। अगर आप किसी व्यापार से जुड़े हैं तो कोई नया काम हाथ लगेगा। एक पसंद नहीं आया तो दूसरा काम मिल जाएगा। आपकी कड़ी मेहनत का फल अब मिलने वाला है, इसलिए अपने सारे संपर्क और मौके साथ लीजिए व अपनी क्षमता के हिसाब से आगे बढ़िये। साथियों की खिलाफत के कारण आपको अपनी नई योजनाओं को लागू करने में कुछ परेशानी का सामना करना पड़ सकता है। समय की मांग ये है कि आपको अपना काम करवाने के लिए अपने दृष्टिकोण को बदलना चाहिए। अपने प्रयासों में सफलता पाने के लिए आपको मेहनत के साथ-साथ अपनी बुद्धि से भी काम लेना होगा तभी जाकर सकारात्मक परिणाम मिलने के आसार बनेंगे। आज का दिन शेयर बाजार में निवेश करने के लिय बड़ा श्रेष्ठ व शुभ है।  आज आप खुद को समाजसेवा की और आकर्षित होते हुए पाएंगे। आज के दिन आप जरूरतमंद लोगों की सहायता के लिए हर तरह से प्रयास करेंगे। परेशानी में भी शांत रहने की कला आपके साथियों को प्रभावित करेगी। आपकी संप्रेषण कला से आपको लाभ हो सकता है। आज अपनी गाड़ी बेचने की सोच रहे हैं तो यह योजना अभी टाल दें। किसी भी वाहन को चलाते समय आज आपको बेहद सावधानी बरतने की जरूरत है वरना दुर्घटना हो सकती हैं।  आप आपको अपनी पुरानी दोस्ती वापस मिल सकती है, लेकिन इसके लिए पहला कदम आपको ही बढ़ाना होगा। आज विद्यार्थी अपने आप को भविष्य के प्रति भ्रम की स्थिति में पाएंगे। इंजीनियरिंग के विद्यार्थी किसी कोचिंग क्लास का सहारा लेकर अपनी पढ़ाई करेंगे। आईटी के विद्यार्थियों को नवीन नौकरी मिल सकती है। अगर आप लंबे अरसे से किसी पूंजी निवेश के लिए सोच रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए महत्वपूर्ण साबित हो सकता है। बाकी समय से लंबित किसी जमीनी सौदे का निपटारा शीघ्र ही होने वाला है। आज आप अपनी जिंदगी को बदलना चाहेंगे। ये कुछ ठोस कदम उठाने का समय है। समस्याओं को नजरअंदाज करने से उनका हल नहीं निकलेगा, बल्कि कोशिश करने से ही आप उनको सुलझा पाएंगे। वे विद्यार्थी जो विदेश से किसी खबर की प्रतीक्षा कर रहे हैं, उनके लिए आज का दिन शुभ है। आज यदि आप नए मकान या संपत्ति में निवेश करना चाह रहे हैं तो उसके दस्तावेजों को ठीक से पढ़ सुन लें। छोटी सी चूक भी आपको बड़ी मुसीबत में डाल सकती है इसलिए इन्हें गौर से पढ़े-सुने।  अपने कौशल व हिम्मत से आप अपने रास्ते में आने वाली सभी परेशानियों को हल कर लेंगे। अगर आप हाल ही में घर पर या कार्यस्थल पर दूसरों को अपने विचारों से अवगत कराने की कोशिश कर रहे हैं तो आपको उनके विरोध का सामना करना पड़ सकता है। अगर आप अपनी बात मनवाना चाहते हैं तो आपको लगातार कोशिश करते रहना होगा। अगर आप व्यवसाय में हैं तो आज कोई नई योजना शुरू करने से पहले सावधान रहें। आज कुछ अलग करने का दिन है। आप बहुत लंबे समय से किसी यात्रा पर जाने की सोच रहे हैं। आपकी ये योजना आज वास्तविक रूप ले सकती है। आज आपको अपने कार्यालय में सावधान रहने की जरूरत है। कोई आपकी परेशानी का कारण बन सकता है। आज किसी की भी मदद सोच-समझ कर ही लें, क्योंकि आज धोखे की प्रबल संभावना है। आज का दिन आपकी वित्तीय योजनाओं को सही गति देने वाला है। अपनी नियमित आय के साथ ही आपको आज बोनस या अतिरिक्त आय के साधन की प्राप्ति की सूचना मिलेगी।  आपका प्रदर्शन प्रभावशाली रहेगा। अगर किसी का ध्यान आपकी ओर नहीं है तो भी निराश ना हों। भविष्य में इससे आपको लाभ ही होगा, क्योंकि आपके बॉस आपको ज्यादा केंद्रित व लगन से काम करने वाला समझेंगे। अपने साथियों व अधिकारियों की सकारात्मक प्रतिक्रिया के बाद आप सफलता की ऊंचाइयों को छू लेंगे। यदि आज आप अपने लिए कुछ संपत्ति खरीदने का मन बना रहे हैं, तब इस काम को कुछ समय के लिए स्थगित किया जाना चाहिए, क्योंकि आपके ग्रह आपके पक्ष में नहीं हैं और इसके चलते निकट भविष्य में नुकसान होने की आशंका है।  आज आप शांति पूर्वक घर पर किसी झगड़े को सुलझाने की कोशिश करेंगे। अगर आपके और परिजनों के बीच कोई बहस हो जाए, तो आप खुद को उन लोगों के बीच फंसा हुआ पाएंगे। आज कार्यस्थल पर अपने स्वभाव पर नियंत्रण रखें। धैर्य रखने में काफी मेहनत की आवश्यकता होती है और आज आपको धैर्य की जरूरत होगी। आपमें से कुछ लोग काफी अच्छे से काम कर रहे होंगे और आप को भी अच्छा काम मिलेगा। जो लोग किराए के घर में रह रहे हैं उनके अपने घर का सपना साकार होने जा रहा है। कर्ज के आवेदन के लिए यह सही समय है। जो लोग व्यापारिक संपत्ति खरीदने या इसमें निवेश करने का मन बना रहे हैं उनकी राह में कुछ अड़चनें आ सकती है, इसलिए अच्छा होगा कि आप इस योजना को थोड़े दिन के लिए टाल दें।  आज जरूरत पड़ने पर आपको मदद जरूर मिलेगी। कोई सत्ताधारी मुसीबत के समय आपकी मदद को आगे आएगा। इस सहायता का उपयोग करने में बिल्कुल भी ना हिचकिचाएं। आज कल आपके दिमाग में विदेश में पढ़ाई करने या वहां जा कर करियर बनाने का विचार चल रहा है। इस बात के बारे में आपको गंभीरता से सोचना चाहिए। आज खूब खर्चे वाला दिन है। आज भविष्य के लिए कुछ निवेश करें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुक्रवार के दिन करें इन चीजों से परहेज, सारे काम बनेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0aumt/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 23:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1e0aumt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाले 7 दिन इन 2 राशि वाले प्रेमियों के बीच बढ़ेगी नजदीकियां, जानेें अपनी लव लाइफ के बारे में</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-or-rashiphal-6th-october-to-12th-october/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:47:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-or-rashiphal-6th-october-to-12th-october/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलाव को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए अक्टूबर माह का पहला सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए।  ये भी पढ़ें-  प्रेम संबंधों के नजरिए से आपके लिए यह सप्ताह मिश्रित फल देने वाला रह सकता है। इस सप्ताह आपके खर्चें भी ज्यादा बने रह सकते हैं, जिस कारण हाथ तंग होने से आप प्रेमी के साथ कहीं बाहर जाने से बचना चाहेंगे। दूसरी बात यह कि रिश्ता कोई भी हो, हर रिश्ते में एक स्पेस होना बहुत जरुरी है। आपको भी अपने प्रेम संबंधों में थोडा फासला देना चाहिए, ताकि आपका रिश्ता अधिक फले-फले। कभी कभी आपको भी एक-दूसरे को स्वतंत्रता देनी चाहिए। इस सप्ताह के मध्य भाग में आप दोनों के मध्य मतभेद ज्यादा हो सकते हैं। जिससे सप्ताहांत में आपका मूड खराब रह सकता है। प्रेम संबंधों के लिए यह पूरा सप्ताह आपके लिए अनुकूल कहा जा सकता है। आप कहीं दूर घूमने जाने का प्रोग्राम बना सकते हैं। यदि आप घूमने नहीं भी जाते हैं तब भी अपने ही शहर में रहकर आप रोमांस का भरपूर मजा उठाएंगे। सप्ताहांत का समय परेशानी वाला हो सकता है, लेकिन आप इसे शांत होकर बिताने का प्रयास करेंगे। सप्ताह के आरंभिक समय से लेकर सप्ताह के तीसरे भाग तक आपका समय अनुकूल कहा जा सकता है। आपके लिए यह सप्ताह पूरी तरह से आपके हाथ में होगा। यह आप पर निर्भर होगा कि आप इसे कैसा बनाना चाहेंगे, क्योंकि इस सप्ताह आपका मूड काफी ज्यादा ऊपर-नीचे हो सकता है। आप बिना किसी कारण अपनी स्वतंत्रता में बाधा का अनुभव कर सकते हैं। यदि आपको ऐसा लगता भी है तब आपको इस बात को अपने प्रेमी के साथ शेयर करना चाहिए, ताकि आपकी परेशानी का कोई हल निकल सकें। अपने प्रेम संबंधों को लेकर आप अजीबो-गरीब कुछ अफवाहें भी सुन सकते हैं, लेकिन आप इन पर ध्यान नहीं देगें तो तनाव से बचे रहेगें सप्ताह की शुरुआत ही आपके अनुकूल नहीं कही जा सकती। आप अपने प्रेमी से किसी तरह का कोई झूठा वादा ना करें, जिससे आप दोनों के मध्य एक बडी दीवार खडी हो जाए। झूठे वादे के चलते आप ज्यादातर समय प्रेमी को मनाने में बिता सकते हैं। सप्ताह के दूसरे भाग में आपकी कुछ सुलह हो भी सकती है, लेकिन अपने कामों में ज्यादा व्यस्त रहने से आप समय नहीं दे पाएंगे।  आपके लिए यह सप्ताह मिला-जुला कहा जा सकता है। आप दोनों एक-दूसरे में खोये रह सकते हैं। यदि आपके परिवार वालों को आप अपने संबंधों के बारे में बताते हैं तब आपके संबंधों को एक सूत्र में बांधने की बात भी हो सकती है। सप्ताह का दूसरा भाग उनके लिए खतरनाक सिद्ध हो सकता है जो विवाह के अतिरिक्त भी रिलेशनशिप बनाए हुए हैं। उनकी इस रिलेशनशिप की भनक परिवार को लग सकती है और एक बड़ा हंगामा खड़ा हो सकता है।  अपनी गलती का दोष प्रेमी पर न थोपें। आपके प्रेम संबंधों के लिए यह सप्ताह बढ़िया नहीं कहा जा सकता। इसमें आप दोनों के मध्य लडाई-झगड़े अधिक हो सकते हैं। आप अपनी बातों पर एक बार अड़ जाएंगे तब आपको उससे हटाना बहुत मुश्किल होगा। आप बुद्धिमान व्यक्ति हैं और अभी भी अपनी बुद्धिमत्ता का परिचय देते हुए आपको प्रेमी के साथ सामंजस्य बिठाकर चलना चाहिए। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए परेशानियां ला सकता है। आप दोनों के मध्य झगड़ाें के अलावा आपकी सेहत पर भी बुरा असर देखा जा सकता है। दूसरे भाग को थोडा ठीक कहा जा सकता है। आपके प्रेम संबंधों का आरंभ तो एकदम तूफ़ानी रुप से होगा, लेकिन जल्दी ही सप्ताह के दूसरे भाग में फ़िस्स भी हो सकता है। आप हवाई किले बनाने की बजाय जरा व्यवहारिक रुप से भी काम लेना शुरु करें। इससे सबसे अधिक दुख आपको ही होगा। जो लोग अभी तक अकेले हैं, उनके नए रिश्तों में बंधने के योग बन रहे हैं और एक नए सूत्र का आरंभ उनके जीवन का देखा जा सकता है। सप्ताह का दूसरा भाग प्रेम संबंधों के लिए सहज नहीं कहा जा सकता है।  सप्ताह का ज्यादातर भाग आपके प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल ही रहने की उम्मीद बन रही है, लेकिन एक भाग में किसी बात को लेकर तनाव भी देखा जा सकता है। आप अपने प्रेमी की आर्थिक रुप से सहायता कर सकते हैं और आपका प्रेमी आपके लिए इस सप्ताह भाग्यशाली सिद्ध हो सकता है। भाग्य आपके पक्ष में होने से आप आपके रिश्तों में पहले से अधिक मजबूती भी देखी जा सकती है। यदि आप वैवाहिक सूत्र में बंधना चाहते हैं तो सप्ताह के अंतिम भाग में अपने प्रेम संबंधों की चर्चा अपने परिवार वालों से कर सकते हैं। प्रेम संबंधों को लेकर आप काफ़ी उत्साहित नजर आएंगे और प्रेमी को लेकर घूमने भी जा सकते हैं अथवा फ़िल्म आदि का मजा ले सकते हैं। इस सप्ताह उपहारों का आदान-प्रदान भी आप दोनों के मध्य हो सकता है। आपको अपने आसपास का महौल भी प्रेम से भरा और रोमांटिक नजर आएगा । नए लोगों के साथ भी नजदीकियां बढ़ सकती हैं, जिससे मन में रोमांच भर सकता है। सप्ताह के अंतिम भाग में लडाई-झगड़े की संभावना बनती है।ं सप्ताह के आरंभ में आप अपने पारीवारिक सदस्यों के साथ व्यस्त रह सकते हैं। जिस कारण प्रेम संबंधों को महकाने के लिए आपके पास समय का अभाव देखा जा सकता है, लेकिन आपका प्रेमी आपकी बात को समझेगा और शांत भी रहेगा। पारिवारिक जिम्मेदारियों से निपटने के बाद आप अधिक से अधिक समय अपने प्यार के साथ ही बिताना चाहेंगे। जितना अधिक समय आप अपने प्रेमी को देंगे, उतनी ही ज्यादा मजबूती आपके संबंधों में आएगी। सप्ताह का आरंभिक समय आपका मानसिक तनाव में बीत सकता है और यह आवश्यक नहीं कि यह मानसिक तनाव आपके प्रेमी को लेकर ही हो। इसका कोई अन्य कारण भी हो सकता है। आपके इस तनाव का सारा गुस्सा आप अपने प्रेमी पर निकाल सकते हैं, जिससे प्रेमी मायूस हो सकता है। आप अपने दुख को प्रेमी के साथ बांटने का प्रयास करें ना कि उस पर चिल्लाकर अपने गुस्से को शांत करें। आपके छिपे हुए प्रेम संबंध खुलकर सभी के सामने आ सकते हैं और इन संबंधों का खुलासा आप का ही कोई मित्र इस सप्ताह के आरंभ में कर सकता है। इन संबंधों के खुलासे से आप झुंझला सकते हैं और व्यवहार में रुखापन भी आपके देखा जा सकता है। सप्ताह के दूसरे भाग में भी आपकी यही स्थिति बनी रह सकती है। तीसरे भाग में अपने परिवार के सहयोग से आप परेशानियों से उबरने का प्रयास करेंगे और अंतिम भाग तक आप तनावमुक्त महसूस कर सकते हैं। इसमें आपका प्रेमी भी पूरा सहयोग देगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को नई जिम्मेदारियां मिल सकती हैं, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-5th-october/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 07:39:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-5th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आज आपके किसी यात्रा पर जाने का योग बन रहा है। आप शायद इस यात्रा पर परिवार के साथ जाएं। शायद ये छोटी सी ही यात्रा हो लेकिन इसका आपके जीवन में बड़ा महत्व होगा। अगर आप सरकारी नौकरी प्राप्त करना चाहते हैं तो इस समय उसकी संभावना है। उस आदर्श पद की खोज करें और अपना आवेदन उसके लिए भेज दें। आपको इन्टरव्यू के लिए जरूर बुलाया जाएगा। साथ ही सरकारी नौकरी से प्राइवेट नौकरी में आने के लिए भी अच्छा दिन है। सॉफ्टवेयर के क्षेत्र में काम करने वाले व्यक्तियों के लिये आज का दिन शुभ है। आपको अपने प्रोजेक्टों की देरी पर जो खीज हो रही थी, उसका सही कारण आज समझ में आएगा। आज सभी प्रोजेक्टों को पूरा करने की कोशिश करें। व्यवसाय के लिए आज का दिन तरक्की वाला है। यदि पैसा निवेश करना चाहते हैं तो वहां कीजिए जहां लम्बे समय तक लाभ की गुंजाइश है। शेयर बाजार और संपत्ति में पैसा लगाना ठीक रहेगा। आप जिस नये क्षेत्र में भी निवेश की सोच रहे हैं, सोच समझ कर करें। जो भी हो भविष्य में आपके निवेश का अच्छा फल मिलेगा। आज आपको शायद अपने परिवार के किसी सदस्य के द्वारा लिया गया कई निर्णय सही ना लगे। इस निर्णय का असर आप पर भी पड़ सकता है लेकिन आप इस स्थिति में नहीं हैं कि इसको बदल सकें। इसलिए अच्छा यही होगा कि आप इसकी शिकायत ना करके इसे यूं ही स्वीकार कर लें । ध्यान रखें कि कुछ लड़ाइयां बिना लड़े भी जीती जाती हैं। अगर फिलहाल आपको काम करने में कुछ परेशानी आ रही है तो डरें नहीं, ये परेशानियां समय के साथ खुद ही खत्म हो जाएंगी। जो कपड़ा या हस्तशिल्प संबंधित काम करते हैं वे अपने काम व आय में एक विकास देखेंगे। हाथ से बनी चीजों में इस समय एक उछाल देखने को मिलेगा जो आपके व्यापार में दिखेगा।  अगर आपके माता-पिता व्यवसाय करते हैं तो आपको इस व्यवसाय का हिस्सा बनने का न्योता दे सकते हैं, जिससे कि आप असमंजस में रहेंगे। ये निर्णय लेने में आपको समय लगेगा। लेकिन आप चिंता ना करें, क्योंकि आप जो भी निर्णय लेंगे उसके लिए आपको बाद में पछताना नहीं पड़ेगा। सफलता की लम्बी व कठिन सीढ़ी चढ़ना बहुत दर्दनाक व धीमा होता है। आपको लगेगा कि आपकी आमदनी बहुत ही कम रह गई है। आप आमदनी तो बढ़ाना चाह रहे हैं लेकिन जो हासिल हो रहा है वह इतना कम है कि आप हतोत्साहित हैं। आपके लिए अच्छा रहेगा कि छोटा-छोटा निवेश करें। अपने बजट को संतुलित रखें व एक योजना बना कर चलें फिर धीरे-धीरे आमदनी बढ़ेगी।  अपने काम के बारे में गंभीरता से सोचने का समय आ गया है। अगर आप बिना सोचे समझे अपने काम को बदलते हैं तो हो सकता है, आपको इच्छित परिणाम ना मिल सकें। आज बहुत से व्यावसायिक मौके आपके रास्ते में आ रहे हैं। लेकिन, कोई भी निर्णय लेने से पहले आपको भली प्रकार से सोच लेना चाहिए। प्रबंधक स्तर के लोगों को अच्छी तरक्की के लिए सकारात्मक सोच और अच्छी संचार क्षमता का होना बहुत जरूरी है। अगर आप में ये सब है तो समझिए कंपनी में आपकी तरक्की निश्चित है। सजग रहें और ध्यान रखें कि यह मौका हाथ से निकल न जाए। आपमें से कुछ को विदेश में नौकरी का मौका मिलेगा, मौका हथिया लें, अच्छी आमदनी तय है। आज आपको घर के बड़े-बुजुर्गों के साथ कुछ समय बिताना चाहिए। वो चाहे आपसे कुछ कहें या ना कहें लेकिन वो भी आपका साथ चाहते हैं। आज के दिन काम के लिये यात्रा हो सकती है। ये एक छोटी सी यात्रा हो सकती है। आपको इसमें कुछ रुकावटें पेश आ सकती हैं। आपको अपने व्यावसायिक संपर्कों के जरिये इन रुकावटों से पार पाना होगा। आज आप लम्बी अवधि के लिए जमीन खरीदने में निवेश की योजना बनायेंगे। परन्तु ऐसे निवेश से बचना चाहिए क्योंकि लम्बी अवधि का यह निवेश आपको आर्थिक सुरक्षा प्रदान नहीं करेगा। यदि आप आज संपत्ति या पूंजी निवेश करेंगे तो आप को हानि का सामना करना पड़ेगा। आजकल आप सभी अवसरों की जांच पड़ताल कर लें तभी आगे कदम बढ़ाएं।  आज आपके प्यार के इजहार का दिन है। आज आप अपने मन की बात खुलकर कहने को तैयार हैं। आपका पार्टनर भी शुरुआती शर्म के बाद वैसी ही प्रतिक्रिया व्यक्त करेगा और आप दोनों सकारात्मक भावनाओं में बहते रहेंगे। आज आपके विचारों पर बादलों का साया रहेगा। आप अपने जीवन के बारे में केवल सपने ही देख रहे हैं। थोड़े बहुत सपने तो देखने ही चाहिएं, लेकिन दिन के अंत तक अपना सिर बाहर निकाल कर दुनिया को सच की आंखों से देखना और जमीन पर पैर रखना भी जरूरी है। मेहनत से ही आप अपने प्रयासों में सफल हो सकेंगे। अगर आप संपत्ति का काम कर रहे हैं या फिर शेयर बाजार में निवेश कर रहे हैं तो आज का दिन आपके लिए काफी अच्छा है। । आज आपको अपनी योज्ञताओं को विकसित करने का मौका मिल सकता है। इस मौके का पूरा फायदा उठाएं इससे आपको शैक्षणिक क्षेत्र में भी सफलता मिलेगी। अगर आपका अपना व्यवसाय है तो आप लम्बे समय के लिए अपनी कंपनी का विस्तार करना चाहेंगे और इसके लिए अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाहेंगे। अगर आप किसी कंपनी में काम कर रहे हैं तो कंपनी की मजबूती के लिए आपसे अतिरिक्त योगदान मांगा जा सकता है। कोई अतिरिक्त जिम्मेदारी लेकर आप अपना योगदान दे सकते हैं। आपकी इस नीति का आपको आगे चलकर फायदा भी होगा। प्यार भरी जिंदगी में आज वादा करने का दिन है, अपने साथी के साथ जीवन का भरपूर आनंद उठायें। साथी का सच्चा प्यार आपको अपना बीता हुआ समय भुला देगा तथा प्यार के नये आयाम पर ले चलेगा। व्यापारिक प्रबन्धकों के लिये आज का दिन शुभ है। आपको कंपनी में एक उच्च पद शीघ्र ही मिल सकता है। इसके साथ ही उत्तरदायित्व और काम के बोझ के लिये तैयार रहना होगा। आपको सही सेहत के लिये अपने काम के तनाव को लेकर कुछ कदम उठाने की आवश्यकता है। आज का दिन आपके लिए बहुत अच्छा है। खूब मजे करें। आज आपकी भावनाएं स्थिर रहेंगे और आप बहुत अच्छा महसूस करेंगे। आज आपका आत्मविश्वास आसमान छू रहा है इसका फायदा उठाएं। अगर आप इंजीनियर हैं तो यह आर्थिक दृष्टी से लाभदायक दिन है। आपको एक नए व्यवसाय का आकर्षक मौका मिल सकता है। आपको अच्छी आय अर्थात आमदनी मिलेगी जिसके लिए आप बहुत खुश हैं। अगर आपको लगता है कि आंख की समस्या या संक्रमण बढ़ रहा है तो डॉक्टर की सलाह लें। आपकी सफलता से आपके आस-पास के लोगों को ईर्ष्या होगी। पूरी कोशिश करें कि ये नकारात्मकता आप पर हावी ना होने पाए। सच्चाई ये है कि आपके लिए ये समय अपनी सफलता की खुशी मनाने का है। आज आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप आर्थिक अवसरों को प्राप्त करने के लिए अपनी पूरी व्यवसायिक ताकत लगा देंगे। गतिविधियों के क्षेत्र में आज आपको असीमित लाभ होने की संभावना है। आज आपके लिए बेहतर होगा की आप अपनी सारी कुशलता एक अच्छा स्थान ग्रहण करने के लिए लगा दें। और अगर आप अपने कार्य मे सजग हैं तो अवश्य ही आपको समय के साथ आर्थिक रूप से फायदा हो सकता है। यह फायदा पदोन्नति या प्रोत्साहन राशि के रूप में हो सकता है। आज आपके पास जितने भी संसाधन हैं उनका प्रयोग समाज के कल्याण में करें साथ ही अपनों को खुश करने का भी प्रयास करें। आज वास्तु के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों को सही अवसर मिल सकते हैं, जो कि विदेश से भी हो सकते हैं। इन्हे हां कहने से पहले आपको अपने विकल्पों की पड़ताल कर लेनी चाहिये। इससे सिर्फ सफलता नही वरन् आत्मविश्वास भी बढ़ेगा। आज आपको खर्चे के मामले में अपने ऊपर नियंत्रण रखना होगा। सिर्फ जरूरी बिलों का ही भुगतान करें। किसी भी सुविधाजनक उपकरण के खरीद के विषय में ना सोचें जिसे आप लंबे समय से खरीदना चाह रहे हैं। ऐसा करने से आने वाले समय में आपको वित्तीय संकट का सामना करना पड़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसा रहेगा आपका आज का दिन, जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dznlo5/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 23:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dznlo5/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी एक जगह नहीं टिक पाते? ये तिल है इसका कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-moles-can-predict-that-you-will-always-travel-or-not/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 18:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-moles-can-predict-that-you-will-always-travel-or-not/</guid>
      <description>कई बार आप आपको भी लगता होगा कि आप एक जगह स्थिर नहीं रह पा रहे हैं। बिना किसी वजह से भटक रहे हैं। आज इस शहर तो कल किसी और शहर। किसी भी एक जगह नहीं टिक पा रहे हैं। अगर आपके साथ भी ऐसा हो रहा है तो इसका जिम्मेदार आपके शरीर पर मौजूद एक हो सकता है। जो आपको भटका रहा है। कभी ये यात्रा आपको लाभ देती है और कई बार इसकी वजह से मुसीबतों में भी पड़ जाते हैं।  ये भी पढ़ें-  समुद्र विज्ञान के अनुसार जिनके पांवों में तिल का निशान होता है, उन्हें अपने जीवन में काफी यात्रा करनी पड़ती है। दाएं पांव की एड़ी या अंगूठे पर तिल होना शुभ माना जाता है। समुद्र शास्‍त्र के अनुसार ऐसे लोग विदेश यात्रा करते हैं। वहीं अगर तिल बाएं पांव में हो तो ऐसे व्यक्ति बिना उद्देश्य जहां-तहां भटकते रहते हैं। गैर जरूरी विषयों में इनका धन व्यय होता है। जिस व्यक्ति के पीठ पर तिल होता है, उन्हें मौज की जिन्दगी जीना पसंद होता है। ये नई-नई जगहों को देखना चाहते हैं। अपनी इस प्रवृति के चलते वे नई-नई जगहों पर घूमते रहते हैं। इस स्वभाव के कारण अच्छी कमाई होने के बावजूद ये लोग अधिक संचय नहीं कर पाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आशिक मिजाज के होते हैं इस मूलांक वाले व्यक्ति, जानें इनकी और भी खूबियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-quality-and-behaviour-of-mulank-or-radix-2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:13:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-quality-and-behaviour-of-mulank-or-radix-2/</guid>
      <description>व्यक्ति का उसके स्वभाव को बताता है। विभिन्न वाले व्यक्तियों का व्यवहार कभी भी एक ऐसा नहीं होता। इसी तरह जिनका 2 होता है, वे थोड़े आशिक मिजाज के होते हैं। इनमें कई तरह के गुण भी होते हैं। अगर आपका या आपके किसी खास का भी 2 है तो आप शायद उनके स्वभाव की ये खास विशेष बात नहीं जानते होंगे।   ये भी पढ़ें-  इस मूलांक के व्यक्ति दिखने में सुन्दर होते हैं इनमें कला के प्रति रूझान होता है। यह शांति पसंद और समझदार होते हैं। यह भावुक स्वभाव के होते हैं और जरूरतमंदों की सहायता के लिए तैयार रहते हैं। इन्हें पढ़ने-लिखने में खास रुचि होती है। लोगों को साथ लेकर चलना यह पसंद करते हैं। यह लोगों के साथ अच्छा व्यवहार करते हैं और दूसरों से भी इसी तरह के व्यवहार की चाहत रखते हैं। ये आशिक मिजाज के होते हैं। इनका वैवाहिक जीवन सुखमय रहता है। हालांकि इन्हें अपनी चीजें किसी के साथ ही शेयर करना पसंद नहीं होता। मूलांक 1 और 5 वालों से इनकी अच्छी मित्रता होती है। इनके शत्रु ना मात्र के होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी ऐसी जगह न लगाएं मनी प्लांट, होता है धन का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-do-not-keep-money-plant-these-places/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 13:42:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-do-not-keep-money-plant-these-places/</guid>
      <description>में घर में पेड़-पौधे को लगाने से सकारात्मक ऊर्जा आती है और नकारात्मक ऊर्जा दूर भागती है। के अनुसार पौधे के लिए दिशा तय की हुई है, अगर सही दिशा में पौधा लगाया जाय तो हमें इसका फायदा मिलता है वहीं अगर गलत दिशा में यह पौधा रख दिया जाए जो लाभ की जगह नुकसान होता है। घर में मनी प्लांट का पौधा लगाने से पैसा और सुख-समृद्धि आती है, लेकिन अगर यही पौधा गलत दिशा में लग जाए तो फायदे की जगह हानि होती है।  पढ़ें- मनी प्लांट को ईशान कोण यानि उत्तर-पूर्व में कभी भी रखें। वास्तु शास्त्र के अनुसार मनी प्लांट के लिए यह दिशा सही नहीं मानी जाती है। इस दिशा में मनी प्लांट रखने से घर में कलेश और आर्थिक तंगी आती है। अगर मनी प्लांट का पौधा घर के बाहर न लगाकर अंदर लगाया जाय तो ज्यादा लाभ मिलता है। इसे कांच की बोतल या गमले में लगाया जाय तो यह शुभ फल देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज का दिन इन राशि वालों के लिए कामयाबी से भरा रहेगा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-4th-october/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 08:29:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-4th-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  पढ़ें- आपकी शायद किसी उच्च अधिकारी के साथ ना बने। लेकिन आपके लिए अच्छा होगा कि आप समझ और कूटनीति से अपना काम निकलवा लें। आप अपनी बात उनको अच्छी तरह समझाने की कोशिश करें। आप अपने आप को बार-बार याद दिलाते रहें कि आपको कूट नीति से पेश आना है। जो लोग आर्थिक क्षेत्र में व्यस्त हैं उनके लिए आज का दिन काफी मुश्किलों से भरा हुआ है। अपने प्रोफेशनल लक्ष्य में हार जाने के कारण उन्हें काफी नुकसान हो सकता है, और यही नहीं ये आपके बैंक बैलेंस के लिए भी काफी नुकसानदायक हो सकता है। बस आप ध्यान रखें कि आप अपनी योजनाओं को आधे-अधूरे नहीं छोड़ रहे। इन पर अपना दिमाग लगाएं और इन्हे पूरा करें। आज का दिन होने वाले पति या पत्नी के बारे में व्याप्त शक को दूर करने का दिन है। यदि आपको इस बारे में कुछ शक है तो वह केवल अपने तक सीमित न रखें, बल्कि उस बारे में अपने दोस्तों एवं परिजनों से चर्चा करें व निर्णय लें। आपकी संस्था व्यवसाय के लिए आपको विदेश भेजने की तैयारी कर रही है। इसका पूरा फायदा उठाएं, क्योंकि इसके लिए आपने बहुत मेहनत की है। इस समय विदेश में किया गया व्यवसाय शुभ लाभ देगा, इसलिए इस मौके का पूरा फायदा उठाएं। आज कहीं से आर्थिक लाभ मिलने की खबर मिलगी।  आज व्यावसायिक क्षेत्र में आने वाले मौके को हाथ से ना जाने दें। इसका लाभ उठने के लिए जो भी फैसला लेना हो जल्दी ही लें। इन कठिनाइयों से आपको भविष्य में आने वाली कठिनाइयों का सामना करने में मदद मिलेगी। आज अपने मार्ग में आने वाली सभी कठिनाइयों से आपको कुछ ना कुछ सीखने को ही मिलेगा। यदि आप स्वास्थ्य संबंधित सेवाओं के क्षेत्र में काम करते हैं, तब आज का दिन आपके लिये शुभ समाचार व वित्तीय लाभ लेकर आ सकता है।  आज के दिन आप पाएंगे कि पदोन्नति का समय सामने आने से आपका काम और अधिक अच्छा हो चला है। आपको मालूम ना हो तब भी आपके अधिकारी आपके काम पर नजर रखे हुए हैं। अपने काम का सही प्रभाव सभी पर डालने का प्रयत्न करें। आप अपनी समझदारी से अपने प्रोजेक्ट की योजना अच्छी तरह से बना लेंगे। कोई निवेश करने से पहले आप जोखिम को ठीक से जांच-परख लें। क्योंकि इसका फायदा बाद में जाकर दिखेगा।  अगर आप अपने किसी काम के परिणाम को ले कर चिंतित हैं तो आपको डरने की कोई जरूरत नहीं है। सब कुछ ठीक होगा और आपको ये एहसास होगा कि आप बिना किसी बात के ही तनाव ले रहे थे। अगर आप शेयर बाजार में कुछ निवेश कर रहे हैं, तो ये काम आपके लिए काफी लाभदायक साबित हो सकता है। आज का दिन आपके लिए बाकी दिनों से लाभदायक है, इसलिए इस समय को अच्छी तरह से इस्तेमाल करें। अपने व्यवसाय पर पूरी तरह मेहनत करें इसके नतीजे आपको कामयाबी ही कामयाबी दिलाएंगे। तनाव भरी परिस्थिति को संभाल पाने के कारण इनाम के रूप में आपको और जिम्मेदारी सौंपी जा सकती है। ये अपनी क्षमता दिखाने का आपके लिए अच्छा मौका है। सफलतापूर्वक पूरा कर सके तो आपको पदोन्नति भी मिल सकती है। इसलिए पूरी मेहनत व लगन से काम को पूरा करने की कोशिश करें। जमीन जायदाद बेचने के लिए यह एक शुभ दिन है इसीलिए अगर आप कोई जमीन खरीदना या बेचना चाहते हैं तो यह दिन आपके लिए लाभकारी है। आप यह सुनिश्चित कर लें कि आपने सभी जमीन सम्बंधी कागजात ध्यानपूर्वक जांच लिए हैं।  आज का दिन आपको सभी तरफ से लाभ पहुंचाने वाला है। आपको आज इस बात का बड़ा संतोष होगा कि आपकी स्थिति अब सुदृढ़ हो रही है। आपकी कोई लॉटरी तो नहीं निकलने वाली लेकिन इतना तो है कि आपकी परीक्षा का अच्छा परिणाम तो मिलने ही वाला है। चिंतित ना हों, कुल मिलाकर आपकी आर्थिक स्थिति बेहतर होती जा रही है और निकट भविष्य में इसमें कोई गिरावट का भी डर नहीं है सावधान रहें, यह वो समय चल रहा है जिसमें आपके साथ कोई दुर्घटना घट सकती है। वाहन चलाते समय और नोकीले यन्त्रों का इस्तेमाल करते समय आपको बेहद सावधानी की जरूरत है। आज का दिन आपसी मतभेदों को भुलाकर अपने रिश्तों को कायम रखने का दिन है, आप पाएंगे कि आज हालात समाप्ति के दौर पर हैं। यह परिस्थितियां ग्रह नक्षत्रों के अनुसार बदली हैं। अपनी सोच को सकारात्मक रखते हुए सावधानी पूर्वक निर्णय लें। यदि आप लेखक अथवा पत्रकार हैं तब आज का दिन श्रेष्ठ व शुभ है। आपके पास नवीन संपर्कों के साथ प्रस्ताव होंगे। इधर-उधर से लिए गये सभी कर्जों की कुल रकम को जोड़ें, उसमें क्रेडिट कार्ड की बकाया रकम भी जोड़ लें। क्रेडिट कार्ड से खरीदारी करते समय उसके नियम और शर्तों को हर पल ध्यान में रखें। सभी देनदारियों का ध्यान रखकर उनको चुकता करने की ठोस योजना बनायें। आपने इसका ध्यान नहीं रखा तो आप ही मुसीबत में पड़ेंगे।  आज नई दोस्ती की नींव रखने का दिन है। आज नए व्यावसायिक व सामाजिक संबंध बनने के प्रबल संकेत हैं। किसी सामाजिक समारोह में आप नए- नए लोगों से मिलेंगे जिससे कई नए संबंध भी स्थापित हो सकते हैं। आज आपको अपना फोन नम्बर या ई-मेल आई डी बदलने में जरा भी नहीं हिचकना चाहिए। आज आप अपनी पहुंच और धन के बल पर दूसरों की सहायता करेंगे। आप किसी सेवार्थ कार्य में धन की मदद कर सकते हैं या अपने किसी साझेदार को बढ़िया सा तोहफा दे सकते हैं। जो भी हो आपकी पहुंच, आपकी आर्थिक हैसियत और आपकी दयालुता के चलते किसी ना किसी को तो लाभ मिलेगा ही। आज कुछ कीमती सामान खोने का डर है। आज अपनी चाबियों औऱ जरूरी सामान को संभाल कर रखें। अगर आप अपने सामान को यहां-वहां रख देंगे तो बाद में आपको ही परेशानी होगी इसलिए इसे नियत स्थान पर ही रखें। आप अपने संबंध में नयापन लाने का प्रयास करेंगे। यह आपके संबंध में नया उत्साह व स्फूर्ति भर देगा। अपने साथी के लिए आपके मन में जो प्रेम है, उसे दिखाने के नए व अलग तरीके से लाभ होगा। आपको इस वक्त जमीन जायदाद के खरीद फरोख्त से कोई विशेष लाभ नहीं होगा। हालांकि जमीन जायदाद के लेन-देन बहुत बड़े पैमाने पर होते हैं परन्तु आज आपका शुभ दिन नहीं है।  करियर में आर्थिक लाभ के नये मौके सामने आयेंगे। ऐसा भी वक्त आयेगा जब आपको अपनी क्षमता दिखाने का मौका मिलेगा। अपनी क्षमता और योग्यता दर्शाने के लिए ऐसे किसी भी मौके का भरपूर फायदा उठाइये। आप अपनी योग्यता को कम करके मत आंकिये। अगर आप अपने कार्यक्षेत्र और आर्थिक क्षेत्र में थोड़ा जोखिम उठाते हैं तो यह तय है कि आगे आपको इसका बड़ा फायदा मिलने वाला है।आज खुद पर संयम रखें ताकि आपको परेशानी न हो। तनाव से आपको अनिद्रा की परेशानी भी हो सकती है। आज आप और आपके पार्टनर के लिए बहुत अच्छा दिन है। अगर आज आप किसी आयोजन में लगे हैं तो आपके पार्टनर आपको एक बहुत अच्छा तोहफा दे सकते हैं।  नई योजना में आपको अपनी सच्ची भावनाओं व रचनात्मकता को अभिव्यक्त करना चाहिए। अनुभवी लोगों की सलाह लेने से आपको लाभ ही होगा। अगर आप अपने काम को पूरा कर सके तो आज आप पाएंगे कि भविष्य में आपके करियर में तेजी से सुधार आएगा। अगर आप प्रबंधन के क्षेत्र में हैं तो आप अपनी संस्था में अच्छे मूल्यों को बढ़ा सकेंगे। वास्तव में आज आपको निश्चित रूप से पुरानी पैतृक संपत्ति जमीन-जायदाद या आभूषण के रूप में प्राप्त होगी। यह आप के द्वारा कमाया हुआ धन नहीं है अत: यह आप के लिए एक आकर्षक इनाम है। इस आकर्षक तोहफे की सराहना करें क्योकि यह आपकी आर्थिक स्थिति में सुधार लाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैसा रहेगा आपका आज का दिन, जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dzsnuu/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:29:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dzsnuu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर क्यों &#39;ऐसी&#39; 13 तारीख को घर से बाहर निकलने से डरते हैं लोग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/why-are-many-people-afraid-of-friday-the-13th-know-the-reasons-behind-this/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 19:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/why-are-many-people-afraid-of-friday-the-13th-know-the-reasons-behind-this/</guid>
      <description>महीने की 13 तारीख को अधिकतर लोग अशुभ मानते हैं। इस दिन कोई भी काम या नई वस्तु खरीदने से बचते हैं। वहीं पश्चिम देश के लोगों में तो 13 तारीख और शुक्रवार को लेकर डर है। अगर 13 तारीख को शुक्रवार होता है तो इस दिन वो लोग तो घर से भी नहीं निकलते हैं। इस दिन लोग अपने घरों में ही रहना पसंद करते हैं। वहां पर शुक्रवार और 13 तारीख को शैतान का दिन माना जाता है। जानिए क्यों  ये भी पढ़ें-  ऐसा माना जाता है 13 तारीख को 13 लोगों ने ईसा मसीह को सूली पर चढ़ाया गया था। इसी वजह से इसे अशुभ माना जाता है। यही नहीं सूली पर चढ़ने से पहले ईसा मसीह ने 13 लोगों के साथ भोजन किया था। कहा जाता है जो भी व्यक्ति 13 लोगों के साथ भोजन करता है उसकी मृत्यु शीघ्र हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KOSMIC KONNECTION: जानिए, कैसा बीतेगा आपका ये हफ्ता </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dyw4rd/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:15:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dyw4rd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्लैट लेने जा रहे हैं तो भूलकर भी इस मंजिल पर लेने की न करें गलती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-feng-shui-never-buy-a-top-floor-flat/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-feng-shui-never-buy-a-top-floor-flat/</guid>
      <description>नौकरी आदि के चक्कर में अधिकतर लोग अपने घर से दूर रहते हैं। इनमें में अधिकतर लोग फ्लैट लेकर ग्रुप के रहना पसंद करते हैं। यदि आप भी इनमें से एक है और फ्लैट लेने की सोच रहे हैं तो थोड़ा संभलकर लिजिएगा। कभी भी सबसे ऊपरी मंजिल का फ्लैट न खरीदें। में ऐसे फ्लैट को अशुभ माना जाता है।  ये भी पढ़ें-  सबसे ऊपरी मंजिल पर पानी संग्रह करने की ओवर हेड टंकी होती है, जो कि अशुभ होता है। अगर आपके पसंद फ्लैट में भी ऐसा है तो उस फ्लैट को खरीदने का ख्याल अपने मन से निकाल दीजिए।  फ्लैट के ऊपर इस टंकी उस घर में दोष उत्पन्न करती है और ये दोष वहां रह रहे लोगों को भी लगता है। ये भी पढ़ें-  खासतौर पर बेडरूम के ठीक ऊपरी हिस्से में पानी की टंकी का होना भी नुकसानदायक होता है।  फेंग शुई के अनुसार ऐसी स्थिति को खतरनाक माना गया है और ऐसे फ्लैट में रहने वाले लोगों को धन हानि होने के साथ ही शारिरीक रूप से भी परेशानियों का सामना करना पड़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 2 राशि वालों को आज हो सकता है बड़ा फायदा, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-3rd-october/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 07:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-3rd-october/</guid>
      <description>का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन।  ये भी पढ़ें- जहां तक आपके करियर का सवाल है, सब कुछ बहुत अच्छा तो नहीं रहेगा बस ठीक ही रहेगा। आपको अपने लक्ष्य की ओर आगे बढ़ते रहना चाहिए और साथ ही अपने मैनेजर के साथ अपने संबंधों को सुधारने की कोशिश करनी चाहिए। आज अपने संवाद में सावधानी रखें, क्योंकि इसमें हुई एक चूक से आपकी तिजोरी पर असर पड़ सकता है। कोई परेशानी आपका मानसिक तनाव बढ़ाएगी। आपको अपनी भावनाओं पर ध्यान देना होगा, जिससे आपका स्वास्थ्य बना रहे। अपने तनाव को रोकने के लिए कुछ आवश्यक कदम उठाए, जिससे आप नकारात्मक परिस्थिति में जाने से बचें, क्योंकि आपके स्वास्थ्य पर असर पड़ सकता है। किसी नवीन व्यवसाय की संधि आपके पास चलकर आ सकती है। बहरहाल प्रारंभ में ये एक असंभव काम प्रतीत होगा, परंतु प्रयत्नों से ही यश प्राप्त होता है। वे विद्यार्थी जो प्रवेश की समस्या से जूझ रहे है, आज उन्हें सभी की मदद से राहत मिलेगी। आर्थिक लेन देन करने के लिए आज का दिन बहुत बढ़िया है, लेकिन लेन देन में कोई बड़ा जोखिम उठाने के लिए आज का दिन ठीक नहीं है। आज झटपट लाभ उठाने की बजाय निश्चित होने वाले लाभ का विकल्प चुनिए और इसी आधार पर कोई बढ़िया निवेश चुनिए। आपको इस समय सावधान रहने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इस मुहूर्त में काम करना होगा आपके लिए शुभकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dz65yn/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 06:52:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dz65yn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों सभी के लिए लकी होता है 7 का अंक ? पीछे है दैवीय कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-number-7-so-many-people-lucky-number/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 18:14:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-number-7-so-many-people-lucky-number/</guid>
      <description>अधिकतर लोग 7 को अपना लकी नंबर मानते हैं। हालांकि कुछ से अपने जन्म तिथि की तारीख को अपना लकी बताते हैं। अंकशास्‍त्र में भी इस नंबर को लकी माना गया है। इस शुभ काम में इस नंबर का उपयोग होता है, लेकिन आप जानते हैं कि इस नंबर को लकी क्यों माना जाता है।  ये भी पढ़ें-  अंकशास्‍त्र के अनुसार जब व्यक्ति को एक ही नंबर हर जगह दिखे तो इसे हल्के में नहीं लेना चाहिए। किसी न किसी कारण से एक ही नंबर का दिखना व्यक्ति को उनके भविष्य के बारे में संकेत देता है।  अगर आप बार-बार 7 का अंक‌ दिख रहा है तो इसका मतलब होता है कि आप अपने लक्ष्य को पाने के लिए जिस राह पर चल रहे हैं, वो एकदम सही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल: चंद्रमा इस 1 राशि वालों को करवाएगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-2nd-october-to-8th-october/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 07:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-2nd-october-to-8th-october/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। 1 राशि वालों पर चंद्रमा अधिक मेहरबान रहेगा। जानिए कैसा रहेगा ये सप्ताह आपके लिए।   ये भी पढ़ें- सप्ताह की शुरुआत में आपकी राशि से चंद्रमा लाभ स्थान में गोचर करेंगे। जिससे कि सप्ताह के शुरुआती दिन व्यावसायिक रुप से लाभकारी रह सकते हैं। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा के 12वें भाव में गोचर करने से खर्चों में बढ़ोतरी हो सकती है। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा आपकी ही राशि में होंगे। यह समय सेहत के प्रति थोड़ा सतर्क रहने का रहेगा। वहीं इस हफ्ते आपकी राशि के स्वामी मंगल पंचम भाव में शुक्र के साथ विराजमान रहेंगें। इसलिये आपके व्यक्तिगत जीवन में यह सप्ताह थोड़ा परेशानियों वाला भी रह सकता है। साथी के साथ आपके संबंधों में उतार-चढ़ाव हो सकता है। साथ ही संतान से भी वैचारिक मतभेद हो सकता है। वृष जातकों के लिये सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा दसवें भाव में गोचररत रहेंगे। इस समय आप पर कामकाज का काफी दबाव हो सकता है। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा के लाभ स्थान में आने से व्यावसायिक रूप से आपको लाभ प्राप्ति हो सकती है। अंतिम दिनों में चंद्रमा व्यय भाव में रहेंगे, जिससे अनावश्यक खर्च आपको करने पड़ सकते हैं। साथ ही इस सप्ताह राशि स्वामी शुक्र सुख भाव में मंगल के साथ गोचररत रहेंगे, जिससे आपको यह सप्ताह भौतिक सुख-सुविधाओं से थोड़ा वंचित कर सकता है। हो सकता है सब कुछ उपलब्ध होते हुए भी आप उसका लाभ न उठा पायें। इस हफ्ते व्यर्थ की भागदौड़ भी आपको करनी पड़ सकती है।  हफ्ते के आरंभिक दिनों में चंद्रमा आपकी राशि से नवम स्थान में गोचर करेंगे, जो कि आपके भाग्य का स्थान है। इस समय आपके भाग्य में वृद्धि होने के आसार हैं। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा कर्मक्षेत्र में गोचर करेंगे, जिससे आप पर काम का बोझ बढ़ सकता है। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा लाभ क्षेत्र में आ जायेंगे। कुल मिलाकर यह सप्ताह आपके लिये लाभकारी रहने के आसार हैं। वहीं इस हफ्ते पराक्रम में शुक्र व मंगल की युति से आपका पराक्रम काफी अच्छा रहेगा। कार्यस्थल पर अपने प्रदर्शन से संतुष्टि महसूस कर सकते हैं। सुख भाव में सूर्य व बुध की युति होने बुधादित्य योग आपकी सुख-सुविधाओं में वृद्धि करने वाला रह सकता है। सप्ताह की शुरुआत में अष्टम चंद्रमा होने से आप मन थोड़ा अस्थिर रहने के आसार हैं। सप्ताह के शुरुआती दिनों में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय लेने में आपकी स्थिति असमंजस भरी हो सकती है। सप्ताह के मध्य में भाग्य स्थान में चंद्रमा के आने से आपको भाग्य का पूरा साथ मिलने के आसार हैं। वहीं सप्ताहांत में चंद्रमा आपकी राशि से कर्मस्थान में गोचर करेंगें। यह समय कामकाज के मामले में थोड़ा ठीक रहने के आसार हैं। पराक्रम भाव में बुध और सूर्य की युति बुधादित्य योग निर्मित कर रही है, जो आपके कामकाजी जीवन के लिये अच्छे संकेत कर रही है, लेकिन इसके लिये आपको अपनी सूझ-बूझ का परिचय देना होगा। धन भाव में मंगल व शुक्र की युति होने से धन व्यय का योग भी आपके लिये बन रहा हैं। इसलिये खर्च जरा सोच समझकर ही करें। सप्ताह के शुरुआती दिनों में चंद्रमा का गोचर आपकी राशि से सातवें स्थान में होगा। जिससे सप्ताहारंभ में साथी के साथ व्यवहार करते समय थोड़ा संयम का परिचय दें। कोई ऐसी बात न कहें जिससे उनकी भावना को ठेस पंहुचे। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा अष्टम स्थान में आ जायेंगे। इस समय पिता के साथ मतभेद होने के आसार हैं। साथ ही सेहत का भी आपको ध्यान रखने की आवश्यकता होगी। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा के भाग्य स्थान में आने से सप्ताहांत पर आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। इस हफ्ते राशि स्वामी सूर्य के धन भाव में बुध के साथ होने से आपके लिये धनप्राप्ति के योग भी बन रहे हैं। सप्ताह की शुरुआत में आपकी राशि में चंद्रमा छठे घर में गोचर करेंगे, जो कि आपके रोग व शत्रु का घर माना जाता है। सप्ताह के शुरुआती दिनों में अपनी सेहत का ध्यान रखें। सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा के सप्तम भाव में आने से आपका दांपत्य जीवन अच्छा रहने के आसार हैं। सप्ताह के अंतिम दिनों में अष्टम चंद्रमा आपको थोड़ा निराश कर सकता है, लेकिन इस हफ्ते राशि स्वामी बुध सूर्य के साथ आप ही की राशि में गोचर कर रहे हैं। कामकाज की दृष्टि से यह सप्ताह बहुत अच्छा रहेगा।  तुला राशि वालों के लिए सप्ताह के आरंभिक दिनों में चंद्रमा पंचम भाव में विद्यमान रहेंगे। शिक्षा, संतान व प्रेम संबंधों के मामले में सप्ताह के शुरुआती दिन अच्छे रहने के आसार हैं। हालांकि सप्ताह के मध्य में चंद्रमा के छठे भाव में गोचर करने से आपको अपने किसी करीबी या स्वयं की सेहत के प्रति चिंतित होना पड़ सकता है। सप्ताह के अंतिम दिनों में सप्तम चंद्रमा दांपत्य जीवन में आपकी खुशियों को बढ़ाने वाला रह सकता है।  वृश्चिक राशि के जातकों के लिए इस सप्ताह के शुरुआती दिनों में चंद्रमा सुख भाव में गोचर करेंगे। यह समय आपकी सुख-सुविधाओं में बढ़ोतरी करने के संकेत कर रहा है। सप्ताह के अंत में चंद्रमा के रोग व शत्रु घर में आने से अपनी सेहत का ध्यान रखने की आवश्यकता रहेगी। वहीं इस हफ्ते राशि स्वामी मंगल शुक्र के साथ कर्मक्षेत्र में होने से प्रतिस्पर्धाओं को आपके लिये चुनौतिपूर्ण बना सकते हैं। लेकिन यदि आप दृढ़ इच्छाशक्ति के साथ कार्य करते हैं तो आपकी राशि से लाभ स्थान में बुध व सूर्य का होना आपको सफलता दिला सकता है। सप्ताह के आरंभ में चंद्रमा आपकी राशि से पराक्रम भाव में गोचर करेंगे। जिससे यह समय आपके लिये लाभकारी रह सकता है। विशेषकर कार्यस्थल पर आपका प्रदर्शन बेहतर रहने की उम्मीद कर सकते हैं। वहीं सप्ताह के मध्य में चंद्रमा के सुख भाव में गोचर करने से सुख सुविधाओं में बढ़ोतरी भी हो सकती है। सप्ताह के अंतिम दिनों में पंचम स्थान में चंद्रमा के गोचर से संतान के प्रति चिंताएं या अपेक्षाएं बढ़ सकती हैं। इस समय राशि स्वामी बृहस्पति आपकी राशि से लाभ स्थान में गोचररत हैं, जिससे आपके लिये लाभप्राप्ति के नये अवसर तो मिलने के आसार हैं। आपकी राशि से चंद्रमा सप्ताह के शुरुआती दिनों में धन भाव में विचरण करेंगे, जिससे यह समय आपके लिये लाभप्रद रहने के आसार हैं। चंद्रमा का गोचर सप्ताह के मध्य में पराक्रम और अंतिम दिनों में सुख भाव में रहेगा। कुल मिलाकर यह सप्ताह आपके लिये शानदार रहने के आसार हैं। राशि स्वामी शनि इस समय लाभ घर में गोचररत हैं, जो कि आपके लिये लाभकारी योग भी बना रहे हैं। हालांकि इस समय आपको अति आत्मविश्वास, अंहकार अथवा क्रोध करने से बचने की आवश्यकता रहेगी, क्योंकि अष्टम भाव में मंगल व शुक्र की युति से आपके अंदर इस तरह की प्रवृति उत्पन्न हो सकती है। हफ्ते के आरंभिक दिनों में चंद्रमा आपकी ही राशि में गोचर करेंगें। सेहत के प्रति थोड़ा ध्यान रखें। सप्ताह के मध्य में दूसरे भाव में चंद्रमा का गोचर आपके लिये धन खर्च होने के योग बना रहा है। वहीं सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा पराक्रम भाव में रहेंगे, जिससे आपके कार्यों में तेजी महसूस कर सकते हैं। राशि स्वामी शनि आपके लिये कर्म भाव में गोचर कर रहे हैं जिससे आपको कड़ी मेहनत करने की आवश्यकता रहेगी। साथ ही सप्तम भाव में शुक्र व मंगल की युति भी आपके रोमांटिक जीवन को प्रभावित कर रही है।  आपकी राशि से चंद्रमा सप्ताहारंभ में 12वें भाव में गोचर करेंगे, जिससे सप्ताह की शुरुआत आपके लिये थोड़ी खर्चीली साबित हो सकती है। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी ही राशि में गोचररत होंगे। इस समय आपको अपनी सेहत का ध्यान रखना चाहिये। हो सके तो खान-पान व विश्राम के लिये आवश्यक समय जरुर निकालें। सप्ताह के अंतिम दिनों में चंद्रमा धन भाव में विचरण करेंगे। इस समय आपके लिये धन प्राप्ति की कुछ संभावनाएं बन सकती हैं। हालांकि राशि स्वामी इस समय अष्टम में गोचररत हैं जिससे आपको अपेक्षित परिणाम नहीं मिल रहे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को अच्छी आमदनी मिलने के संकेत हैं,  जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-2nd-october/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 07:34:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-2nd-october/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। अपने किसी प्रियजन से आपका रिश्ता कुछ ठीक नहीं है। ये आपके गुस्से और नकारात्मक विचारों को काबू में रखने का समय है। आपको चाहिए कि आप एक साथ गुजारे अच्छे समय को याद करें और एक दूसरे के साथ के महत्व को पहचानें। आप लंबे समय से अपने काम को बदलने का सोच रहे हैं, लेकिन उचित अवसर नहीं मिल रहा है। आज के दिन आपका कोई मित्र अच्छी सलाह व प्रस्ताव दे सकता है। इस प्रस्ताव को स्वीकार करने से पहले अच्छे से पड़ताल कर लेना चाहिये। आपको नौकरी बदलते वक्त अपनी पुरानी कंपनी के अधिकारियों व सहकर्मियों से संबंध भी मधुर रखने चाहियें। आपको ऐसे बहुत से मौके मिलेंगे, जब कि आपको अपनी समझदारी, रचनात्मकता, व क्रियात्मकता का परिचय देना होगा। आज एक ऐसा दिन है, जबकि आपको वो काम करना पड़ सकता है जो कि आप करना तो नहीं चाहते, लेकिन फिर भी आपको करना पड़ रहा है। आपका कोई जानकार आपको किसी मानसिक उलझन में डालने की कोशिश करेगा। ऐसे लोगों को पहचान कर उन्हें अपने से दूर रखने की ही कोशिश कीजिएगा। ऐसे किसी व्यक्ति के इरादे को भांपते हुए आप अपनी राह पर चलते रहिये। समझदारी से काम लीजिए। कार्यक्षेत्र में आप सभी परिस्थितियों में आसानी से काम कर पाएंगे। हो सकता है, इसके लिए आपको कोई खास पहचान या इनाम भी मिले। अगर आपको किसी खास काम को करने की जिम्मेदारी सौंपी जाए तो भी आश्चर्य ना करें। इससे ना केवल आपको अपनी छिपी हुई प्रतिभा के दिखाने का मौका मिलेगा बल्कि आप अपने अधिकारियों को भी प्रभावित कर पाएंगे। आपको काम के सिलसिले में विदेश भी जाना पड़ सकता है। हालांकि आप जैसा उम्मीद करेंगे यात्रा उतनी फायदेमंद साबित ना हो। आपको लगेगा कि पूरी योजना में कोई खामी रह गई। इसलिये कोई बड़ी उम्मीद करें।  अपना आर्थिक लक्ष्य पाने के लिए आज का दिन बड़ा ही शुभ है। बस ध्यान रखें कि आपके सामने जो काम है उसे आप समय से पहले पूरा कर लें। इसके लिए जरूरी है कि आप सकारात्मक सोचें और आशावादी बने रहें। आपकी राह में कोई रोड़ा आयेगा भी तो आप अपने हौसले से उससे पार पा लेंगे। ठीक ढंग से की गई प्लानिंग और सही मौके की बदौलत आपके व्यावसायिक सपने जरूर साकार होंगे। इसमें आप अपने किसी सहकर्मी की मदद भी ले सकते हैं। इससे आपका आत्मसम्मान तो बढ़ेगा ही आप समय रहते अपने आर्थिक लक्ष्य को भी पा लेंगे। यदि आप मीडिया या टीवी के क्षेत्र में जाना चाहते हैं तो आज का दिन श्रेष्ठ है।  यदि आप अपना व्यवसाय करते हैं तब आज का समय आपके लिये है। क्या आप अपना व्यवसाय बढ़ाने की सोच रहे हैं?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज भूलकर भी न करें ये काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dyiuwh/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 06:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/1dyiuwh/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो इन मूर्तियों को नहीं रखते अपने घर के मंदिर में, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-avoid-these-god-idols-keep-at-your-home-temple/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 18:15:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-avoid-these-god-idols-keep-at-your-home-temple/</guid>
      <description>घर में बने मंदिर का विशेष महत्व होता है। भगवान की मूर्तियां घर में रखकर पूजा उपासना करने की परंपरा सदियों से चली आ रही है। घर में भगवान की पूजा करने से सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। के अनुसार कुछ देवी-देवताओं की मूर्तियों या तस्वीरों को घर के मंदिर में नहीं रखना चाहिए। ऐसी मूर्तियों को घर में रखने से सुख समृद्धि की कमी रहती है। आइए जानते हैं किन मूर्तियों को घर में नहीं रखना चाहिए।  पढ़ें- काल भैरव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सभी 12 राशियों पर ग्रह रहेंगे हावी, जानिए अक्टूबर का माह कैसा रहेगा आपके लिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/monthly-rashiphal-october-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 16:40:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/monthly-rashiphal-october-2017/</guid>
      <description>इस माह सभी राशियों पर किसी न किसी का प्रभाव रहेगा, जिस वजह से उनकी जिंदगी में उतार चढ़ाव बना रहेगा, लेकिन 2 राशियों पर नीच ग्रह माना जाने वाला राहु हावी रहेगा। जानिए आपके लिए कैसा रहेगा ये अक्टूबर माह।  ये भी पढ़ें- पिछले माह की तुलना ये माह आपके लिए थोड़ा पीड़ाकारक हो सकता है। 27 अक्टूबर तक 36 दिन की शनि की दशा रहेंगी, जिसकी वजह से आपको नुकसान भी हो सकता है। इस माह आपको अपने निजी संबंधों को भी सुधारने का मौका नही मिल पाएगा। इस समय कोई कानूनी मसला भी उठ सकता है। इसीलिए इसे वार्ताओं और समझौतों के माध्‍यम से सुलझाने का प्रयास करें।  इस समय आप बुध की दशा भोग रहे हैं, जो 22 अक्टूबर तक रहेगा। ये सुख का कारक है। इस समय व्यापारी, व्यावसायी से लेकर घनिष्ठ व्यक्तिगत संबंध भी मजबूत होंगे। इसी समय आप भविष्य की दीर्घकालीन और लंबी चौ़ड़ी योजना बनाने के काम में जुट जाएंगे। इस समय आप काम, घर व सुख के बीच में अच्‍छा संतुलन बनाएंगे। साझेदारियों, सहभागिता और कानूनी दस्तावेजों के संबंध में नई प्रगति होगी। 20 नवंबर तक आपकी राशि में बुध की दशा रहेगी, जो सुख का कारक है। इस समय आपको व्‍यापारिक लाभ प्राप्त होने की संभावना है। पदोन्नति आमदनी के नए क्षेत्रों में वृद्धि होगी। भले ही ये माह आपके लिए हर क्षेत्र में खतरों को झेलने का समय हो, लेकिन इसके साथ ही आपको नकद फायदा भी होगा। आप लेन देन के सौदे, कर लाभ, निवेश यहां तक कि उत्तराधिकार से जुड़े मामलों में सफलता प्राप्त कर सकते हैं। इस समय आप पर 28 दिन की मंगल की दशा चल रही है, जो 25 अक्टूबर तक रहेगी। इस वजह से आने वाले समय में आपको कई परेशानियों का सामना करना पड़ेगा। आपका धन खर्च बढ़ेगा, लेकिन आपकी परेशानी का कारण माता पिता की सेहत होगी। इस समय उनके सेहत में गिरवाट आने की संभावना है, जो आपके तनाव का बड़ा कारण होगी। इस समय आप पर चन्द्र की दशा है, जो 27 अक्टूबर तक रहेगी। चंद्र सुख का कारक होता है। इस समय आप अपने व्यक्तिगत लक्ष्यों के बारे में स्पष्ट हो जाएंगे और अपनी सारी समाजिकताओं के बावजूद अपने पेशे ‌प्रगति और जोर देने के लिए आपके पास बुद्धिमानी, अच्छे ढंग और आराम से योजना बनाने का समय है। आप उत्साही और ऊर्जात्मक ढंग से वित्तीय सौदों को संभालने के लिए तैयार हैं।  आने वाले 7 दिन आप पर सूर्य की दशा रहेगी और ये प्रवासकारक समय होगा। इस समय रिश्तेदारों, परिवार के सदस्य, माता पिता और बच्चों के साथ संबंधों में अभी भी कड़वाहट है, इन्हें खुशगवार बनाने की तरफ ध्यान देने की आवश्यकता है। नए उपक्रम और परियोजनाएं फलप्रद होंगे। कुछ संबंधों और व्यवसायिक मेल जोल में खटास आ सकती है। 17 अक्टूबर तक आप पर शुक्र की दशा भोगेंगे। ये सुखकारक समय है। इस समय आप आत्म निरीक्षण भी करेंगे। घर परिवार, आस पड़ोस और सामाजिक दायित्वों के प्रति पूर्ण जिम्मेदारी की भूमिका निभाने के लिए तैयार रहेंगे। कड़ी मेहनत करने के संदर्भ में आप अपनी सफलताओं व सुखों का मोल चुकाएंगे। आप पर 16 नवंबर तक‌ शुक्र की दशा रहेगी। पूरा माह आपके लिए सुखमयी होगा। प्रियजन, जीवनसाथी और बच्चों की तरफ अधिक ध्यान देंगे। भविष्य की योजनाओं के लिए नए हुनर सीखेंगे और यह सब आपको उत्साहित और प्रेरित करेगा, जिससे आप अपने कार्य स्‍थल पर दिमाग चकरा देने वाले कारनामें करने में सफल होंगे। आपकी पर 7 अक्टूबर तक राहु की दशा होगी। राहु को एक नीच ग्रह माना जाता है। इस वजह माह की शुरुआत आपके लिए अच्छी नहीं कहीं जा सकती। ये समय सावधानी बरतने का समय है। किसी भी परियोजना को क्रियान्वित करने से पहले उसका भली भांति अध्ययन कर लें। आप पर भी राहु की दशा चल रही है, जो कि 6 नवंबर पर रहेगा। इसीलिए आने वाले समय में आपको संभलकर रहना होगा। सोच समझकर कोई भी निर्णय लें। आपकी सफलता के कारण दूसरों में जलन की भावना आ सकती है और वे आपको किसी भी तरह का नुकसान पहुंचा सकते हैं। पारिवारिक मामलों और घरेलू जिम्मदारियों को ध्यान से संभालना होगा। मकान और जायदाद से जुड़े मामलों में तो और भी अधिक ध्यान दें। आप इस समय आपकी राशि पर गुरु की दशा चल रही है, जो 25 अक्टूबर तक रहेगा। ये समय सुखकारक होगा। एक अच्छी शैली आपको बेहतर संवाद करने में मदद करेगी। इस समय आपका पूरा ध्‍यान संबंधों पर केन्द्रित होगा। जहां एक तरफ नजदीकी साथी और प्रियजनों के साथ रिश्तों में गर्माहट और निकटता आएगी, वहीं दूसरी तरफ आपके विरोधी भी सब कुछ भूलाकर आपकी ओर मित्रता का हाथ बढ़ाएंगे। नए प्रोजेक्ट्स के लिए भी ये एक अच्छा समय है। आपकी राशि में 24 नवंबर तक गुरु की दशा रहेगी, जो सुखकारक समय होगा। आप अपने प्रतिद्वंद्धी पर हावी रहेंगे। प्रतिष्ठा, शक्ति और धन के मुद्दे सर्वोच्च प्राथमिकता ग्रहण करेंगे। पद और उन्‍नति से आपको लाभ मिलेगा। ये सब आपकी कड़ी मेहनत के ही नतीजे हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को सरप्राइज के तौर पर धन लाभ मिल सकता है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-1st-october/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 08:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-1st-october/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आप अपनी जिंदगी में लंबे समय से चली आ रही समस्याओं को सुलझते देख खुश हो जाएंगे। आज आपको प्रेम संबंध टूटने से ठेस पहुंच सकती है। दोनों के बीच दरार काफी समय से थी। इस खबर को अपने ऊपर प्रभाव ना डालने दें, क्योंकि शीघ्र ही आपको नया प्यार मिलने वाला है। आज कहीं से धन की प्राप्ति दिख रही है। पुराने निवेश से आपको आज बड़ा फायदा भी मिल सकता है। हो सकता है, आपने इन्श्युरेंस, फिक्स्ड् डिपोजिट या ऐसा ही कोई लम्बे समय का निवेश कर रखा हो, तो आज इस निवेश से आपको बड़ा लाभ मिलने वाला है।  अगर आपकी अपनी संस्था है और आप कोई छोटा-मोटा व्यवसाय करते हैं तो आपको अपने कर्मचारियों को ले कर परेशानी हो सकती है। ये उनके बीच का झगड़ा हो सकता है या फिर किसी को फिर से नौकरी पर रखने का मुद्दा। आप पर इस समस्या का प्रभाव पड़ सकता है। रचनात्मक काम में लगे लोगों के लिए आज का दिन फायदे का है। आर्किटेक्ट और इंटीरियर डिजायनिंग का कोर्स कर रहे लोगों के लिए आज नौकरी के मौके हैं, इंटरव्यू में उन्हें सफलता मिलेगी। जो लोग पहले से ही इस क्षेत्र में हैं उनके काम को प्रोत्साहन मिलेगा।  व्यवसायी, खासतौर से जिनका छोटा-मोटा व्यवसाय है, आज शायद उन्हें अपने कर्मचारियों को ले कर कुछ परेशानी का सामना करना पड़े। चाहे कितनी भी मजबूरी हो फिर भी किसी तरह का नकारात्मक निर्णय ना लें। वो लोग जो वित्त से संबंधित काम करते हैं, उन्हें आज अपने लक्ष्यों को पाने में परेशानी होगी। जो लोग भवन निर्माण या किसी और निर्माण उधोग से जुड़ें हैं उनके लिए आज का दिन काफी फायदे वाला है। असल में आपके धंधे में तेजी का दौर चल रहा है, अब आप पर निर्भर करता है कि आप इस काम को कितनी तेजी से खींचते हैं। आज हो रही अच्छी आमदनी को भविष्य के लिए भी बचाकर रखिए।  आज का दिन आपके लिए बहुत अच्छा है। आपकी जिन्दगी में आज आपका प्यार कदम रखेगा। आज की अच्छी खबर आपके लिए यही है कि आपकी लम्बे समय की खोज आज पूरी हो सकती है। लेकिन, इस रिश्ते से वैसे आप ज्यादा अपेक्षा ना रखें, क्योंकि यह संबंध मानसिक रूप से ज्यादा गंभीर ना होगा। एक बात निश्चत है कि यह लम्बे समय के लिए यादगार दिन होगा। आज आपको समय पर काम पूरा करने के लिए थोड़ी और मेहनत करने की जरूरत पड़ेगी। आलस के कारण आप पीछे रह सकते हैं। परेशान ना हों। अभी भी कुछ नहीं बिगड़ा है, थोड़ी सी मेहनत करके आप फिर से अपने उसी स्थान पर पहुंच सकेंगे। आज आप किसी जानकार द्वारा दिए गए व्यावसायिक प्रस्ताव के बारे में सोचेंगे। आप इस बात से कुछ परेशान रहेंगे कि आपको क्या करना चाहिए आप इससे जुड़ें या नहीं। आज समय निकाल कर अपने अवसरों के बारे में सोच लें, वैसे ये व्यवसाय आपके लिए अच्छा रहेगा। आप एक लाभकारी जमीन जायदाद सम्बंधी सौदा खरीदने वाले हैं। अत: अपनी आंखे खुली रखें विशेषकर जमीन-जायदाद के अच्छे सौदों के लिए। आप को एक महत्वपूर्ण जमीन का टुकड़ा हाथ लगने वाला है। इसलिए आप अपने नजदीक के दलाल से बातचीत कर अच्छी जमीनों की सूची तैयार करें। अपने संबंधों में आपके द्वारा लाए गए बदलाव आज अपना असर दिखाएंगे। आपके संबंध पहले से काफी बेहतर बनेंगे व लम्बे समय तक रहने वाली मधुरता की नींव पड़ेगी। आपमें से कुछ लोग अपने शहर से बाहर जा कर काम करना चाहते हैं। अपने दिमाग से इस विचार को निकाल दें, क्योंकि अभी आप जहां काम कर रहे हैं, वहीं आपको बहुत संतुष्टि मिलेगी। कभी-कभी अपने ही देश में रह कर थोड़ा पैसा कमाना और संतुष्ट रहना विदेश में रह कर ज्यादा कमाने और परेशान रहने से ज्यादा अच्छा होता है। वैसे भी आपके विदेश जाने के कोई संकेत नहीं हैं। इस समय संपत्ति को लेकर किसी पारिवारिक झगड़े की संभावना हो सकती है। पैतृक संपत्ति को लेकर बहस को ना होने देने की कोशिश करें। दूसरे परिवारों के कब्जे से होने वाले विभाजन से भी बचना चाहिए।  आज आपके परिजन आपकी खुशी और गर्व का स्त्रोत होंगे। आज आपके किसी अपने से संबंधित कोई शुभ समाचार आपको बहुत खुशी देगा। अपनों के साथ उनकी खुशी का जश्न मनाएं। पूरी तरह से उनकी खुशियों मे शामिल हों। यदि आपका व्यवसाय बाहरी सौन्दर्य, उदाहरणार्थ फैशन अथवा मॉडलिंग के जगत से जुड़ा हुआ है तब आज का दिन सुखद है। याद रखिये कि आज आपको सतर्क व संपर्क में रहना है, क्योंकि बहुत से ग्राहक आज आपके लिये तैयार बैठे हो सकते हैं। इस शुभ अवसर का पूरा लाभ उठाएं। आज सभी ओर से उपलब्धियों का दिन है। आज सरप्राइज की तरह कोई आर्थिक लाभ मिल सकता है।  व्यावसायिक क्षेत्र में आगे बढ़ने के नए मौके मिलेंगे। अगर आप कोई नया व्यवसाय शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो इसके लिए आज का दिन बहुत ही शुभ है। काम का बोझ आपको व्यस्त तो रखेगा लेकिन भविष्य में यह और भी बढ़ने वाला है क्योंकि एक नया व्यवसाय भी शुरू होने का संकेत है। इसलिए अपनी मानसिक क्षमता को बढ़ाने के लिए भी कुछ उपाय करें ताकि नये विचार काम आयें और आप और कमाई कर सकें। इस समय अपने दोस्तों के साथ किसी भी झगड़े में ना पड़ें। सभी शायद तनाव से गुजर रहे हैं जिसके कारण तनाव का माहौल बना हुआ है। ऐसी कुछ परिस्थितियां भी हो सकती हैं जो आपको बहस करने पर मजबूर कर दे। आज आपस में छाई हुई चिड़चिड़ाहट व जलन को दूर करने का प्रयास करें। ना तो आप अपने साथी के दोस्तों से जलन महसूस करें और न ही साथी को ऐसा कोई मौका दें, जिससे कि वह चिड़चिड़ाहट या जलन महसूस करे। आपको अपने ज्ञान व समझ का प्रयोग अपने कैरियर को बढ़ाने के लिए करना चाहिए। आपको अपने व्यावसायिक फैसलों पर भरोसा करना चाहिए, वे सही हैं। अगर समय के लिहाज से देखा जाये तो यह समय आपके लिये काफी भाग्यशाली रहने के आसार हैं। आज कल जो तनाव बढ़ता जा रहा है आपको उसको सही तरीके व समझ से खत्म करने की कोशिश करनी चाहिए। मानसिक शांति प्राप्त करने के लिए कहीं घूमने जाएं या कोई अच्छी सी किताब भी पढ़ सकते हैं आप अपने काम पर ध्यान दें और इस बात को ध्यान रखें कि आप अपने प्रयासों से किसी भी समस्या को हल कर सकते हैं। अपने प्रियजनों को बताएं कि आप उन्हें कितना प्यार करते हैं। अपने घर की शांति बनाए रखने की कोशिश करें। आज आप पाएंगे कि जिस वैकल्पिक मार्ग को आप खोज रहे थे, वो आपको मिल सकता है। खासकर चिकित्सा के क्षेत्र में यदि आप वैकल्पिक चिकित्सा के किसी अवसर की तलाश कर रहे हैं तो वो आज पूर्ण होगी।  आज का दिन आर्थिक दृष्टिकोण से सर्वश्रेष्ठ है। जो प्रबंधन के कार्यों में लगे हैं वे पायेंगे की उनकी कम्पनी एक अच्छी प्रोत्साहन राशि देगी या उनको कम्पनी के प्रति कठिन परिश्रम एवं समर्पण के कारण कम्पनी में भागीदार बनाया जा सकता है। निश्चित रूप से आप इस सुनहरे अवसर का लाभ उठाएं ताकि आप अपना गौरव पूर्ण तथा लाभ दायक कैरियर बना सकें। बुरे सपने आप को परेशान कर सकते हैं। इसलिए सोने से पहले अच्छा सोचें जिससे नींद भी अच्छी आये आप चितां न करें यह तो बस स्वप्न है। दिन की शुरुआत हंस कर करें। आज आप के प्रेम जीवन पर आपके माता-पिता के विचारों का प्रभाव हावी रहेगा, आप आश्चर्यजनक रूप से अपने पुराने पार्टनर से मिलेंगे। आपको लगेगा कि आप कल ही साथ-साथ थे। पुरानी यादें ताजी हो जाएंगी। इस व्यक्ति के साथ ज्यादा जुड़ने की कोशिश बेकार है, क्योंकि इससे फिर अलगाव हो सकता है। आज आपको महसूस होगा कि आपकी इंडस्ट्री आपकी सोच से भी तेजी से बदल रही है। आपको बदलते समय के साथ चलने के लिए नए तकनीकी ज्ञान को प्राप्त करने की कोशिश करनी चाहिए। काम को कर लेना एक बात है, लेकिन उसे ठीक से करना ज्यादा महत्वपूर्ण है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेम प्रसंग एवं वैवाहिक जीवन का हाल बताने वाली रेखा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/love-and-marriage-line-in-palmistry/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 22:40:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/love-and-marriage-line-in-palmistry/</guid>
      <description>समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि हथेली में सबसे छोटी उंगली के नीचे बुध पर्वत का स्थान होता है। बुध पर्वत के अंत में कुछ आड़ी गहरी रेखाएं होती हैं। यह विवाह रेखाएं कहलाती है। व्यक्ति के प्रेम प्रसंग एवं वैवाहिक जीवन का आंकलन इसी रेखा की बनावट के आधार पर किया जाता है। यह रेखा जितनी साफ और स्पष्ट होती है वैवाहिक जीवन उतना ही अच्छा होता है। हस्त रेखा विज्ञान में बताया गया है कि हाथ में बुध पर्वत पर जितनी आड़ी रेखा होती है व्यक्ति के उतने ही प्रेम प्रसंग हो सकते हैं। धुंधली एवं अस्पष्ट रेखाओं का विचार नहीं किया जाता है। यहां पर जो रेखा सबसे लंबी और साफ होती है उसे ही विवाह रेखा माना जाता है। अन्य रेखाओं को प्रेम प्रसंग के रूप में माना जाता है। विवाह रेखा टूटी हो या कटी हुई हो तो विवाह विच्छेद की संभावना होती है। इस स्थिति में दूसरे विवाह की भी संभावना बन जाती है। वैवाहिक जीवन कैसा रहेगा यह भी इस रेखा से जाना जाता है। यदि रेखा नीचे की ओर झुकी हुई हों तो दांम्पत्य जीवन में काफी परेशानी आती है। विवाह रेखा के आरंभ में दो शाखाएं हो तो उस व्यक्ति की शादी टूटने की आशंका रहती है। किसी स्त्री के हाथ में विवाह रेखा के आरंभ में द्वीप चिन्ह हो तो उसका विवाह धोखे से होता है। यदि विवाह रेखा अनामिका के नीचे सूर्य रेखा तक गई हो तो उस व्यक्ति का विवाह किसी विशिष्ट व्यक्ति से होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों के लिए खुशियों से भरा रह‌ेगा आज का दिन, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-30th-september/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 06:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-30th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आजकल अपनों के साथ आपके रिश्ते मधुर नहीं हैं। आप शायद दुखी हों और आपको शायद गुस्सा भी आए। याद रखें कि आप ठंडे दिमाग से ही परिस्थिति को संभाल सकते हैं। हो सकता है उनकी गलतियां ज्यादा हों लेकिन एक समझदार इंसान होने के नाते आपको अपनी जुबान पर काबू रखना चाहिए। सबसे सही रास्ता तो यही है कि आप बातचतीत से ही बात को हल करने का प्रयास करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवमी के दिन किन लोगों की खुलने वाली है किस्मत, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-september/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 07:47:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-29th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। यदि आप सरकारी क्षेत्र में हैं, तब आप नौकरी में बदलाव के लिए सोच सकते हैं। इसके पीछे ये कारण नही है कि आप अपने काम से संतुष्ट नही हैं, इसके स्थान पर आपको अच्छा अवसर मिल रहा है। ये एक ऐसा अवसर होगा, जिसे आप मना नहीं करना चाहेंगे। आज आपको अचानक भौतिक वस्तुओं के प्रति मोह जागृत होगा। आपको जीवन में सर्वश्रेष्ठ वस्तुएं चाहिए और आप जानते ही हैं कि इस राह पर चलने का कोई छोटा मार्ग नहीं है। अपने जीवन को वित्तीय रूप से संतुष्टि की राह पर ले जाइए और सुकून की तलाश कीजिये। महत्वपूर्ण ये है कि आप अपने लक्ष्यों को कितनी जल्दी पूरा करते हैं। सावधान रहें, यह वो समय चल रहा है जिसमें आपके साथ कोई दुर्घटना घट सकती है। आज शायद आप खुद को अपनी इच्छाओं और जिम्मेदारियों के बीच झूलता हुआ पाएंगे। एक तरफ आप सामाजिक समारोह में बढ़-चढ़ कर भाग लेना चाहेंगे और दूसरी तरफ आपको इस बात का भी ध्यान रखना है कि आप अपना काम भी समय पर पूरा करें। किसी सरकारी प्रबंधकीय पद को प्राप्त करने की इस समय प्रबल संभावना है। आज खूब खर्चे वाला दिन है पर मौज मस्ती में खर्च ना करें। आज भविष्य के लिए कुछ निवेश करें। तनाव स्तर में आए सकारात्मक बदलाव की वजह से आज आप अच्छा महसूस करेंगे।  लंबे समय से चली आ रही समस्याओं के हल हो जाने से आपका काम आगे बढ़ेगा। सत्ता से जुड़े लोग अब आपका साथ देंगे और आपका रुका हुआ काम पूरा हो जाएगा। इस अवसर का फायदा उठा कर अपने कागजी काम को पूरा कर लें। इससे आपका काम सुचारु रूप से चलता रहेगा। इससे आपकी छवि भी सुधरेगी। आपकी बढ़ी हुई आय, सही जीवन जीने में मदद करेगी। भले ही आपको सही वित्तीय सफलता थोड़े दिनों के बाद मिलने वाली है, लेकिन आप आज ही विलासिता पर खर्च करने के लिये तैयार हैं।  आज आपके पास जितने भी संसाधन हैं, उनका प्रयोग समाज के कल्याण में करें। साथ ही अपनों को खुश करने का भी प्रयास करें। आप ऐसे व्यक्तित्व हैं, जिनकी बातों को इन दिनों प्रबन्धन द्वारा विचारणीय माना जाने लगा है। यही वो समय है, जब आपको अपने मन की बातों को प्रबन्धन के सामने रख देना चाहिए। इसके सकारात्मक परिणाम मिलने की प्रबल संभावनाएं हैं। ध्यान रहें जो भी कहें वह आपके और आपकी संस्था के हित में हो। आर्थिक मामलों में जो आपको नुकसान हुआ है उसकी भरपाई करने के लिए बड़े जोखिम वाला कोई निवेश ना करें, अन्यथा नुकसान और बड़ा होगा।  आज शायद आपको अपने घर अथवा व्यवसाय के बारे में कोई महत्वपूर्ण निर्णय लेना पड़े। फैसला करने से पहले बुरे भले का विचार कर लें तो अच्छा होगा। आज अपने कार्यक्षेत्र में आप कुछ नए संबंध बनाएंगे, जिनसे आपको भविष्य में लाभ मिलेगा। नए लोगों से मिलने को तैयार रहें व अपने साथियों से गहराई में बात करें। यदि आपका अपना व्यवसाय है, तब आज का दिन आपके लिये ही बना है। नवीन कार्य बड़ी तेजी से आएंगे और वर्तमान कार्य भी सही तरीके से चलते रहेंगे। यदि आपकी राजनीतिक पकड़ अच्छी है, तब ये समझ लीजिये कि आज काफी बडा लाभ किसी विकल्प के रूप में आपको मिलने वाला है।  यदि आपके काम में यात्रा करना शामिल है तो आज का दिन यात्रा करते हुए ही गुजरेगा। तनाव भरी होने के बावजूद ये यात्रा आपको भविष्य के लाभ देगी। यदि आप यात्रा एजेन्ट हैं तब बहुत से यात्रियों के लिये आपको काम करना पड़ सकता है। आपके अधिकारी आपका काम देख रहे हैं और आपके प्रदर्शन के हिसाब से सकारात्मक या नकारात्मक कुछ भी निर्णय हो सकता है। यह अचल सम्पत्ति जैसे व्यवसाय को अंतिम रूप देने का समय है। यह उचित समय है जब आप अपनी निवेश की गई सम्पत्ति को बेच डालें। यदि आप सही खरीददार का चुनाव कर लें तो यह आपको सर्वाधिक लाभ दे सकती है। आज आपको अपने कीमती सामान को ध्यान से रखने की जरूरत है वरना आपको कोई सामान खो सकता है। व्यवसाय से जुड़ा कोई फैसला लेते वक्त आप सावधान रहें, ताकि कोई आप को ठगे नहीं। वैसे जहां तक आर्थिक मामलों का सवाल है, आपके लिए आज का दिन अच्छा है। अपनी आर्थिक स्थिति मजबूत करना चाह रहे हैं तो फैसला लेने की अपनी क्षमता को और विकसित कीजिए। आप किसी बुरे सपने के कारण दिन भर परेशान रहेंगे। आज आप अपने परिवारजनों या दोस्तों के साथ कहीं बाहर घूमने जा सकते हैं। आज के दिन आपको अपने समूह के सदस्यों का सहयोग लेना होगा। इसके लिये प्रेरणास्पद विचार साथ में रखने होंगे, जिससे समूह एक साथ चल सके। सभी को ये बता दें कि आपकी उनसे क्या अपेक्षाएं हैं व उन्हे कैसे सारा काम करना है। अपने नेतृत्व के कौशल को दिखाने का यह सही समय है। आज आपको खर्चे के मामले में अपने ऊपर नियंत्रण रखना होगा। सिर्फ जरूरी बिलों का ही भुगतान करें। ध्यान रहे आज कुछ भी काम करते समय आप लापरवाही ना बरतें वरना खुद को चोट भी लग सकती हैं।  आज जरूरत पड़ने पर आपको मदद जरूर मिलेगी। कोई सत्ताधारी मुसीबत के समय आपकी मदद को आगे आएगा। इस सहायता का उपयोग करने में बिल्कुल भी ना हिचकिचाएं। आज आर्थिक मामलों को लेकर आप कुछ दबाव में रहेंगे, लेकिन आप इससे परेशान नहीं होंगे, बल्कि आसानी से इस हालात से निपट लेंगे। अपना लक्ष्य निर्धारित कीजिए फिर उसे पाने के लिए एक ठोस योजना बनाइये, फिर देखिए सारे दबाव के बावजूद आप अपने लक्ष्य को छू रहे हैं। आज आपकी सेहत में अच्छे बदलाव नजर आएंगे। हालांकि शुरू किया गया व्यायाम आपके लिए अच्छा परिणाम लेकर आएगा। आज कल आपके दिमाग में विदेश में पढ़ाई करने या वहां जा कर करियर बनाने का विचार चल रहा है। इस बात के बारे में आपको गंभीरता से सोचना चाहिए। विदेश में सभी अवसरों को ध्यान में रख कर चुना गया अवसर आपको लाभ देगा। आज आपको ये जानकर खुशी होगी कि आपका नकदी का स्तर उतना बढ़ गया है जितनी कि आपको आवश्यकता थी। इससे आप अपनी मर्जी के मुताबिक खर्चा तो नहीं कर पाएंगे, लेकिन कम से कम किसी से ॠण लेने की आवश्यकता नहीं रहेगी। आज अपने धन को लेकर थोड़ा सम्भल कर चलें, आने वाले कठिन समय में आपको अपने इस कदम पर खुशी होगी। आज आपको आग से बेहद सतर्क रहने की आवश्यकता हैं। आज आप अपने रुके हुए कामों को पूरा करने की कोशिश करेंगे। आज आप अच्छे परिणाम देने वाले उपायों पर ही ध्यान देंगे। नई योजना में आपको अपनी सच्ची भावनाओं व रचनात्मकता को अभिव्यक्त करना चाहिए। अनुभवी लोगों की सलाह लेने से आपको लाभ ही होगा। अगर आप अपने काम को पूरा कर सके तो आज आप पाएंगे कि भविष्य में आपके करियर में तेजी से सुधार आएगा।वास्तव में आज आपको निश्चित रूप से पुरानी पैतृक संपत्ति जमीन-जायदाद या आभूषण के रूप में प्राप्त होगी। यह आप के द्वारा कमाया हुआ धन नहीं है अत: यह आप के लिए एक आकर्षक इनाम है। ये समय प्रतियोगी परीक्षा में भाग लेने के लिए अच्छा है। आपको सफलता जरूर मिलेगी। आज आपके सभी रुके हुए काम पूरे हो सकेंगे। सिर्फ आपको उन पर एक बार नजर डालनी होगी। आपमें से जो लोग अपना डिपार्टमेंट बदलने की सोच रहे हैं, वो आज ऐसा कर सकते हैं। यदि आप नियमित निवेश करते हैं, तो आज शेयर बाजार में आपको लाभ मिलने की संभावना है। यदि ये आपका प्रथम प्रयास है, तब प्राप्तियां औसत हो सकती है, लेकिन सही चुनाव व विकल्पों पर ध्यान देने से आप आज लाभ अवश्य कमा सकते है। इस अवसरों से भरे समय का पूरा आनंद उठाएं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए अक्टूबर के पहले सप्ताह में किसका प्यार चढ़ेगा परवान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-29th-september-to-5th-october/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 07:11:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-love-astrology-29th-september-to-5th-october/</guid>
      <description>हर समय ग्रह नक्षत्र बदलते हैं, जिनका असर हमारी जिंदगी पर होता है। प्रेम भी हमारी इस जिंदगी का अहम हिस्सा है। कोई अनजान अपना बन जाता है। इस प्रेम की एक अलग ही दुनिया है। ग्रह नक्षत्रों का बदलवा को भी प्रभावित करता है। कभी उम्मीद से ज्यादा प्यार मिलता है तो कभी साथी के साथ अनबन रहती है। जानिए अक्टूबर माह का पहला सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए। यह सप्ताह प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है। आप दोनों के बीच जो भी गलतफहमियां पैदा हुई होगी वह सभी इस समय दूर हो सकती हैं। आप दोनों फिर से एक-दूसरे के करीब आ सकते हैं, लेकिन इस समय एक बात का ख्याल रखें कि आपका कोई मित्र आपको कितना भी भड़काने का प्रयास क्यों ना करें आप अपनी बुद्घि से सोचकर ही फैसला लें। सप्ताह का पहला भाग आपके लिए परेशनियों से भरा रह सकता है। चिंता और उलझन में डूबे रहने की बजाय अगर आप अपने प्रेमी के साथ मिलकर समस्या का हल निकालने का प्रयास करेंगे तो ज्यादा बेहतर होगा। भावनाओं में बहकर कोई भी निर्णय जल्दबाजी में ना लें। भावुकता में बहकर अकसर आदमी गलत निर्णय ले लेते हैं। सप्ताह का दूसरा भाग पहले से बेहतर होगा, लेकिन अंतिम भाग को ज्यादा अच्छा कहा जा सकता है। सप्ताह का पहला भाग प्रेम संबध के नजरिए से बढ़िया कहा जा सकता है। आपको प्रेम का कोई भी अवसर मिलता है तब आप उसे किसी भी कीमत पर गंवाना नहीं चाहेंगे। सप्ताह के मध्य में आप किसी गलत संगत के शिकार भी हो सकते हैं, इसलिए बुरे मित्रों से उचित दूरी बनाकर ही रखना आपके लिए हितकर होगा अन्यथा इसका आपके संबंध पर भी बुरा असर हो सकता है। सप्ताह का पहला भाग प्रेम संबंधों के लिए मिला-जुला रहेगा। इस समय आपके संबंध बनते बिगड़ते रहेंगे। किसी बात को लेकर उनमें तनाव बना रह सकता है। आपका प्रेम मित्रों अथवा पास पड़ोस में चर्चा का विषय बन सकता हैं। सप्ताह का मध्य भाग कुल मिलाकर बेहतर रहेगा। इस बीच आप उत्सहित रहेंगे, लेकिन सप्ताह के अंतिम भाग में आपका मूड फिर बदलेगा। आप फिर से अपने प्रेमी के प्रति दूरी का अनुभव कर सकते हैं। सप्ताह का पहला भाग खर्चों से भरा रह सकता है। इसलिए आप प्रेमी के साथ घूमने-फिरने अथवा शाॅपिंग आदि पर जाने का प्रोग्राम ना बनाएं, जितनी चादर हों उतने ही पांव फ़ैलाना आपके लिए अच्छा रहेगा। यदि गलती से आपकी जेब हलकी हो गई तब पूरे माह आपका आर्थिक स्तर डांवाडोल रह सकता है। आपको अपने कॉल्स को भी नियंत्रण में रखना होगा अन्यथा उससे भी आपके खर्चो में वृद्धि हो सकती है। सप्ताह के अंतिम भाग को आपके प्रेम संबधों के लिए मिश्रित फल देने वाला कहा जा सकता है, क्योंकि इस समय परिवारिक समारोह में व्यस्त रहने से आप प्रेमी को ज्यादा समय नहीं दे पाएंगे। सप्ताह के आरंभ में आपको पारिवारिक कामों के सिलसिले में घर से बाहर रहना पड सकता है। जिससे प्रेम संबधों में भी कुछ दूरियां आ सकती है, क्योंकि आप हो मनमौजी आदमी, जहां चार लोग मिल जाते हैं वही महफिल जम जाती है। आपके इस व्यवहार से आपका साथी नाराज हो सकता है। प्रेमी की भावना का ध्यान रखें। सप्ताह के दूसरे भाग में भी आपकी भाग-दौड ज्यादा ही बनी रह सकती है जिससे प्रेमी से अब बातचीत भी कम हो सकती है। सप्ताह के अंत में प्रेमी को मनाने के लिए काफी जतन करना करना पड़ सकता है। आपके बहुत से मित्र सोशल साईट्स पर बने है तब आप आंखें मूंदकर उन पर विश्वास नहीं करना चाहिये। किसी से मिलने का वादा कर के आप मिलना जाना चाहते हैं तब ऐसी जगह का चुनाव करे जहां चहल-पहल अधिक हो। किसी सुनसान अथवा वीरान जगह पर ना जाएं। सोशल साईट से बने मित्रों पर आँख बंद कर के कतई विश्वास ना करें, इससे आप बिना कारण गलत इल्जामों में भी फंस सकते हैं। सप्ताह का मध्य भाग आपके लिए ज्यादा दिक्कतें देने वाला रह सकता है क्योंकि इस समय बिना बात लांछन भी लग सकता है। सप्ताह का पहला और दूसरा भाग आपके प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहे जा सकते हैं। इस समय में आप प्रेमी के साथ प्रेम संबधों को मधुर बनाने का स्वयं प्रयास करेंगे। किसी तरह की जिद भी आप नहीं करेगें, क्योंकि अपनी गलती मानने से आप संबंधो को और भी मजबूत कर सकते हैं। घर में विवाह की बात आपको अपने सपनों के राजकुमार से मिला सकती है अर्थात आपके प्रेम संबंधों के विवाह में बदलने की बात हो सकती है। प्रेम संबंधों के लिए यह सप्ताह मिलेजुले फल देने वाला रह सकता है। आप अपने प्यार को पाने के लिए काफी बेचैन रह सकते हैं और भावनाओं में बह भी सकते हैं। साथी के साथ रिलेशन बनते-बिगडते रहेंगे, लेकिन परेशान न हों। आपको अच्छे सुकून भरे पल मिलेंगे जो आपके सारे तनाव को दूर कर देगें। आपको अपने प्रेमी का साथ मिलेगा और आप उसके साथ सकुन से भरे कुछ पलों को बिताएंगे। सप्ताह का आरंभ आपके लिए अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। बिना किसी खास वजह के प्रेमी की नाराजगी जहिर हो सकती है। ऐसा भी हो सकता है कि आप किसी अनजान व्यक्ति के नजदीक जाएं, लेकिन जैसा आप सोच रहे होंगे वैसा ना होकर कुछ उलटा ही घट जाए। प्रेम का यह रिश्ता आपको दूरी का दर्द भी दे सकता है इसलिए प्यार में जल्दबाजी़ करना अच्छा नहीं है। आपका काम भी आपको अपने प्यार से दूर रख सकता है, इस कारण आप अपने साथी से अपने दिल की बात शेयर नहीं कर पाएंगे और यह दूरी गलतफहमियों को भी उत्पन्न कर सकती है। सप्ताह का आरंभ तो प्रेम संबधों के लिए अनुकूल कहा जा सकता है, क्योंकि इस समय आप एक-दूसरे से सुख दु:ख बांट सकते हैं, लेकिन दूसरे भाग से आपकी परेशानियों का दौर शुरु हो सकता है। यह भाग प्रेम संबंधों के लिए अनुकूल नहीं कहा जा सकता है। इस समय आपके बीच वाद-विवाद बढ़ सकता है। अगर किसी से प्रेम का इजहार करने की सोच रहे हैं तो इस हफ्ते रुक जाना ही बेहतर होगा। जिन लोगों के प्रेम संबंधों में पहले से ही तकरार चली आ रही है वह टूटने की कगार पर पहुंच सकते हैं, क्योंकि सप्ताह का आरंभ लडाई-झगडों से हो सकता है। इस समय आपको समझ नही आएगा कि क्या किया जाए। आप खुल के खुद कभी कुछ कहते नहीं है तो ऐसा ही होगा। संबधों को बचाना चाहते हैं तो आपको अपने मन की बात मन ही में ना रखकर बोल देनी चाहिये । इस समय आपके प्रेमी की सेहत भी बिगड़ने की संभावना बन रही है, इस कारण भी आप काफी परेशान रह सकते हैं और भाग-दौड़ भी आपकी बढ़ सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों के पक्ष में रहेंगे सितारे, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-28th-september/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 07:05:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-28th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपको अपने परिवार की तरफ से कोई व्यावसायिक प्रस्ताव मिल सकता है, जिसके बारे में आप विचार करेंगे। शायद पहले आप इस व्यवसाय से नहीं जुड़ना चाहते थे, लेकिन अब इस बारे में सोच रहे हैं। लेकिन अभी भी आप समझ नहीं पा रहे हैं कि आपको क्या करना चाहिए। जो भी निर्णय लें, सोच समझ कर लें क्योंकि अगर एक बार आप इस व्यवसाय में घुस गए तो फिर उसे छोड़ना मुश्किल हो जाएगा। आज आप लम्बी अवधि के लिए किसी सौदे पर निवेश कर सकते हैं। आपको यह अवसर जल्दी से ग्रहण कर लेना चाहिए। आपके भाग्य में किन्ही स्त्रोतों से जमीन प्राप्त करने का योग है।  आज आप किसी कानूनी झगड़े में फंस सकते हैं, सावधान रहें। झगड़े को आराम से बिना किसी वकील की मदद के सुलझाने की कोशिश करें। अगर आपको लगता है कि आज बिना कानूनी मदद के काम नहीं चलेगा तो भी बात को ज्यादा ना बिगड़ने दें। कानूनी झगड़ों को सुलझने में बहुत समय लग जाता है। यह समय आपके लिए अपने दिमाग को बुध्दिमत्तापूर्ण तरीके से प्रयोग करने का है ताकि व्यवसाय के नये अवसर तलाश किये जा सकें। इस समय आर्थिक सफलता के लिए कुछ गम्भीर प्रयास किये जाने की आवश्यकता है।  घर पर छाई उदासी आज आपकी चिंता का कारण बनेगी। आपको जरूरत है कि परिस्थितियों को समझें और ये जानने की कोशिश करें कि गलती किससे, कहां हुई। अपनी तरफ से अपने गुस्से पर काबू रखने की कोशिश करें। आपके गुस्से के कारण आपके रिश्तों में दरार पड़ सकती है। अपना सारा ध्यान दोस्तों व रिश्तेदारों से अपने रिश्तों को मजबूत बनाने मे लगाएं। यदि आप पिछले कुछ दिनों से बेरोजगारी की स्थिति में हैं तब आज का दिन कुछ शुभफल लेकर आ सकता है। आज किसी अनापेक्षित स्रोत से आपको अवसर मिलने की संभावनाएं बन सकती हैं।  आज आपको उच्च अधिकारियों की वजह से शायद कुछ परेशानियों का सामना करना पडे। ये समय सोच-समझ कर कदम उठाने का है। आपके आस-पास का वातावरण कुछ खास अच्छा नहीं है इसलिए जरा सावधानी से काम लें वरना किसी मुसीबत में फंस सकते हैं। समझदारी इसी में है कि ये जानने की कोशिश करें कि बात कैसे और कहां बिगड़ी और उसे सुधारने की कोशिश करें। आज आपको ऐसी सम्पत्ति हाथ लगेगी जिसकी आपने कभी कल्पना भी ना की होगी। या यह भी हो सकता है कि आप जुआ खेलें और जीत जाएं। आज आप देखेंगे कि जितने रूपये आप घर से लेकर चले थे उससे अधिक आप की जेब में हो सकते हैं।  यदि आप बेरोजगार हैं तब आज का दिन आपके लिये शुभ समाचार ला सकता है। हो सकता हे कि ये आपका वो काम न हो, जिसे आपने सोचा था, लेकिन इससे आपकी स्थिति में तो सुधार अवश्य ही होगा। इस दौरान आपको अपने आप को आगे बढ़ाने के लिये ज्ञान का अर्जन करना चाहिये। कभी-कभी कुछ दान देना ठीक ही होता है। इससे टैक्स तो बचता ही है पुण्य भी कमाया जाता है। याद रहे आपके पास कुछ आ रहा है तो उसे आगे भी दीजिए। आखिरकर आप कुछ देंगे तो पाने के भी सही हकदार आप ही बनेंगे।  आज आप अपनी जिंदगी में किसी ऐसे व्यक्ति के आने की उम्मीद कर सकते हैं, जो अच्छे के लिए आपके जीवन में बहुत कुछ बदल देगा। आप अचानक ही शायद किसी ऐसे व्यक्ति से मिलें जो आपको आपके व्यावसायिक या निजी जीवन से संबंधित सलाह देगा। अपने बड़ों से सलाह लेने के लिए तैयार रहें, क्योंकि उनके अनुभव व समझ से आपको बहुत लाभ मिलेगा। यदि आप संबंध में हैं तो कुछ समय से आपको रुकावटों का सामना करना पड़ रहा है। अपने साथी से गलतफहमी के चलते संबंध खराब हो गए हैं। कुछ क्षेत्रों में ध्यान देने की जरूरत है व आपस में बातचीत से पहले आत्मचिन्तन करें। आज बिना किसी कारण आपके दिल में उदासी छाई रहेगी। लेकिन आप चिंता ना करें ये उदासी जल्दी ही खत्म भी हो जाएगी। इस समय आप बहुत असुरक्षित महसूस कर रहे हैं। लेकिन जल्दी ही आप अपनी जिंदगी में सुरक्षा और स्थिरता पाएंगे। ये डर जिंदगी की राह में छोटे-मोटे गढ़्ढ़ों जैसा ही है। आज का दिन अपने साथी के साथ भरपूर प्यार एवं मनोरंजन में गुजरेगा। आज आप अपने मनोरंजन व खुशियों पर अपना कुछ पैसा खर्चेंगे। आर्थिक प्रबंधन में अपने महारथ और सकारात्मक सोच की बदौलत आप आसानी से अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे।  आज का दिन खूब मजा करने का है, इसका पूरा लाभ उठाएं। इस समय आपको अपनी रोज की दिनचर्चा से छुट्टी लेनी चाहिए। आज आपके सामने अनेकानेक नवीन अवसर आएंगे। लेकिन उनका लाभ उठाने के लिये आपको सही योजना पर अमल करना होगा। आज आप अपने बेहतर भविष्य के सपने देख सकते हैं। अपनी योजनाओं को अच्छे से बनाकर उनका संपूर्ण विकास होने का तरीका तय कर लीजिये। अगर आप अपने लाभ को और अधिक बढ़ाना चाह रहे हैं तो आज इस दिशा में भरपूर कोशिश करने का दिन है।  आज आपका अपने परिवार के लोगों के साथ झगड़ा होने की प्रबल संभावना है। इसलिए जरा अपनी कथनी पर काबू रखें। अगर आप किसी करण उत्तेजित हो भी जाएं तो बात को समझते हुए अपने गुस्से पर काबू रखें। किसी बहस में पड़ने से आपकी सेहत पर भी बुरा असर पड़ेगा। आप सामाजिक जीवन के हर क्षेत्र में बहुत अच्छा प्रदर्शन करेंगे। चाहे वो कोई अध्यापक हो, किसी एन जी ओ से जुड़ा कोई क्षेत्र हो या फिर कोई विख्यात व्यक्तित्व हो। आज का दिन आपके अपने लिये है इसलिये इसे अपने लिये ही बना रहने दें।  जहां तक कीमती सामान की बात है तो आपको सतर्क रहना होगा क्योंकि आज कुछ कीमती वस्तु खोने के संकेत हैं। अच्छा होगा कि आप अपना मानसिक संतुलन बनाए रखें और अपने सामान को सुरक्षित रखें।सितारे आज आपकी जिंदगी में कुछ हैरतअंगेज चीजें ला सकते हैं। मौके का लाभ लें। आज का दिन संपत्ति अथवा शेयर बाजार में निवेश करने के लिये शुभ है। लेकिन निवेश से पहले अपने समस्त अवसरों व विकल्पों को सही तरीके से जांच लें। थोड़े समय का निवेश व लंबे समय का लाभ, ये आपका आज का लक्ष्य होना चाहिये।  आज आपको अपने कार्यालय और घर पर नाजुक मुद्दों को सुलझाने के लिए अपनी चतुराई और समझ का इस्तेमाल करना होगा। आज के दिन आपसी रिश्ते बनाएं एवं उन पर अपना ध्यान केन्द्रित करके अमल करें। अपने साथी को अपनी भावनाओं से अवगत कराएं, जिससे आपको सकारात्मक फल भी प्राप्त हो सके। आज अपने ग्राहकों से मिलने के लिए समय शुभ है, इसलिए आप बाहर जा कर इनसे मिल कर अपने संबंधों में सुधार ला सकते हैं। आज किसी के साथ कोई साझेदारी करते हुए या कोई लेन-देन करते हुए सावधान रहें। जरूरी नहीं हर किसी का प्रस्ताव नकार ही दें। अभी के रिश्ते से दूर हटकर रिश्ता बनाने की कोशिश ना करें। वह आपके लिए समस्यायें खड़ी करने के अलावा आपको कुछ नहीं देगा। आज आपको अपने करियर के बारे में गंभीरता से सोचना चाहिए। आपके प्रयासों के परिणाम शुभ ही रहेंगे। जन-संपर्क से जुड़े लोगों के लिए आज का दिन बहुत ही शुभ रहेगा। अगर आप मौके का लाभ उठा सके तो एक अच्छा मौका आपका इंतजार कर रहा है। वित्तीय प्रबंधन से जुड़े व्यवसायी अपनी कंपनी में महत्वपूर्ण पद पाने की उम्मीद कर सकते हैं। अपनी संचार क्षमता के दम पर कंपनी के लिए अच्छा लेन देन करने में कामयाब होंगे। कंपनी को आप अच्छा फायदा दिलायेंगे तो जाहिर है कंपनी आपका भी अच्छा ख्याल रखेगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनके हाथों पर बनता हो ऐसा निशान,उन्हें मिलता है अचानक धन लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/such-people-become-millionaires-these-lines-and-marks-on-hand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 11:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/such-people-become-millionaires-these-lines-and-marks-on-hand/</guid>
      <description>के अनुसार हमारे हथेली में रेखाओं के अलावा कई दूसरी तरह के चिन्ह पाए जाते हैं। ऐसे निशान व्यक्ति के भाग्य और भविष्य के बारे में हमें कई तरह की सूचना देते हैं। आज हम आपको ऐसे ही निशानों के बारे में बताने जा रहे हैं जिससे आपके जीवन में धन लाभ कब होगा और कितना होगा, इन बातों का अंदाजा लगा सकते हैं।   जिस किसी भी इंसान की हथेली में ह्रदय रेखा, भाग्य रेखा और सूर्य रेखा तीन से मिलकर त्रिभुज का आकार बनता हो उनको अपने जीवन में समय समय पर अचानक ही धन लाभ मिलता रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों के जीवन में शुभ परिवर्तन होने वाला है, जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-september/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 06:51:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-27th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आपको अपना ध्यान इधर-उधर से हटा कर अपनी जिम्मेदारयों की ओर लगाना चाहिए। आप शायद इस समय पार्टी करना चाह रहे हैं लेकिन इस समय आपके अपने परिवार के साथ समय बिताना चाहिए और उनकी परेशानियों पर ध्यान देना चाहिए। थोड़ी देर से आपको ये महसूस हो रहा है कि अपनी परियोजनाओं को सही समय पर पूरा कर पाना कठिन हो रहा है। ये इसलिये भी है कि आपके आस पास काफी विवाद करने वाले विघ्नकारी लोगों का जमघट है। आपको उन्हें संगठित करने के लिये कुछ करना होगा। अपने कौशल व हिम्मत से आप अपने रास्ते में आने वाली सभी परेशानियों को हल कर लेंगे। आपकी इन खूबियों का जादुई असर होगा व सारी परेशानियां खुद ही खत्म हो जाएंगी।आपकी योजनाएं सुचारू रूप से चलेंगी, आपके साथी आपके प्रदर्शन की सराहना करेंगे और आपके उच्चाधिकारी आपके काम करने के तरीके से खुश होंगे। आज के दिन आपके साथ किसी भी तरह का हादसा या अनहोनी होने के संकेत हैं। इसलिए बेहद सावधानी बरतने की जरूरत हैं। शरीर के ऊपरी हिस्से या फिर सिर पर चोट भी लग सकती हैं। आज आपको खुद पर ज्यादा ध्यान देने की आवश्यकता है और कोशिश करें की आज कोई ऐसा काम ना करें जिसमें ज्यादा शारीरिक मेहनत लगे।  ये अपने परिजनों के साथ किसी समारोह में जाने का वक्त है। कैसे और कब जाएं ये ज्यादा सोचने की बात नहीं है। अगर आपको अपने परिवार के साथ कहीं बाहर जाने का मौका मिल रहा है तो इसका फायदा जरूर उठाएं क्योंकि ऐसे मौके बार- बार नहीं आते। पैसा कमाना मुश्किल लगेगा, एक के बाद एक अड़चन सामने होंगी। आज व्यवसाय में उन मुद्दों को छेड़ने से बचें जो आपके लिए समस्या खड़ी कर दें। क्योंकि आज आपकी राह में कईं अड़चनें खड़ी हैं। प्रापर्टी डीलिंग से संबंधित किसी दस्तावेज पर हस्ताक्षर करने से आज बचें। अगर आज हस्ताक्षर किया तो हो सकता है, आगे चलकर आप किसी बड़ी मुसीबत में घिर जाएं।  आज के दिन आप महसूस करेंगे कि आपको जीवन में एक बार मिलने वाला अवसर नौकरी के प्रस्ताव के रूप में मिला है। हो सकता है कि ये प्रस्ताव आपके वर्तमान स्थान से थोड़ा दूर हो और आपको वहां जाकर बसना पड़े। आज आप यह सुनिश्चित कर लें कि आप आर्थिक अवसरों को प्राप्त करने के लिए अपनी पूरी व्यवसायिक ताकत लगा देंगे। गतिविधियों के क्षेत्र में आज आपको असीमित लाभ होने की संभावना है। आज आपके लिए बेहतर होगा की आप अपनी सारी कुशलता एक अच्छा स्थान ग्रहण करने के लिए लगा दें। और अगर आप अपने कार्य मे सजग हैं तो अवश्य ही आपको समय के साथ आर्थिक रूप से फायदा हो सकता है।  आज आप बहुत ही दयालु मूड में हैं और किसी जरूरतमंद की मदद करना चाहते हैं। आप पाएंगे कि अपने नकारात्मक विचारों को त्याग कर आप ना केवल अपने रिश्तों में सुधार ला पाएंगे बल्कि खुद भी बहुत खुशी महसूस करेंगे। अपनी भावुकता में बहकर आप अपने साथी की तरफ से हतोत्साहित हो जाएंगे। हो सकता है कि आपका साथी आपकी उम्मीदों पर खरा नहीं उतरे, तब भी आपसी मतभेद भुलाकर अपने रिश्तों पर उसका प्रभाव ना पड़ने दें। घर या गाड़ी में निवेश या किसी कर्जा लेने का आवेदन करने के लिए आज का दिन भाग्यशाली है। ग्रह सितारे संकेत दे रहे हैं आज आपके जीवन में शुभ परिवर्तन होने वाला है। अपनी असीमित ऊर्जा के बल पर आप काम के बोझ को आसानी से वहन कर पाएंगे। अच्छी बात ये है कि विषम परिस्थितियों में भी आप बिना किसी परेशानी के आसानी से काम कर लेंगे। लेकिन, इस बात का ध्यान रखें कि काम के बीच में आप आराम भी करते रहें। अपने दृढ़ संकल्प और हिम्मत के दम पर आप अपनी आमदनी को बढ़ाने में सफल होंगे। जरूरी है कि इस वक्त आप अपने काम पर ध्यान लगाये रखें। अपने अनुभव और रचनात्मक ऊर्जा के सहारे आप अपना आर्थिक लक्ष्य पा लेंगे। आर्थिक लाभ के कुछ नये मौके अाजमायें इस दिशा में सकारात्मक ऊर्जा के साथ आगे बढ़ें, सफलता मिलेगी।  आज आपकी खुशियों का कोई ठिकाना नहीं रहेगा। आज आप अपने परिजन अथवा दोस्तों के साथ किसी खुशी का उत्सव मनाएंगे या फिर कहीं बाहर घूमने जाएंगे। आपकी संप्रेषण कला, आकर्षक व्यक्तित्व व विषम परिस्तितियों में भी आसानी से काम कर लेने की क्षमता के कारण व्यावसायिक क्षेत्र में आपको सफलता मिलेगी। इससे प्रेरणा ले कर और मेहनत से काम करने की कोशिश करें। आप अपनी गाड़ी या अपना घर बेचना चाह रहे हैं तो इसका अखबार में या इंटरनेट पर विज्ञापन आज ही दे दें। इस दिशा में किया गया आज का प्रयास सार्थक होगा। गाड़ी बदलने की सोच रहे हैं तो आप पायेंगे कि आज आपको मनचाही गाड़ी मिल गई। आज आपका आत्म विश्वास शिखर पर रहेगा। इसका पूरा लाभ उठाएं। आप अपने आत्म विश्वास व सकारात्मक सोच से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित करेंगे। हो सकता है कोई आपसे प्रभावित हो कर कोई अच्छा सा अवसर प्रदान करें जिसे आप बिल्कुल खोना नहीं चाहेंगे। यदि आप सेवा के क्षेत्र में काम करते हैं तब आज का दिन विशेष फल देने वाला है। आपको ये ध्यान रखना है कि आप अपने व्यापार का सही विज्ञापन व विस्तार कर रहे हैं जिसके सही फायदे आपको मिल सकें। आज आपको बोनस व विशेष लाभ मिलने की भी संभावना है।  आज आपको अचानक ही अपने भाग्य में परिवर्तन की अनुभूति होगी। आज आप जो भी काम करेंगे वो आपको आकर्षण का केंद्र बना देगा। आपके हंस मुख स्वभाव के कारण आज आपके नए दोस्त बन सकते हैं और कुछ व्यवसाइसों के साथ भी आपके अच्छे संबंध बन सकते हैं। भाग्य आपके साथ है इसलिए आज आप लॉटरी में भी भाग्य आजमा सकते हैं।फिल्म जगत से जुड़े लोगों के लिये आज का दिन महत्वपूर्ण है। आज किसी भी मौके को ना चूकें। व्यावसायियों को अपने कार्यक्षेत्र या मित्रों की ओर से अच्छी खबर मिलने की संभावना है। इन अवसरों को हाथ से ना जाने दें। इन सफलताओं से आर्थिक लाभ भी मिलेगा।  पैसे रूपये के हिसाब से आज आपके लिए अच्छा दिन है। आज किया कोई भी लेन देन आगे चलकर अच्छा लाभ देगा। आप पायेंगे कि आपका बैंक बैलेंस बढ़ रहा है और खर्चे के मुकाबले आय अच्छी हो रही है। यह स्थिति एकदम अद्भुत है। इसलिए जितना हो सके खर्चे रोकिए और अपनी स्थिति और मजबूत करने के लिए ज्यादा से ज्यादा बचत कीजिए।कुछ भी गलत खाने से आज आपको पेट दर्द हो सकता हैं। सही और सन्तुलित भोजन का आहार कर आप पाऐंगे कि आपके शरीर का ऊर्जा स्त्रोत पहले से बढ़ रहा है और वजन घट रहा है। आज शायद आप अपनी संस्था के उच्च अधिकारी या फिर किसी दोस्त से बेकार की बहस कर बैठेंगे। गलत लोगों के साथ कहीं आप भी कोई गलती ना कर बैठें या फिर दूसरे लोग आपको गलत ना समझने लगें इसलिए बहस में ना पड़ें तो अच्छा है वरना आपको पछताना पड़ सकता है। आज आपको लगेगा कि रुपये पैसे से किसी की मदद करनी चाहिए। क्योंकि आपको पता है कि ऐसे नेक कामों का भविष्य में अच्छा फल मिलता है। आपके अपने खर्चे पूरे हो रहे हैं तो दूसरों के लिए थोड़ा बहुत करने में आपका कुछ जाता भी नहीं। आपको मन की खुशी मिल रही है, और क्या चाहिए। आज आप शांति पूर्वक घर पर किसी झगड़े को सुलझाने की कोशिश करेंगे। अगर आपके और परिजनों के बीच कोई बहस हो जाए, तो आप अपने आप को उन लोगों के बीच फंसा हुआ पाएंगे। अगर आपको अपने कैरियर को ले कर कोई उलझन है तो उसको सुलझाने की दिशा में कदम बढ़ाएं। आज उन लोगों को ढूढ़ें जिन्होंने अपने कैरियर में बहुत सफलता प्राप्त की है। उनसे आपको ये समझने की कोशिश करनी चाहिए कि वो उस स्थान तक कैसे पहुंचे हैं। उनके द्वारा किये गये चुनावों और गलतियों से आप बहुत कुछ सीख सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में भूलकर भी न करें ऐसी गलतियां, देवी लक्ष्मी होती हैं नाराज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-forget-that-such-mistakes-at-home-goddess-lakshmi-was-angry/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-forget-that-such-mistakes-at-home-goddess-lakshmi-was-angry/</guid>
      <description>अभी का पर्व चल रहें हैं और इसके बाद विजयदशमी का त्योहार मनाया जाएगा जो कि अच्छाई पर बुराई जीत के रुप में मनाया जाता है। 19 अक्टूबर को दीपावली मनाई जाएगी, जिसमें मां लक्ष्मी अपने भक्तों पर धन बरसाने के लिए आपके घरों में वास करने के लिए आएंगी। ऐसे में आज हम आपको ऐसी कुछ कामों के बारे में बता रहे हैं जिसके करने से माता लक्ष्मी नाराज हो जाती है और आपके घर में नहीं रुकती हैं।  पढ़ें-  माता लक्ष्मी उन्हीं घर में निवास करती हैं जहां पर साफ सफाई का विशेष ध्यान दिया जाता है क्यों मां लक्ष्मी को साफ-सफाई बहुत पसंद होती है। घर में ऐसी वस्तुओं को न रखें जिससे घर में नकारात्मक ऊर्जा फैलती हो। बेकार की चीजों को जमा कर न रखें। हिन्दू धर्म में तुलसी के पौधे का विशेष महत्व होता है। जो व्यक्ति बिना नहाए हुए तुलसी के पत्ते तोड़ कर उनका इस्तेमाल देवी-देवताओं की पूजा करते है उनके द्वारा की गई पूजा स्वीकार नहीं होती है और धन की देवी माता लक्ष्मी भी उनके घरों से दूर हो जाती है। अगर आप अपने घर में देवी लक्ष्मी की मूर्ति रखते है तो उनके साथ घर में भगवान कुबेर की मूर्ति या तस्वीर को रखना भी शुभ माना जाता है। घर में पैसे की कमी को दूर करने के लिए माता लक्ष्मी के साथ भगवान कुबेर की मूर्ति जरुर रखें। पूजा करते समय देवी-देवताओं की पूजा करते समय दीपक का विशेष ध्यान रखना चाहिए। पूजा के समय शुद्ध घी का दीपक अपनी बांई ओर वहीं तेल का दीपक अपनी दाहिनी ओर रखना चाहिए। ऐसा नहीं करने से माता लक्ष्मी की कृपा प्राप्त नहीं होती। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज इन राशि वालों को आर्थिक लाभ के बड़े अच्छे मौके मिलेेंगे, जानिए अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-september/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 07:03:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-26th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। आज आप खुद को सही मायने में जानने की कोशिश करेंगे। आप अपनी मान्यताओं पर ध्यान देंगे। इसी राह पर चलते रहें क्योंकि इससे आपको बहुत खुशी मिलेगी। आज का दिन काम और वित्तीय क्षेत्र में उत्पादक रहेगा। आपकी सोची हुई पदोन्नति भी आपको मिल चुकी है। आपको अपने समर्पण और निरंतरता का प्रतिफल मिल रहा है। आमतौर पर आर्थिक रूप से आज आपके लिए अच्छा दिन है। कोई आर्थिक समस्या नहीं खड़ी होगी और आप की आय के साधन भी सुदृढ़ व स्थिर रहेंगे।  आपके परिवार का कोई सदस्य अथवा कोई मित्र आपको निराश कर सकता है और आपके सामने कोई परेशानी भी खड़ी कर सकता है। आज का दिन आपकी खुशियों से भरपूर दिन होगा। आप अपने साथी के साथ अकेले में समय बिताकर अपनी बोरियत को दूर करेंगे। उन मूल्यवान पलों को अपनी यादों में समेटने का प्रयास करें, जिन्हें जिंदगी भर याद रख सकें। आप सावधान रहें क्योंकि आज आपकी कोई प्रिय वस्तु के खोने का भय है। यह तय कर लें कि आप को जानकारी है कि आपने अपनी सभी मूल्यबान वस्तुएं कहां-कहां रखी हैं तथा उन्हे असावधानी से ना रखें ताकि उसके नुकसान से आपको पछतावा ना हो।  अपने साथी से दूर रहकर भी सदैव उस पर अपना विश्वास कायम रखें। अपने कान, आंख खुले रखकर ध्यानपूर्वक उसकी बात सुनें। दूर रहते हुए भी आपस में रिश्तों की गरमाहट आपके आपसी व्यवहार व बातचीत से बनी रहेगी। शारीरिक रूप से एक साथ न रहते हुए भी आप मानसिक रूप से एक दूसरे से जूड़े रहें। आज विदेश से आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। कहीं दूर से आसानी से पैसा मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेश में निवेश किया है या विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है तो आज वह दिन है।  आपकी सफलता से आपके आस-पास के लोगों को ईर्ष्या होगी। पूरी कोशिश करें कि ये नकारात्मकता आप पर हावी ना होने पाए। सच्चाई ये है कि आपके लिए ये समय अपनी सफलता की खुशी मनाने का है। अगर आपके मन में कोई ईर्ष्या है तो उसे दिल से निकाल दें और अपने बारे में अच्छा महसूस करें। करियर में आर्थिक लाभ के नये मौके सामने आयेंगे। ऐसा भी वक्त आयेगा जब आपको अपनी क्षमता दिखाने का मौका मिलेगा। अपनी क्षमता और योग्यता दर्शाने के लिए ऐसे किसी भी मौके का भरपूर फायदा उठाइये। आप अपनी योग्यता को कम करके मत आंकिये। अगर आप अपने कार्यक्षेत्र और आर्थिक क्षेत्र में थोड़ा जोखिम उठाते हैं तो यह तय है कि आगे आपको इसका बड़ा फायदा मिलने वाला है। शाम को आपके किसी सामाजिक समारोह में जाने के संकेत हैं। आप कहीं बाहर घूमने भी जा सकते हैं या फिर अपने दोस्त के घर हुए समारोह में भाग ले सकते हैं। आज आप अपनी मेहनत व साथियों की मदद से सफलता प्राप्त कर सकेंगे। अपने समूह में सभी को उत्साहित करके एक साथ काम करें। उनको ये बताएं कि आप उनसे क्या चाहते हैं और जिस मदद की उन्हें जरूरत है, वो उनके दें। साथ मिल कर आप बहुत आगे तक जा सकते हैं। आज विदेश से आपको लाभ मिलने के संकेत हैं। यदि आपने विदेशों में निवेश किया है अथवा विदेश से किसी अच्छे समाचार की प्रतीक्षा है, तो आपकी इच्छा पूरी होगी, खुशखबरी मिलेगी।  आपका दिमाग आज तेजी से काम करेगा जिसका उपयोग आप भविष्य की योजनाएं बनाने में करेंगे। अगर आप केवल अपने लक्ष्यों पर ध्यान दें तो बाकी सब कुछ खुद ही योजनानुसार होता चला जाएगा। आज कार्यस्थल पर अपने स्वभाव पर नियंत्रण रखें। धैर्य रखने में काफी मेहनत की आवश्यकता होती है और आज आपको धैर्य की जरूरत होगी। आपमें से कुछ काफी अच्छे से काम कर रहे होंगे और आप को भी अच्छा काम मिलेगा। अच्छे - अच्छे ख्वाब दिखाने वाली योजनाओं के झांसे में आज नहीं आयें। अपनी समझ का इस्तेमाल कीजिए और अपना पैसा अभी बचा कर रखिये।  एक के बाद एक समस्या के कारण आपकी मानसिक शांति भंग हो सकती है। इसका उपाय यह है कि आप एक-एक करके ही समस्याओं को सुलझाएं। अगर आप किसी नई नौकरी की खबर सुनने को बेताब हैं तो वो खबर आपको आज मिल सकती है। अपनी सोच सकारात्मक रखें। बुरे समय का सामना करने के लिए हमें अच्छे विचारों की जरूरत होती है जो कि आपको पास है। इसके लिए आपको अपने सभी विकल्पों को ठीक से खंगाल लेना चाहिए। अगर आप कानून संबंधित काम करते हैं तो आज आप बहुत व्यस्त रहेंगे। हालांकि आपको खुशी होगी कि पिछले मामले आपके पक्ष में हैं। यह आपको बहुत अमीर भी बना सकता है।  आपकी परिस्थिति चाहे जैसी भी हो हिम्मत ना हारें। आज कुछ छोटे-मोटे झगड़े होने की आशंका है। सकारात्मक सोच, कुशल संप्रेषण कला व सबके साथ मिल कर काम करने की क्षमता के कारण आप अपने कैरियर को नई ऊंचाइयों तक ले जा सकेंगे। इससे आपको अपने लंबे समय के उद्देश्यों के प्राप्त करने में तो सफलता मिलेगी ही, वित्तीय लाभ भी मिलेगा। किसी भी काम को नए तरीके से करने का साहस आपको सफलता जरूर दिलाएगा। आज आपको शेयर बाजार में निवेश के लिए सोचना चाहिए क्योंकि आज इससे अच्छी आमदनी के संकेत हैं। झटपट पैसा कमा कर अमीर होने की न सोचें बल्कि सुरक्षित निवेश का विकल्प चुनें जिसमें लाभ होना निश्चित है।  आज उन छात्रों के लिये खुशी का दिन होगा जो इंजीनियरिंग या सीए की परीक्षा की तैयारी कर रहे हैं। सॉफ्टवेयर इंजीनियर्स के लिये भी आज का दिन अवसरों की सौगात लेकर आएगा। यदि आप अपने काम को बदलना चाहते हैं तब आज के दिन किसी सलाहकार की सेवाएं ली जानी चाहिएं। आज आप सबसे पहले अपने वित्तीय सलाहकार से चर्चा करते हुए भविष्य की योजनाओं पर जोर देंगे। ये एक सही निर्णय होगा जिससे आपको अपने सही कार्य पर लौटने में मदद मिलेगी। ये ध्यान रखें कि आप किसी व्यावसायी के पास ही जाएं और उससे मिली हुई सलाह को अमल में लाएं। इन दिनों आपके खर्चे खूब बढ़े हुए हैं। इसलिए खर्चे और आर्थिक स्थिति को लेकर थोड़ा व्यवहारिक बनिये। जब तक बहुत जरूरी न हो जाये कोई भी चीज उधार ना खरीदें। वैसे बाजार की कई आकर्षक चीजें आपको लुभायेंगी, लेकिन खरीदिये वही जो आपके लिए नितांत जरूरी हो। ध्यान रखें क्रेडिट कार्ड आसानी से मिल जाते हैं लेकिन जब इसके बिल के भुगतान की बारी आती है तो दिल बैठने लगता है। कोई छोटा सा तनाव भी आपको परेशान कर सकता है। उसे रोकने का तुरन्त प्रयास करें, क्योंकि अगर यह परेशानी बढ़ेगी तो आपको ज्यादा कष्ट हो सकता है। आपकी नकारात्मक सोच भी आपके अच्छे स्वास्थ्य प्राप्ति के मार्ग की बाधा बन सकती है।  आज आपका ध्यान अपने रिश्तों पर छाये हल्केपन एवं बोरियत को दूर करने पर जायेगा। आप दोनों आज ठंडे दिमाग से इस विषय पर विचार करें। सकारात्मक विचारों के फलस्वरूप आप अपने रोमांस को वापिस लाने में कामयाब साबित होंगे। इस चेष्टा के नतीजे आपको आश्चर्यचकित कर देंगें। आज आपको महसूस होगा कि आपकी इंडस्ट्री आपकी सोच से भी तेजी से बदल रही है। आपको बदलते समय के साथ चलने के लिए नए तकनीकी ज्ञान को प्राप्त करने की कोशिश करनी चाहिए। काम को कर लेना एक बात है, लेकिन उसे ठीक से करना ज्यादा महत्वपूर्ण है। यदि आप अपना व्यापार बढ़ाना चाह रहे हैं तो आज का दिन शुभकारी है।  विद्यार्थियों को आज किसी कर्ज या स्कालरशिप के लिए आवेदन करने से बचना चाहिए क्योंकि आज का दिन ऐसे प्रयासों के लिए फलदायी नहीं है। आप तो जानते ही हैं बहुत कुछ सितारों की चाल पर निर्भर करता है इसलिए अपने लिए बेहतर दिन का इंतजार करें। जिन परेशानियों ने आपको काफी समय से घेरा हुआ था आज आपको उनसे निजात मिल जाएगी और इससे आप अच्छा महसूस करेंगे। काफी समय से चलता आ रहा मानसिक तनाव भी खत्म हो जाएगा और इससे आपको राहत की सांस मिलेगी। आज का दिन आप आराम करें और कुछ पुराने पड़े कार्यों को पूरा करने की कोशिश करें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन राशि वालों के लिए नए काम की शुरुआत अच्छी होगी,  जानें अपना राशिफल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-25th-september/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 06:28:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/daily-rashifal-25th-september/</guid>
      <description>ग्रहों का प्रभाव हमारे जीवन में हमेशा रहता है। हर दिन बदलते हुए ग्रहों की चाल से कभी दिन अच्छा रहता है तो कभी खराब। जानिए आज का दिन सभी राशियों के लिए क्या लेकर आया है। जानिये कैसा रहेगा आपका दिन। उन परिस्थितियों में पड़ने से बचें जिनमें आप असुविधा महसूस करते हैं। अपनी सोच सकारात्मक बनाए रखें और बेकार की बातों में ना पड़ें। अगर आप किसी नई नौकरी की तलाश में हैं तो आज आप इन्टरव्यू देने में व्यस्त रहेंगे। आपके सभी इन्टरव्यू अच्छे रहेंगे और आप अपना अच्छा प्रभाव छोड़ सकेंगे। साथ ही कार्यक्षेत्र में भी आपका प्रदर्शन उम्मीद से अच्छा रहेगा। अगर आप अपने रहन-सहन में बदलाव या किसी नई जगह घूमने की सोच रहे हैं तो आज इसकी शुरुआत के लिए बढ़िया दिन है। कोई नई नौकरी मिल सकती है या कोई नया व्यापार शुरू कर सकते हैं।  आज अपने कार्यस्थल में गुस्से को काबू में रखें। आपके लिए काम करने वालों के साथ आपकी छोटी-मोटी बहस हो सकती है, लेकिन आपको धैर्य से काम लेना होगा और सही प्रोफेशनल व्यवहार करना होगा। अगर आप शांति से काम लें तो समय के साथ ये झगड़े खुद ही हल कर सकते हैं। अपने भविष्य के वित्तीय लक्ष्यों को तय करने से पहले कईं बार सोचें। ये ध्यान रखें कि आपकी ओर से किया गया कोई भी जल्दबाजी का निर्णय आपकी आय को प्रभावित कर सकता है। जल्दबाजी होने के बावजूद हानिकारक निर्णयों से बचें। अपने निर्णयों और विकल्पों की समीक्षा करें। अगर आज आपको मदद की जरूरत पड़ी तो आज आपके मित्र व रिश्तेदार पीछे नहीं हटेंगे। आज अपनों के सहयोग से आप अपनी समस्या आसानी से हल कर लेंगे। ये समय उनको ये बताने का भी है कि उनका सहयोग आपके लिए कितना महत्वपूर्ण है। अपना प्यार जताने में बिल्कुल संकोच ना करें। अगर आपकी अपने कार्य के प्रति सकारात्मक सोच है तो आपको इसके बेहतर नतीजे प्राप्त होंगे। यहां तक कि अगर आप चाहें कि वर्तमान आर्थिक स्थिति बढ़े या मजबूत हो तो आप में इतनी क्षमता है कि समय के साथ आप अपना इच्छित फल प्राप्त कर सकते हैं। आज आप कुछ सृजनात्मक तरीके से भी अपनी आय बढ़ा सकते हैं।  अभी हाल में आर्थिक मामले में लिया गया कोई निर्णय आपके लिए थोड़ी चिंता का कारण बन सकता है। आपके व्यवसाय में खड़ी हो रही कोई बाधा या चुनौती भी आपकी चिंता का कारण बन सकती है। हो सकता है, आपको अभी छोटा मोटा नुकसान हो जाए लेकिन कुछ दिनों में उसकी भरपाई भी हो जाएगी और कमाई भी। लेकिन जब तक आपकी गाड़ी ठीक से पटरी पर नहीं आ जाती आप पैसे रुपये को खर्च करने या निवेश करने के मामले में हाथ बांध कर ही चलें। आज आप अचानक ही अपने पुराने दोस्तों से मिल पाएंगे जिससे आपको बहुत खुशी होगी।  आज आपको लगेगा कि आप बहुत भाग्यशाली हैं आपके आस-पास के लोगों को भी ऐसा ही लगेगा। आज आप अपने परिवार व कार्यालय के लोगों के लिए भी भाग्यशाली साबित होंगे। विदेश से होने वाले लेन-देन या साझे के काम से अच्छे लाभ के संकेत हैं। खासकर किसी विदेशी पार्टी से साझेदारी की सोच रहे हैं तो बातचीत के लिए यह बहुत बढ़िया समय है। जो लोग किसी यात्रा पर निकले हैं उन्हें अपने कार्यक्रम में बदलाव भी करना पड़ सकता है क्योंकि इस दौरान उनके व्यवसाय में कोई नई प्रगति हो सकती है। आप कोई नया काम भी शुरू कर सकते हैं जिससे आपकी संस्था को अच्छे लाभ मिलेंगे।  आज आपको कोई बढ़िया विचार सूझ सकता है जो कि भविष्य में आपको धन लाभ दिलाएगा। अपने विचारों में रचनात्मकता लाएं और न जाने आपका कौन सा विचार आपके काम आ जाए। सोच समझ कर ही कोई योजना बनाएं और उस पर आज ही काम शुरू कर दें। इससे लंबे समय तक आपको लाभ मिलेगा।अपने प्रोफेशन में किसी भी हालत में खुद को ढाल लेने की आपकी क्षमता के कारण आज आप फायदे में रहेंगे। आपके काम को प्रोत्साहन और आपको आर्थिक लाभ के संकेत हैं। इसलिए निश्चिंत रहिए आपकी आर्थिक स्थिति सुधरेगी। बस आप अपनी तरफ से बेहतर काम करते रहिये आपका बैंक एकांउट बढ़ता रहेगा। आज आपका सौभाग्य आपके साथ होगा और आप पाएंगे कि आप अपने सभी लक्ष्यों को चाहे वो कितने भी कठिन क्यों ना हों आसानी से प्राप्त कर पाएंगे। अपने सपनों को पाने के लिए सबसे महत्वपूर्ण चीज है दृढ़ इच्छा शक्ति। आप अपनी ऊर्जा शक्ति को एकत्रित कर पाएंगे। इससे आप अपने लक्ष्यों को प्राप्त कर पाएंगे। आज आप आसमान को छू लेंगे। आज का दिन किसी भी प्रकार के ॠण आवेदन के लिये बड़ा ही शुभ है। खासकर यदि आप वस्त्र व्यवसाय में हैं तब इस मुद्दे पर आज ही बातचीत करें। आज के दिन इस मुद्दे पर की गई बातचीत अथवा आवेदन सफल ही होगा।  आप अपने व्यक्तित्व से अपने आस-पास के लोगों को प्रभावित कर सकेंगे, जिससे आपको अपने करियर को आगे बढ़ाने में मदद मिलेगी। अपनी नेतृत्व कुशलता व संप्रेषण कला के कारण आप अपने लिए एक खास जगह बना सकेंगे। आपकी सभी के साथ मिल कर काम करने की कला की सभी प्रशंसा करेंगे। अपनी आर्थिक सुरक्षा को लेकर आप थोड़ी चिंता में पड़ सकते हैं। हो सकता है, परिवार के सदस्य कुछ बड़ी रकम आपसे मांग रहे हों पर आपको लगता है कि उस रकम की वापसी नहीं होगी। इससे आपके रिश्ते भी खराब हो सकते हैं। इसलिए इस हालत से समझदारी से बच निकलें। ताकि न पैसा हाथ से जाए न रिश्ता बिगड़े। अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें। ये सही समय है, इस बात पर ध्यान देने का कि आपका व्यवसाय कितना फैल रहा है। अगर आप अपने व्यवसाय को ले कर एक सही और अच्छी योजना बनाएं तो आपको लाभ अवश्य होगा। इस समय किए गए सही प्रयास आपको सही दिशा दिखाएंगे। आर्थिक क्षेत्र में आपकी स्थिति थोड़ी डांवाडोल रहेगी, लेकिन आप इस स्थिति से आसानी से निपट लेंगे।  कार्यक्षेत्र में आपकी मेहनत व ईमानदारी की प्रशंसा होगी। हालांकि अभी भी अपने करियर को आगे ले जाने के लिए आपको बहुत मेहनत करनी होगी। इसके लिए आप कुछ नई तकनीक भी सीख सकते हैं। आपकी रचनात्मकता व अनुभव आपको अपने व्यावसायिक लक्ष्यों को प्राप्त करने में मदद करेंगे। अपने अनुभव अपने साथियों के साथ बांटने से भी आपको लाभ होगा। अचल सम्पत्तियों से जुड़े व्यावसायिक निवेश व्यर्थ नहीं जाते अब उचित समय आ गया है जब आप अपने पारिवारिक भूखण्ड को सही ढंग से बेच दें क्योंकि यदि आप उचित खरीददार का चुनाव कर लें तो यह आपके लिए एक बड़े लाभ का स्त्रोत बन सकता है।  आप दोनों के बीच आपसी नजदीकी और जज्बात आज उफान पर हैं। आप दोनों में से कोई एक रिश्ते को गहरा बनाना चाहता है। अपनी भावनाओं को खुलकर जाहिर करें और सुनें भी। आप दोनों के रिश्ते में नई ऊंचाई आ सकती है। अपने काम में अपनी महारत के कारण आपको आज आर्थिक लाभ की अच्छी खबर मिलेगी। असल में आप अपने नियोक्ता के लिए अच्छी कमाई करेंगे और बदले में वे आपको इसका इनाम देंगे। करियर और आर्थिक मामले में यह आपके लिए उपलब्धि है, जिसके आप असली हकदार भी हैं।  आज उन व्यक्तियों को अच्छा महसूस होगा, जो नौकरी की तलाश में अवसाद में चले गए थे। आपको कुछ अच्छे प्रस्ताव मिलेंगे, जिनमें प्रारंभिक रुकावटों के बाद आप सफलता अर्जित करेंगे। आज के दिन किसी भी नवीन काम की शुरूआत अवश्य करें। अच्छा स्वास्थ्य पाने के लिए आपको सकारात्मक विचारों पर ध्यान देना होगा। मगर आपको ताकतवर, हठ पूर्वकता और भावुकता की जरूरत है ताकि आप अच्छे स्वास्थ्य की तरफ आने वाली हर परेशानी को दूर कर दें। लम्बे समय तक अच्छे स्वास्थ्य का आनन्द उठाने के लिए आपको सकारात्मक विचार रखने होंगे। आप जल्द ही अपनी जिन्दगी में यह बदलाव देख पाएंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साप्ताहिक राशिफल: इन राशि वालों की कुंडली में बन रहा है धन प्राप्ति का योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-25th-september-to-1st-october/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 06:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/weekly-rashiphal-25th-september-to-1st-october/</guid>
      <description>पिछले सप्ताह की तुलना में ये सप्ताह काफी बेहतर रहेगा। जहां 1 वालों पर इस सप्ताह धन बरसेगा, वहीं कुछ लोग अपना नया व्यवसाय शुरू करने की तैयारी करेंगे। जानिए आने वाला सप्ताह कैसा रहेगा आपके लिए। यह सप्ताह आपके लिए काफी सकारात्मक परिणाम लेकर आ सकता है। हालांकि सप्ताह की शुरुआत में अष्टम भाव में शनि व चंद्रमा की युति से विषयोग का निर्माण हो रहा है। हो सकता है इस समय आपका मन किसी प्रकार के भय से आशंकित रहे। छोटी-मोटी चोट लगने के योग भी आपके लिए सप्ताह के शुरुआती दिनों में बन सकते हैं। हालांकि जैसे ही चंद्रमा शनि की परिधि से बाहर होंगे और भाग्य स्थान में आ जाएंगे, समय आपके लिये मान सम्मान की वृद्धि करने वाला रहेगा। लगभग इसी समय यानि सप्ताह के मध्य में 27 सितंबर को बुध भी राशि परिवर्तन कर छठे स्थान में सूर्य के साथ बुधादित्य योग निर्मित करेंगें। यह समय आपके कामकाजी जीवन में बढ़ोतरी लाने वाला रहने के आसार हैं। अपने प्रतिद्वदियों पर आप इस समय हावि हो सकते हैं। सप्ताह के आरंभ में चंद्रमा आपकी राशि से सप्तम भाव में शनि के साथ रहेंगे। सप्तम भाव में विषयोग होने से शुरुआती दो दिन दांपत्य जीवन में आपको संभलकर रहने के संकेत दे रहे हैं। इस समय कोई ऐसी बात अपने साथी से न कहें जिससे उसकी भावनाएं आहत हों। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा अष्टम स्थान में गोचर करेंगे, लेकिन इसी समय आपकी राशि से पांचवें स्थान में बुध सूर्य के साथ गोचररत होंगे, जो कि आपके लिये बहुत ही शुभ संकेत कर रहा है।  सप्ताह के आरंभ में रोग व शत्रुओं से थोड़ा सावधान रहें, दरअसल चंद्रमा इस समय शनि के साथ होंगे। हालांकि यह समस्या कुछ ही समय के लिये बनेगी और सप्ताह के मध्य में जैसे चंद्रमा आगे बढ़ेंगे आपके रूके हुए कार्य भी आगे बढ़ने लग सकते हैं। इसी समय सुख भाव में बुध व सूर्य की युति से आपके लिये कार्योन्नति के संकेत कर रही है। इस समय रूके हुए धन की प्राप्ति भी आपको हो सकती है। छोटे भाई-बहनों से भी आपको सहयोग मिलने के आसार हैं। सप्ताहांत में अष्टम चंद्रमा आपके मन को थोड़ा आशंकित कर सकते हैं। इस समय अगर कोई महत्वपूर्ण निर्णय लेना पड़े तो अपने किसी खास से या फिर घर के बड़े बुजर्ग व अनुभवी व्यक्ति से विचार-विमर्श करना लाभकारी रह सकता है। इस सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा जो कि आपके राशि स्वामी भी हैं। आपकी राशि से पंचम भाव में शनि के साथ गोचररत होंगे। सप्ताह के शुरुआती दिन प्रेमी जातकों के लिये शुभ नहीं कहे जा सकते अपने साथी को लेकर मन आशंकित रहेगा। बेहतर रहेगा यदि आप अपने साथी पर भरोसा बनाए रखें। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा छठे भाव में गोचर करेंगे। यह समय शत्रु पर हावी होने का रहेगा। साथ ही सेहत भी ठीक रहने के आसार हैं लेकिन आपका मन कहीं न कहीं आशंकित हो सकता है। हालांकि पराक्रम भाव में बुधादित्य योग भी इस समय बनेगा जो कि आपके कामकाजी जीवन के लिये काफी लाभदायक रहने के आसार हैं।  सिंह जातकों के लिये सप्ताहारंभ में चंद्रमा सुख भाव में शनि के साथ विषयोग बना रहे हैं आपकी सुख सुविधाओं में कुछ समय के लिये कटौती हो सकती है, लेकिन सप्ताह के मध्य में चंद्रमा का पंचम में आना व धन भाव में बुधादित्य योग का निर्माण करना आपके लिये धन प्राप्ति के योग बनायेगा। पारिवारिक जीवन के लिये समय सामान्य बने रहने के आसार हैं। बुध के प्रभाव से इस हफ्ते आपको पैतृक संपत्ति से भी लाभ मिल सकता है।  सप्ताह के शुरुआती दिनों में आपकी राशि से पराक्रम स्थान में चंद्रमा शनि के साथ गोचर करेंगे। इस समय आपको कार्यक्षेत्र में चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है, लेकिन सप्ताह के मध्य में राशि स्वामी बुध का आपकी ही राशि में सूर्य के साथ गोचर करना आपके लिये बहुत लाभकारी योग बना रहा है। लंबे समय से आपको जिस मान-सम्मान की अपेक्षा थी, वह इस समय आपको मिल सकता है। दूरस्थ क्षेत्र की यात्रा करने के योग भी बन रहे हैं। यह सप्ताह आपके लिये काफी अच्छे परिणाम लेकर आए इसकी उम्मीद कर सकते हैं। हालांकि सप्ताह के शुरुआती दिनों में धन भाव में चंद्रमा व शनि के एक साथ गोचररत होने से धंधा थोड़ा मंदा रहने के आसार हैं। इन दिनों में निवेश करने से बचने का प्रयास करें। किसी नई परियोजना में निवेश यदि करना भी चाहते हैं तो अच्छे से विचार-विमर्श के पश्चात ही किसी निर्णय पर पंहुचे। सप्ताह के मध्य में व्यय भाव में बुध का परिवर्तन हो रहा है जहां वह सूर्य के साथ गोचर करेंगे। इस समय आपके खर्चों में बढ़ोतरी हो सकती है। सप्ताह की शुरुआत मे चंद्रमा आपकी ही राशि में शनि के साथ गोचर करेंगे, व्यवसायी जातकों के लिये यह समय अच्छा रहने के आसार हैं। हालांकि इन दिनों में आपको अपनी सेहत का ध्यान रखने की आवश्यकता होगी। सप्ताह के मध्य में लाभ क्षेत्र में बुधादित्य योग का होना व धन भाव में चंद्रमा का गोचर करना आपके लिये धन प्राप्ति के योग निर्मित कर रहा है। इस समय आप अपने खर्चों में कटौती कर भविष्य के लिये संचित धन में वृद्धि का प्रयास भी कर सकते हैं।  धनु जातकों के लिए चंद्रमा का गोचर सप्ताह की शुरुआत में 12वें भाव में रहेगा। इस समय चंद्रमा शनि के साथ गोचर करेंगे। यह समय आपके खर्चों में बढ़ोतरी का समय रहेगा, लेकिन सप्ताह के मध्य में चंद्रमा आपकी ही राशि में गोचर करेंगे। इस समय आपके जहन में नये-नये विचार उत्पन्न होंगे। रचनात्मक कार्य करने वाले जातको के लिये यह समय बहुत ही सौभाग्यशाली रहने के आसार हैं। इन्हीं दिनों में आपकी राशि से दसवें स्थान में बुध सूर्य के साथ गोचर करेंगे। यह समय आपके लिये कार्यक्षेत्र में उन्नति का समय रहेगा।  यह सप्ताह आपके लिये मिलेजुले परिणाम लेकर आने वाला रह सकता है। सप्ताहारंभ में लाभ स्थान में शनि के साथ चंद्रमा का गोचर करना आपके लाभ में कमी के संकेत कर रहा है। इस समय आपको स्वास्थ्य संबंधी समस्याओं से भी दो चार होना पड़ सकता है। वाहन चलाते समय सतर्कता बरतें, दुर्घटना के योग बन सकते हैं। हालांकि सप्ताह के मध्य में चंद्रमा के व्यय घर में आने से आपके खर्चों में तो बढ़ोतरी होगी, लेकिन इसी समय भाग्य स्थान में बुधादित्य योग का होना आपके भाग्य में वृद्धि करेगा।  इस सप्ताह की शुरुआत में चंद्रमा आपकी राशि से कर्म भाव में शनि के साथ विषयोग का निर्माण कर रहे हैं। इस समय किसी भी नये कार्य की शुरुआत न ही करें तो बेहतर रहेगा। यदि कोई काम बनने की कगार पर खड़ा है तो इस समय उसमें विलंब होता नज़र आ सकता है, लेकिन सप्ताह के मध्य दिनों में चंद्रमा के लाभ स्थान में आने से रुका हुआ कार्य बनने के आसार बनने लगेंगे। इसी समय में अष्टम भाव में बुध व सूर्य भी गोचर करेंगें। प्रियजनों का पूरा सहयोग आपको मिलने के आसार हैं।  मीन जातकों के लिये सप्ताह के आपकी राशि से भाग्य स्थान में शनि के साथ विषयोग का निर्माण कर रहे हैं। इस हफ्ते की शुरुआत में आपको हो सकता है भाग्य का साथ न मिले इसलिये अपनी मेहनत पर ही भरोसा रखें। सप्ताह के मध्य में चंद्रमा जहां आपके कर्म स्थान में होंगे तो वहीं बुध का परिवर्नत आपकी राशि से सप्तम भाव में होगा। कामकाजी जीवन के लिये यह समय सामान्य बने रहने के आसार हैं।  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>