<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>राशिफल on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AB%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in राशिफल on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2018 09:27:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AB%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>कर्क राशि: आज तनाव बढ़ सकता है </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:27:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-daily-horoscope/</guid>
      <description>कार्यक्षेत्र में आज आपको तनाव का सामना करना पड़ सकता है, क्योंकि कोई छोटी सी परेशानी बार-बार आपको परेशान कर रही है। आर्थिक क्षेत्र में आपकी स्थिति थोड़ी डांवाडोल रहेगी, लेकिन आप इस स्थिति से आसानी से निपट लेंगे। अपने सीनियर अधिकारियों से मधुर संबंध बना कर रखें। आपकी कार्यशैली बहुत अच्छी है फिर भी कई बार लोगों को आपकी बातें चुभ जाती हैं। इससे आपका ही आर्थिक नुकसान है। इसलिए अपने काम पर ध्यान दें। शांत रहें। आप तरक्की करेंगे और जब आपकी बारी आयेगी तो आपकी पदोन्नति भी होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृश्‍च‌िक राश‌ि: पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतनवृध्दि भी मिल सकती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/scorpio-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 11:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/scorpio-daily-horoscope/</guid>
      <description>अदालत संबंधित मुद्दों का फैसला आज आपके हक में हो सकता है। सौभाग्य से उच्चाधिकारी आज आपका साथ देंगे जिससे आपको बहुत लाभ होगा। लेकिन ध्यान रहे कि कोई अनुभवी वकील ही आपका केस लड़े ताकि उच्चाधिकारियों से मिली मदद का आप पूरी तरह से उपयोग कर सकें। आज आपको अनापेक्षित रूप से पदोन्नति मिलेगी अथवा वेतनवृध्दि भी मिल सकती है। यदि आज नहीं तो ये आने वाले समय में कभी भी हो सकता है। आज मिलने वाले अवसर को हाथ से ना जाने दें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राश‌ि: आज का दिन योजनाएं बनाने का है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज एक बहुत पुराने मित्र से प्यार मिलने की संभावना है। काफी समय से यह मित्र आपकी ओर आकर्षित था। आपके नए संबंध की परिपूर्णता आपको हैरान कर सकती है। आप यदि किसी कार्यालय में काम करते हैं अथवा विद्यार्थी हैं तो आज का दिन योजनाएं बनाने का है। आपको अपने उत्तरदायित्व और बैठक में तय किये जाने वाले मुद्दों की सूची बना लेनी चाहिये। आपको अपने काम करने के लिये कितना समय मिल रहा है, ये भी देखें। आज शांत दिमाग से काम लें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वृष राश‌ि: अधिकारी से लड़ाई होने की आशंका है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/taurus-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:21:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/taurus-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आपको अपने गुस्से पर पूरी तरह से काबू रखना चाहिए। किसी उच्चाधिकारी से लड़ाई होने की आशंका है। आप बहुत ही तनावपूर्ण महसूस करेंगे और अपने काम पर भी ध्यान केंद्रित नहीं कर पाएंगे। जब तक आप अपने इस खराब मूड से बाहर निकलें तब तक आपको शांत रहने की कोशिश करनी चाहिए। अगर आप व्यापार में है तो पायेंगे कि इन दिनों आपके माल की बिक्री का ग्राफ तेजी से ऊपर जा रहा है और आज भी ऐसा ही होगा। अपने काम की गुणवत्ता बनाये रखिये, आपको लाभ होगा। आपके इस प्रदर्शन से आपके बड़े अधिकारी भी आपके कायल हो रहे हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर राश‌ि: आज धन लाभ मिलेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-daily-horoscope/</guid>
      <description>यदि आप आईटी उद्योग में हैं तब संभव है कि आपको विदेश जाना पड़े। इस अवसर का लाभ उठाएं, क्योंकि इससे आपको धन व उन्नति, दोनों ही प्रकार के लाभ मिलेंगे। इस अवसर को चूकें नहीं और घबराएं भी नहीं। आपकी राजनैयिक योग्यताओं एवं कठिन परिश्रम से आपकी अच्छी आय की वापसी हो सकती है जिससे आपके अधिकारियों पर आपके प्रति अच्छी धारणा बन सकती है। अत: आपको कठिन परिश्रम करने की आवश्यकता है क्योकि आपके अधिकारियों की नजरें आप पर टिकी हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म‌िथुन राश‌ि: किसी नई साझेदारी से परहेज करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 09:18:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-daily-horoscope/</guid>
      <description>काम के क्षेत्र में आपके पास बहुत से विकल्प हैं, जिनमें से कुछ सुरक्षित हैं और कुछ में खतरा भी है। अब आपको ये निर्णय लेना है कि आपको क्या करना है। सभी विकल्पों पर ठीक से विचार करके उनकी अच्छाइयों व बुराइयों को ध्यान से समझने की कोशिश करें। अगर आप जवान हैं तो कितना भी बड़ा खतरा झेल सकते हैं। नये निवेश का विचार लेकर आने वालों से सावधान रहें खासकर उनसे तो जरूर सावधान रहें जिनकी किसी विदेशी के साथ साझेदारी है। किसी नई साझेदारी या अंतरराष्ट्रीय साझेदारी से आज परहेज करें। विनम्रता से ऐसे प्रस्ताव को आगे के लिए टाल दें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्‍या राश‌ि: धैर्य के बल पर आज चुनौतियों से निपट लेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 09:01:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आप अपने अधूरे सपनों को ले कर कुछ निराशा सी महसूस करेंगे। निराशा में समय व्यर्थ ना गंवाएं बल्कि ये सोचें कि आप किस तरह से अपने सपनों को पूरा कर सकते हैं। अगर आप सही तरीके और आत्म-विश्वास के साथ आगे बढ़ें तो अवश्य ही सफल हो पाएंगे। समस्याओं से निपटने की अपनी क्षमता और धैर्य के बल पर आप आर्थिक मुश्किलों से पार पा लेंगे। अपना प्रदर्शन और कमाई की क्षमता को बढ़ाने के लिए सभी जरूरी बातों पर ध्यान दें और अपने अधीनस्थों की भी राय लें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुंभ राश‌ि: आज जल्दबाजी में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय ना लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aquarius-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 09:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aquarius-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज जल्दबाजी में कोई भी महत्वपूर्ण निर्णय ना लें। इसके बारे में अच्छी तरह से सोच लें। इस समय शायद आप तनाव से गुजर रहे हैं। परेशान ना हों परिस्थितियां कुछ ऐसा मोड़ लेंगी कि आप खुद ही इस तनाव से बाहर आ जाएंगे।बैंकिंग के क्षेत्र में काम करने वाले लोगों के लिये आज का दिन शुभ है। अतिरिक्त दायित्व और पदभार के कारण आपका आत्मविश्वास बढ़ेगा। आपको अपने काम में सराहना मिलेगी। इन सभी सकारात्मक बातों का लाभ अपने भविष्य को बनाने में किया जाना चाहिये। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनु राश‌ि: आज सहकर्मी से बचकर रहें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 08:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आपको प्रसिद्धि मिल सकती है जिस के कारण आपको सराहना मिलेगी और आप लोगों के आकर्षण का केन्द्र रहेंगे। इस सफलता का भरपूर आनंद लें क्योंकि इसे प्राप्त करने के लिए आपने बहुत मेहनत की है। लेकिन इस सफलता को अपने सिर पर ना चढ़ने दे वरना वही लोग आपकी आलोचना करनी शुरू कर देंगे। आपके सह कर्मी आपका जीना दूभर कर सकते हैं। आज अपना आत्मविश्वास बनाए रखें। कार्यालय में ध्यान रखें कि आपकी पीठ के पीछे क्या हो रहा है। जिस बड़े प्रोजेक्ट को आप पाने की उम्मीद कर रहे थे, उस पर आपके सहकर्मियों की नजर है। इस समय आपके लिए ये अच्छा है कि आप अपने काम पर पूरी तरह से जुट जाएं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राश‌ि: आज रिश्तों में मजबूती आएगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 08:56:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-daily-horoscope/</guid>
      <description>आज आप किसी यात्रा पर जाने के मूड में हैं। आपकी विदेश यात्रा के भी संकेत हैं। ये यात्रा काम के सिलसिले में या परिजनों के साथ भी हो सकती है। इस यात्रा से आपको बहुत खुशी मिलेगी। अगर आप अपने परिवार के साथ जा रहे हैं तो आपके रिश्तों में और मजबूती आएगी। अपने व्यावसायिक सपनों को पूरा करने के लिए अपनी रचनात्मकता का उपयोग करें। किसी भी नए व्यावसायिक प्रोजेक्ट को शुरू करने से पहले उसकी अच्छी तरह से योजना बना लें।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>धनु राश‌िः पूंजी निवेश संबंधीं कार्यों में सोच समझकर निवेश करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-monthly-horoscope/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sagittarius-monthly-horoscope/</guid>
      <description>ये माह आपके लिए सामान्य रूप से लाभ, उन्नतिकारक होने की संभावना रहेगी। महत्वपूर्ण कार्यों में कुछ अवरोध के बाद सफलता प्राप्त होगी। लोग आपकी उन्नति से परेशान होंगे। लड़ाई झगड़े से बचें। समाज में अपने सम्मान के प्रति अधिक सजग रहें। धन की वृद्धि के लिए नए आय स्‍त्रोतों को तलाशने का प्रयास करें। पूंजी निवेश संबंधीं कार्यों में सोच समझकर निवेश करें। नौकरी करने वाले लोगों को लाभ मिलने की संभावना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मकर राश‌िः हर जगह से होगा लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:14:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-weekly-horoscope/</guid>
      <description>वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते आपको संपति से लाभ होने के योग है। किसी पुराने किए कार्य का लाभ भी प्राप्त हो सकता है। कार्यक्षेत्र पर प्रगति के योग है, जिसमें आप सही समय पर लक्ष्य प्राप्ति में सफल होंगे, और साथ ही आपको वित्तीय लाभ भी हो सकता है। प्रेम संबन्धों के लिए अच्छा वक्त साबित हो सकता है। मगर तुला में बृहस्पति के प्रभाव से आप मानसिक स्तर पर तनावग्रस्त महसूस कर सकते हैं। कार्यस्थल पर संभल कर रहें कोई आपको नीचा दिखाने के लिये प्रयासरत हो सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्‍या राश‌िः बाधाओं के बावजूद बन रहे हैं सफलता के योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सूर्य के वृश्चिक राशि में गोचर से आपको कार्य संबंधी छोटी मोटी यात्राएं करनी पड़ सकती हैं, जो आपके लिए फायदेमंद भी होंगी। इस समय कार्यस्थल पर आपके मान सम्मान में वृद्धि होगी। नीजि जीवन सामान्य बने रहने के आसार हैं। कार्यों में बाधाएं आ सकती हैं, लेकिन आपको कामयाबी मिलने के आसार हैं, प्रयास करते रहें। इसके अलावा वृश्चिक राशि में शुक्र के प्रभाव के चलते आपके उत्साह में कमी हो सकती है, मगर फिर भी आपको भाग्य का साथ मिलता रहेगा। कार्यों में बाधाओं के बावजूद सफलता के योग हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राश‌िः उच्चाधिकारी आपके प्रयासों की करेंगे सराहना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध के वृश्चिक राशि में प्रभाव से आपको भाग्य का साथ मिलेगा और आपका मान सम्मान बढ़ेगा। इसके साथ साथ वित्तीय लाभ होने के योग भी बन रहे हैं। शत्रुओं पर विजय प्राप्त करेंगे। व्यावसायिक तौर पर उच्चाधिकारियों द्वारा आपके कार्यों और प्रयासों की सराहना की जा सकती है। साथ ही तुला में शुक्र के प्रभाव से सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना भी करना पड़ सकता है, मगर व्यावसायिक रूप से आपको लाभ हो सकता है। वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव से आपको सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। आपकी प्रतिष्ठा दांव पर लग सकती है, साथ ही आपके आत्मविश्वास में भी कमी आएगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्क राशिः व्यावसायिक तौर उठाना पड़ सकता है नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सप्ताह के शुरुआती दिनों में आपका मन विचलित रहेगा। व्यावसायिक तौर पर भी आपको नुकसान उठाना पड़ सकता है। साथ ही तुला में शुक्र के प्रभाव के कारण आप कोई नया वाहन या घर खरीद सकते हैं और इसके साथ-साथ कपड़े या फैशन संबंधीं कोई नया व्यावसाय भी शुरू कर सकते हैं। सूर्य के वृश्चिक में विस्थापन से आपके लिए नौकरी संबंधीं बदलाव का अच्छा वक्त रहेगा और नौकरी बदलना आपके लिए फायदेमंद हो सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म‌िथुन राश‌िः विरोधियों से सावधान रहने की आवश्यकता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-weekly-horoscope/</guid>
      <description>इस सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध के वृश्चिक राशि में प्रभाव से आप अपने विरोधियों को परास्त करने में सफल रहेंगे। तुला राशि में शुक्र के प्रभाव से दूसरों के ध्यान को आकर्षित करने में सफल रह सकते हैं। वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते आपको सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। करियर को सही दिशा मिल सकती है, साथ ही निजी जीवन अच्छा गुजरेगा और प्रेम संबंधों में आनंद के पल व्यतीत करेंगे। विरोधियों से सावधान रहने की आवश्यकता है। सप्ताह के अंतिम दिनों में आपको अपने जीवनसाथी से मतभेदों से बचना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राश‌िः असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:02:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सप्ताह के शुरुआती दिनों में जीवन में बड़ी असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है। आप खुद को मन से विचलित और शरीर से थका हुआ महसूस करेंगे। परिवार में संपंति संबंधीं विवाद हो सकते हैं। कार्यक्षेत्र पर काम का दबाव बढ़ सकता है, फिर भी आप कड़ी मेहनत से लक्ष्य हासिल करने में सफल रहेंगे। सप्ताह के अंतिम दिनों में बुध के धनु में विस्थापन से आपको व्यावसायिक स्तर पर कामयाबी मिल सकती है और कार्य में तरक्की मिल सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स‌िंह राश‌ि: आय का ठीक से लेखा-जोखा करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/leo-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 08:04:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/leo-daily-horoscope/</guid>
      <description>आपको चाहिए कि आप अपने कार्यक्षेत्र की समस्याओं को वहीं पर छोड़कर आएं, अन्यथा आप व आपको साथी के मध्य वही समस्यायें घूमती रहेंगी और आप एक दूसरे पर ध्यान केन्द्रित नहीं कर पायेंगे। अगर आप फार्मेसी या किसी चिकित्सा संबंधी क्षेत्र से जुड़े हैं तो शायद आपको विदेश जाने का कोई अवसर मिल सकता है। आपको इस अवसर के बारे में सोचना चाहिए। खास तौर से तब, जब कि आपने पहले कभी इस अवसर को ठुकरा दिया हो। ये अवसर काफी रोचक है और भविष्य में आपको लाभ देगा। अगर आज आप अपने आराम को एक तरफ रख कर सोचें तो आपके करियर में वृद्धि होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुला राश‌ि: आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/libra-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/libra-daily-horoscope/</guid>
      <description>अगर आप विद्यार्थी हैं तो आज विदेश से आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। खासतौर से इंजीनियरिंग के विद्यार्थियों को अवसर मिलने के संकेत हैं। अगर आप ग्रैजुएट हैं तो आपको विदेश से नौकरी का मौका भी मिल सकता है। इस अवसर के बारे में गंभीरता से सोचें ये बहुत ही बढ़िया अवसर साबित होगा। व्यापार में आप माहिर हैं, ग्राहकों को आप अपनी तरफ खींच ही लेते हैं। आज व्यापार में आपको फायदा मिलने वाला है। आज आपको अपने बॉस से कुछ बोनस भी मिल सकता है। आपके वरिष्ठ सहयोगी भी आपकी कड़ी मेहनत के कायल हो जायेंगे। आपके ग्राहक भी आपकी मेहनत देख रहे हैं। इस तरह चारों ओर से आपको आपके परिश्रम का फल मिलता दिखेगा। अपनी कामयाबी पर गर्व कीजिए। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>