<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>राशिफल on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AB%E0%A4%B2/</link>
    <description>Recent content in राशिफल on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 10:14:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AB%E0%A4%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>मकर राश‌िः हर जगह से होगा लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:14:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/capricorn-weekly-horoscope/</guid>
      <description>वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते आपको संपति से लाभ होने के योग है। किसी पुराने किए कार्य का लाभ भी प्राप्त हो सकता है। कार्यक्षेत्र पर प्रगति के योग है, जिसमें आप सही समय पर लक्ष्य प्राप्ति में सफल होंगे, और साथ ही आपको वित्तीय लाभ भी हो सकता है। प्रेम संबन्धों के लिए अच्छा वक्त साबित हो सकता है। मगर तुला में बृहस्पति के प्रभाव से आप मानसिक स्तर पर तनावग्रस्त महसूस कर सकते हैं। कार्यस्थल पर संभल कर रहें कोई आपको नीचा दिखाने के लिये प्रयासरत हो सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कन्‍या राश‌िः बाधाओं के बावजूद बन रहे हैं सफलता के योग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/virgo-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सूर्य के वृश्चिक राशि में गोचर से आपको कार्य संबंधी छोटी मोटी यात्राएं करनी पड़ सकती हैं, जो आपके लिए फायदेमंद भी होंगी। इस समय कार्यस्थल पर आपके मान सम्मान में वृद्धि होगी। नीजि जीवन सामान्य बने रहने के आसार हैं। कार्यों में बाधाएं आ सकती हैं, लेकिन आपको कामयाबी मिलने के आसार हैं, प्रयास करते रहें। इसके अलावा वृश्चिक राशि में शुक्र के प्रभाव के चलते आपके उत्साह में कमी हो सकती है, मगर फिर भी आपको भाग्य का साथ मिलता रहेगा। कार्यों में बाधाओं के बावजूद सफलता के योग हैं।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेष राश‌िः उच्चाधिकारी आपके प्रयासों की करेंगे सराहना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/aries-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध के वृश्चिक राशि में प्रभाव से आपको भाग्य का साथ मिलेगा और आपका मान सम्मान बढ़ेगा। इसके साथ साथ वित्तीय लाभ होने के योग भी बन रहे हैं। शत्रुओं पर विजय प्राप्त करेंगे। व्यावसायिक तौर पर उच्चाधिकारियों द्वारा आपके कार्यों और प्रयासों की सराहना की जा सकती है। साथ ही तुला में शुक्र के प्रभाव से सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना भी करना पड़ सकता है, मगर व्यावसायिक रूप से आपको लाभ हो सकता है। वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव से आपको सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। आपकी प्रतिष्ठा दांव पर लग सकती है, साथ ही आपके आत्मविश्वास में भी कमी आएगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कर्क राशिः व्यावसायिक तौर उठाना पड़ सकता है नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/cancer-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सप्ताह के शुरुआती दिनों में आपका मन विचलित रहेगा। व्यावसायिक तौर पर भी आपको नुकसान उठाना पड़ सकता है। साथ ही तुला में शुक्र के प्रभाव के कारण आप कोई नया वाहन या घर खरीद सकते हैं और इसके साथ-साथ कपड़े या फैशन संबंधीं कोई नया व्यावसाय भी शुरू कर सकते हैं। सूर्य के वृश्चिक में विस्थापन से आपके लिए नौकरी संबंधीं बदलाव का अच्छा वक्त रहेगा और नौकरी बदलना आपके लिए फायदेमंद हो सकता है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>म‌िथुन राश‌िः विरोधियों से सावधान रहने की आवश्यकता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/gemini-weekly-horoscope/</guid>
      <description>इस सप्ताह के शुरुआती दिनों में बुध के वृश्चिक राशि में प्रभाव से आप अपने विरोधियों को परास्त करने में सफल रहेंगे। तुला राशि में शुक्र के प्रभाव से दूसरों के ध्यान को आकर्षित करने में सफल रह सकते हैं। वृश्चिक राशि में सूर्य के प्रभाव के चलते आपको सेहत संबंधीं परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है। करियर को सही दिशा मिल सकती है, साथ ही निजी जीवन अच्छा गुजरेगा और प्रेम संबंधों में आनंद के पल व्यतीत करेंगे। विरोधियों से सावधान रहने की आवश्यकता है। सप्ताह के अंतिम दिनों में आपको अपने जीवनसाथी से मतभेदों से बचना होगा।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मीन राश‌िः असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-weekly-horoscope/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 17:02:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/pisces-weekly-horoscope/</guid>
      <description>सप्ताह के शुरुआती दिनों में जीवन में बड़ी असफलताओं का सामना करना पड़ सकता है। आप खुद को मन से विचलित और शरीर से थका हुआ महसूस करेंगे। परिवार में संपंति संबंधीं विवाद हो सकते हैं। कार्यक्षेत्र पर काम का दबाव बढ़ सकता है, फिर भी आप कड़ी मेहनत से लक्ष्य हासिल करने में सफल रहेंगे। सप्ताह के अंतिम दिनों में बुध के धनु में विस्थापन से आपको व्यावसायिक स्तर पर कामयाबी मिल सकती है और कार्य में तरक्की मिल सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स‌िंह राश‌ि: आय का ठीक से लेखा-जोखा करें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/leo-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 08:04:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/leo-daily-horoscope/</guid>
      <description>आपको चाहिए कि आप अपने कार्यक्षेत्र की समस्याओं को वहीं पर छोड़कर आएं, अन्यथा आप व आपको साथी के मध्य वही समस्यायें घूमती रहेंगी और आप एक दूसरे पर ध्यान केन्द्रित नहीं कर पायेंगे। अगर आप फार्मेसी या किसी चिकित्सा संबंधी क्षेत्र से जुड़े हैं तो शायद आपको विदेश जाने का कोई अवसर मिल सकता है। आपको इस अवसर के बारे में सोचना चाहिए। खास तौर से तब, जब कि आपने पहले कभी इस अवसर को ठुकरा दिया हो। ये अवसर काफी रोचक है और भविष्य में आपको लाभ देगा। अगर आज आप अपने आराम को एक तरफ रख कर सोचें तो आपके करियर में वृद्धि होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तुला राश‌ि: आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/libra-daily-horoscope/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:36:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/libra-daily-horoscope/</guid>
      <description>अगर आप विद्यार्थी हैं तो आज विदेश से आपको कोई खुशखबरी मिल सकती है। खासतौर से इंजीनियरिंग के विद्यार्थियों को अवसर मिलने के संकेत हैं। अगर आप ग्रैजुएट हैं तो आपको विदेश से नौकरी का मौका भी मिल सकता है। इस अवसर के बारे में गंभीरता से सोचें ये बहुत ही बढ़िया अवसर साबित होगा। व्यापार में आप माहिर हैं, ग्राहकों को आप अपनी तरफ खींच ही लेते हैं। आज व्यापार में आपको फायदा मिलने वाला है। आज आपको अपने बॉस से कुछ बोनस भी मिल सकता है। आपके वरिष्ठ सहयोगी भी आपकी कड़ी मेहनत के कायल हो जायेंगे। आपके ग्राहक भी आपकी मेहनत देख रहे हैं। इस तरह चारों ओर से आपको आपके परिश्रम का फल मिलता दिखेगा। अपनी कामयाबी पर गर्व कीजिए। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>