<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हस्तरेखाएं on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B9%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%BE%E0%A4%8F%E0%A4%82/</link>
    <description>Recent content in हस्तरेखाएं on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2017 07:16:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B9%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%BE%E0%A4%8F%E0%A4%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>जिनकी हथेली पर होते हैं ये 4 निशान, जीवन में कभी नहीं होते निराश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-four-sign-in-palm-are-lucky/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 07:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-four-sign-in-palm-are-lucky/</guid>
      <description>में हथेली में मौजूद रेखाओं और निशानियां को अध्ययन करके भविष्य के बारे में तमाम तरह की जानकारियां प्राप्त करते हैं। कुछ निशानों को हस्तरेखा विज्ञान में शुभ माना जाता है तो कुछ को अशुभ। हथेली पर चार निशान ऐसे होते हैं जिनके हाथों होते है तो वह व्यक्ति बहुत ही भाग्यशाली माना जाता है।  पढ़ें-  आपकी हथेली में कुछ रेखाओं से म‌िलकर त्र‌िभुज का च‌िन्ह बन रहा है तो इसका मतलब है क‌ि आप भाग्यशाली और उदार प्रवृत‌ि के व्यक्त‌ि होंगे। आपका समाज में मान-सम्मान होगा। जीवन में सभी प्रकार के भौत‌िक सुख प्राप्त करेंगे। हथेली में अंग्रेजी का एम च‌िह्न बन रहा है तो यह आपके पास धन की कभी कमी नहीं रहने का सूचक है। आपको जरुरत के समय कभी धन की कमी का सामना नहीं करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोमांटिक होती है ऐसी नाक वाली स्‍त्री, लव मैरिज है पहली पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-type-of-women-are-romantic-according-to-samudrika-shastra/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-type-of-women-are-romantic-according-to-samudrika-shastra/</guid>
      <description>अगर आप यह सोचते हैं कि नाक सिर्फ सांस लेने के लिए है तो अपनी इस धारणा को मन से निकाल दीजिए। नाक सिर्फ सांस लेने और सूंघने के काम नहीं आती, बल्कि यह आपके स्वभाव और व्यक्तित्व की पोल भी खोलती है।  ये भी पढ़ें-  समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि जिन लोगों की नाक सीधी और लंबी होती है ऐसे व्यक्ति व्यवहार कुशल और नेक दिल होते हैं। जबकि तोते के चोंच के समान नीचे से झुकी हुई नाक वाले व्यक्ति समझदार और भाग्यशाली होते हैं। ऐसे व्यक्ति अपनी योग्यता और ज्ञान से जीवन में सभी प्रकार के भौतिक सुख-साधन प्राप्त कर सकते हैं। जिनकी नाक लंबी और मोटी होती है, उनकी रूचि सुविधाओं की तरफ अधिक होती है। जबकि ऐसी महिलाएं जिनकी नाक छोटी और आगे से मोटी होती हैं वह रोमांटिक होती हैं। पारंपरिक विवाह की बजाय प्रेम विवाह इन्हें पसंद होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली पर ऐसे 4 निशान आपको बना सकते हैं अमीर और उच्च अधिकारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-sign-on-your-palm-indicate-you-will-become-rich-person/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:06:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-sign-on-your-palm-indicate-you-will-become-rich-person/</guid>
      <description>ज्योतिष के अनुसार हमारे हाथ की हथेलियों पर ऐसे कई तरह के निशान होते हैं। जिसका अध्ययन करके हम अपने बारे में कई तरह की जानकारियां हासिल कर सकते हैं। ज्योतिष में इन निशानों का हमारे जीवन पर गहरा असर पड़ता है कुछ शुभ होते है तो अशुभ।  पढ़ें-  कलश का न‌िशान हथेली में होना धनवान बनने की ओर संकेत करता है। ज‌िनकी हथेली में यह योग बनता है उनका धन न‌िरंतर बढ़ता रहता है। ऐेसे लोगों के पास अच्छी जमा पूंजी होती है। जिस व्यक्ति का गुरु पर्वत ऊंचा हो और गुरु पर्वत पर जीवन रेखा से न‌िकलकर एक रेखा पहुंच रही हो तो ऐसे व्यक्त‌ि बहुत ही गुणी और ज्ञानी होते हैं। ऐसा इंसान अपनी छवि और ज्ञान के बल पर खूब धन और यश अर्ज‌ित करते हैं। पढ़ें- हथेली में चन्द्र पर्वत से धनुषकार रेखा बुध पर्वत पर सीधे पहुंचे तो यह धन के ल‌िए बहुत ही शुभ योग माना जाता है। इसे बुध योग कहा जाता है। ज‌िनकी हथेली में ऐसी रेखा पायी जाती है उन्हें व्यापार में बहुत सफलता मिलती है। शन‌ि पर्वत पर चक्र का न‌िशान होना बहुत ही भाग्यशाली माना जाता है। ऐसे व्यक्त‌ि बहुत ही धनवान और उच्च अध‌िकारी होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली पर बना ये निशान आपको बनता है धनवान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-these-line-on-palm-are-auspicious-sign/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:09:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-these-line-on-palm-are-auspicious-sign/</guid>
      <description>ज्योतिष के अनुसार हथेली में रेखाओं के अलावा कई तरह के निशान पाए जाते है जिसके अध्ययन से व्यक्ति के स्वभाव और भविष्य के बारे में आसानी से पता लगाया जा सकता है। इन चिन्हों के प्रभाव से आप वर्तमान जीवन में धनवान और प्रसिद्घ होंगे या नहीं इस बात का अाकलन करते हैं। यहां कुछ ऐसे ही चिन्हों के बारे में बताया जा रहा है जिन्हें आप अपनी हथेली में आसानी से देख सकते हैं।  पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति की हथेली में अंगूठे के जोड़ पर यव का चिन्ह होता है वह व्यक्ति धनवान होते हैं। ऐसे व्यक्तियों का भाग्य भी हमेशा साथ देता है।  समुद्रशास्त्र में शंख के निशान को शुभ संकेत के रुप में देखा जाता है। समुद्रशास्त्र कहता है कि जिस व्यक्ति की उंगली के प्रथम पोर पर शंख का चिन्ह होता है वह बुद्घिमान और विद्वान होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली पर बनने वाली स्वास्थ्य रेखा खोलती है आपकी सेहत के कई राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-health-line-indicate-many-secrets-of-your-health/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 08:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-health-line-indicate-many-secrets-of-your-health/</guid>
      <description>ज्योतिष के अनुसार हथेली पर मौजूद कई रेखाएं और निशान व्यक्ति के बारे में कई तरह के राज खोलती हैं। व्यक्ति के हाथ में जीवन रेखा का बड़ा योगदान रहता है। ऐसा माना जाता है जिसके हाथों में जीवन रेखा लंबी होती है उसकी उम्र भी अधिक मानी जाती है, लेकिन जिसके हाथ की स्वास्थ्य रेखा खराब होती है उन्हें कई तरह की बीमारी होती है भले ही उनकी जीवन रेखा कितनी ही मजबूत क्यों न हो।  पढ़ें-  हथेली पर सेहत की जानकारी देने वाली रेखा सबसे छोटी उंगली पर स्थित बुध पर्वत से शुरू होकर मणिबंध की तरफ जाती है। जिस किसी के हाथों में यह रेखा सीधी और एकदम साफ होती है उसकी सेहत अच्छी मानी जाती है। वहीं अगर जिस किसी के हथेली में यह रेखा नहीं बनती है तो उस व्यक्ति का जीवन हमेशा से बीमारियों से रहित माना जाता है यानि कि उसकी सेहत अच्छी होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए किस अंग के फड़कने से मिलते हैं अच्छे संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-flare-of-the-organ-these-signs-indicate-are-good/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 14:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-flare-of-the-organ-these-signs-indicate-are-good/</guid>
      <description>जीवन में जब भी कुछ अच्छा या बुरा होने वाला होता है तो शरीर इसका संकेत खुद ब खुद दे देता है। इनमें व्यक्त‌ि के अंगों का फड़कना भी शाम‌िल है। ज्योतिष के अनुसार अगर आपके अंग फड़कने लगे है तो जरूर कुछ अच्छा या बुरा आपके साथ हो सकता है। यहां हम आपको कुछ ऐसे शुभ संकेतों के बारे में बता रहे हैं ज‌िनसे यह पता चलता है क‌ि आपको लाभ म‌िलने वाला है।  पढ़ें-  अगर आपका स‌िर फड़कता है तो समझ लीज‌िए आपको जल्द ही जमीन या मकान का लाभ म‌िल सकता है यानी जमीन या मकान खरीदने की योजना बनेगी और आप सफल होंगे। स‌िर के आगे का भाग फड़कने लगा है तो संभव है क‌ि आपको नौकरी में प्रमोशन म‌िले या मान सम्मान की प्राप्त‌ि हो। यह आपके स्‍थान पर‌िवर्तन का भी सूचक माना गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी तर्जनी उंगली वाले होते हैं भाग्यशाली, मिलता है बड़ा पद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/index-finger-length-indicate-your-luck-and-money-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 16:44:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/index-finger-length-indicate-your-luck-and-money-according-to-palmistry/</guid>
      <description>अंगूठे और मध्यमा के बीच जो उंगली होती है, उसे तर्जनी कहते हैं। इस उंगली के नीचे गुरू पर्वत यानी गुरु का स्थान होता है। इसलिए इस को धर्म और धन का स्थान भी कहा जाता है। अपनी इस को गौर से देखिए। की लंबाई कितनी है और इसका झुकाव किस ओर है।   ये भी पढ़ें-  हस्तरेखा विज्ञान के अनुसार तर्जनी उंगली की लंबाई अगर मध्यमा से अधिक है तो व्यक्ति भाग्यशाली होता है। ऐसा व्यक्ति स्वभाव से गंभीर होता है और उच्च पद को प्राप्त करता है। इन्हें अपनी योग्यता और पद का अभिमान भी रहता है। इनमें दूसरों पर प्रभाव जताने की प्रवृति होती है। ऐसे लोगों में बदले की भावना तीव्र होती है। जिस व्यक्ति की तर्जनी उंगली अनामिका उंगली के बराबर होती है वह निष्ठावान होते हैं। इनमें दूसरों की मदद करने की स्वभाविक प्रवृति होती है। अपनी इस प्रवृति के कारण जीवन में सफल होते हैं, लेकिन इनमें असत्य बोलने की प्रवृति हो सकती है। ये भी पढ़ें-  तर्जनी उंगली का अनामिका से छोटी होना अच्छा नहीं माना जाता है। ऐसे लोग जल्दी निराश हो जाते हैं। इनके अंदर ईर्ष्या की भावना रहती है और यह किसी भी प्रकार से अपने लक्ष्य को पाने की कोशिश करते हैं।  मध्यमा उंगली से यह उंगली दूर होने पर व्यक्ति बहुत अधिक झूठ बोलने वाला होता है। हस्त रेखा विज्ञान के अनुसार तर्जनी की लंबाई मध्यमा के बराबर होने पर व्यक्ति असामान्य मानसिकता वाला होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अंगूठे के निशान और आकार से पता चलता है आपका स्वभाव और चरित्र</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-thumb-size-indicate-your-nature-and-character/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-thumb-size-indicate-your-nature-and-character/</guid>
      <description>हस्तरेखा ज्योतिष में हाथों की बनावट, हथेली, उंगल‌ियों और अंगूठे की बनावट का भी अध्ययन किया जाता है। इससे व्यक्ति के स्वभाव और भविष्य के बारे में बताया जाता है। समुद्रशास्‍त्र के अनुसार अंगूठा किसी व्यक्ति के व्यक्त‌ित्व का आइना होता है इन्हें देखकर धन दौलत से लेकर व्यक्त‌ि के कई गुप्त राज को जाना जा सकता है।  पढ़ें-  समुद्रशास्‍त्र में बताया गया है क‌ि ज‌िन लोगों का अंगूठा लचीला होता है और आसानी से पीछे की ओर मुड़ जाता है उनमें हठ की कमी रहती है। यह मौके को खूब पहचानते हैं और परिस्‍थ‌ित‌ियों के अनुसार खुद को आसानी से ढाल लेते हैं। लेक‌िन यह दूसरों की बातों में जल्दी आ जाते हैं यह इनके व्यक्त‌ित्व की बड़ी कमी होती है। इस तरह के अंगूठे वाले व्यक्त‌ि पैसा तो अच्छा कमा लेते हैं लेक‌िन बचत कर पाना इनके मुश्क‌िल होता है। अंगूठे का ऊपरी भाग ‌ज‌िन लोगों का नीचे वाले भाग से अध‌िक मोटा होता है वह चालाक और स्वार्थी होते हैं। ऐसे व्यक्त‌ि हर चीज में अपना फायदा देखते हैं इसल‌िए ऐसे व्यक्त‌ियों से थोड़ा सावधान रहने में ही भलाई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हस्तरेखा: हथेली पर हो ऐसी 5 रेखाएं तो व्यक्ति बन जाता है मालामाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-lines-on-the-palm-signs-indicates-become-wealthy-person/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 10:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-lines-on-the-palm-signs-indicates-become-wealthy-person/</guid>
      <description>समुद्रशास्‍त्र में बताया गया है क‌ि व्यक्त‌ि की में मौजूद कुछ रेखाओं को देखकर उनकी आर्थ‌िक स्‍थ‌ित‌ि को जाना जा सकता है। कुछ रेखाएं ऐसी होती हैं ज‌िन्हें देखकर यह साफ कहा जा सकता है क‌ि व्यक्त‌ि करोड़पत‌ि होगा। तो देख‌िए आपकी हथेली में ऐसी रेखाएं मौजूद हैं या नहीं।  पढ़ें-  हथेली भारी हो और उंगल‌ियों का आधार भी बराबर है साथ ही भाग्य रेखा एक से अध‌िक हो तो यह संकेत है क‌ि आपका भाग्‍य कई ओर से लाभ द‌िलाएगा। ऐसे व्यक्त‌ि को अचानक धन लाभ म‌िलता है और करोड़पत‌ि बन जाता है। जिनकी भाग्य रेखा हथेली में मोटी से पतली होती जाए और जीवन रेखा गोल और शन‌ि पर्वत ऊंचा हो तो व्यक्त‌ि व्यवसाय में खूब धन कमाता है और करोड़पत‌ि बनता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली 2017: जिनके हाथ में बनता है ये खास योग, दिवाली पर हो जाते हैं मालामाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-those-have-dhan-lakshmi-yog-in-palm-become-rich-person/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-those-have-dhan-lakshmi-yog-in-palm-become-rich-person/</guid>
      <description>19 अक्टूबर 2017, गुरुवार को प्रकाश का पर्व है। इस मौके पर हर व्यक्त‌ि चाहता है क‌ि मां लक्ष्मी की कृपा उस पर हो जाए और घर धन-धान्य से भर जाए। शास्‍त्रों में बताया गया है क‌ि जो भी व्यक्त‌ि श्रद्धा पूर्वक देवी लक्ष्मी की साधना और आराधना करते हैं माता उस पर कृपा करती है। लेक‌िन हथेल‌ी में 5 ऐसी रेखाएं मौजूद हैं तो लक्ष्‍मी की कृपा आप पर सबसे ज्यादा रहगी। आप न‌िश्च‌ित रुप से धनवान और मालामाल होते रहेंगे।  पढ़ें-  आपकी हथेली में अगर शन‌ि पर्वत यानी मध्यमा उंगली और बुध पर्वत यानी छोटी उंगली के पास एक वलय यानी र‌िंग बना हो। यह वलय एक रेखा से जुड़ा हो तो आपकी हथेली में लक्ष्मी योग बनता है। ऐसे व्यक्त‌ि चतुर और बोल-चाल की कला में न‌िपुण होते हैं। यह अपने व्यक्त‌ित्व से प्रशंसा और ख्यात‌ि पाते हैं। धन के मामले भी यह संपन्न होते हैं। अगर आपकी हथेली में मण‌िबंध यानी हथेली के अंत‌िम स‌िरे शुरु होकर कोई रेखा सीधे शन‌ि पर्वत तक पहुंचे साथ ही चन्द्र पर्वत से शुरु होकर एक रेखा सूर्य पर्वत यानी अनाम‌िका उंगली तक आए तो यह महालक्ष्मी योग बनाता है। ऐसी रेखा बहुत ही दुर्लभ होती है। ज‌िनकी हथेली में पायी जाती है वह धनवान और हर प्रकार के सुख-साधनों को पाने वाले होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हंसने के ये 5 अंदाज बताते हैं आपका नेचर कैसा है...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-you-know-your-laughter-type-can-reveal-about-your-behaviour-and-personality/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:43:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-you-know-your-laughter-type-can-reveal-about-your-behaviour-and-personality/</guid>
      <description>जिस तरह से हर व्यक्ति में एक जैसे गुण नहीं होते, उसी तरह से उनकी हंसी भी कभी एक जैसी नहीं होती। सभी की में भी काफी अंतर होता है। ‌कोई खिलखिलाकर हंसता है तो कुछ लोग मंद ही मंद मुस्कुरा लेते हैं। उनकी का ये ही अंदाज उनके स्वभाव के बारे में बता देता है। व्यक्ति की अच्छाई बुराई को भी उनकी हंसी से काफी हद तक जान सकते हैं।   ये भी पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जो लोग हंसने में कंजूसी नहीं करते हैं यानी खिलखिलाकर हंसते हैं, ऐसे लोग उत्साही प्रवृति के होते हैं। ऐसे व्यक्तियों की बौद्धिक क्षमता अच्छी होती है और सहनशील होते हैं। इनके मन में छल कपट की भावना नहीं रहती। जरूरत पड़ने पर लोगों की मदद के लिए सदैव तैयार रहते हैं। इनके जीवन में प्रेम का अहम स्थान होता है। कुछ लोग हंसते समय तेज आवाज निकालते हैं। इस तरह की हंसी अट्टाहास वाली हंसी होती है। जिन हंसी वाले लोग स्वाभिमानी और परिश्रमी होते हैं। ऐसे लोग जीवन में सफल भी होते हैं, लेकिन हंसी के साथ चेहरे के हाव-भाव भी बदल रहे हों तो व्यक्ति अभिमानी हो सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली में ये 4 निशान आपको बना सकते हैं करोड़पति, भाग्य हमेशा देता है साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-sign-on-hand-indicate-rich-person/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 07:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-sign-on-hand-indicate-rich-person/</guid>
      <description>हथेली में कई तरह की रेखाएं होती हैं उनमें से कई को शुभ माना जाता तो कई को अशुभ। शास्त्र में भाग्य रेखा को सबसे मजबूत रेखा माना जाता है, यही रेखा धन और यश की प्राप्ति करवाता है। हथेली में भाग्य रेखा के अतिरिक्त कई तरह के निशान भी बने होते हैं। ऐसे में अगर किसी की भाग्य रेखा कमजोर है लेकिन ये कुछ निशान हैं तो उन्हें करोड़पति बनने से कोई नहीं रोक सकता। आइए जानते हैं इन चिन्हों के बारे में।  पढ़ें-  हथेली में पर्वत के निशान का विशेष महत्व होता है। जिस किसी की हथेली में गुरु, बुध और चन्द्र पर्वत उठे हुए होते हैं उन्हें मां लक्ष्मी की विशेष कृपा मिलती है। ऐसे लोग को धन,घर और वाहन का सुख प्राप्त होता है। ये निशान जिनके हाथों में होते है उन्हे करोड़पति बनने से कोई नहीं रोक सकता। कछुए का निशान हथेली में होने से अचानक धनवान बनने के योग बनता है। ऐसे निशान वाले व्यक्ति को कई स्रोतों से खूब धन लाभ म‌िल सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली का ये हिस्सा हो उभरा हुआ, मिलती है सरकारी नौकरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-means-if-surya-parvat-have-on-your-palm/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 09:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-means-if-surya-parvat-have-on-your-palm/</guid>
      <description>हर किसी की चाहत होती है कि उसे ज्यादा से ज्‍यादा सरकारी लाभ मिले। किसी कि ये चाहत पूरी हो जाती है तो अधिकतर लोगों की ये इच्छा अधूरी ही रह जाती है। दरअसल इसके पीछे व्यक्ति की भी जिम्मेदार होती है। जहां सरकारी लाभ योग बनता है।  ये भी पढ़ें- समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि जिनकी हथेली में सूर्य पर्वत उभरा हुआ होता है और उस पर बिना किसी कट के सीधी रेखा आती है। इससे सूर्य मजबूत होता है। सूर्य सरकार का कारक ग्रह है। इससे सरकारी क्षेत्र से धन का लाभ होता है। ऐसे लोगों को सरकारी नौकरी मिलने की भी अच्छी संभावना रहती है। सूर्य पर्वत अनामिका उंगली की जड़ में स्थित होता हो। गुरू को भी सरकारी क्षेत्र से लाभ दिलाने वाला ग्रह माना जाता है। गुरु पर्वत पर सूर्य पर्वत से चलकर कोई रेखा आ रही है तो इसका अर्थ है कि व्यक्ति सरकारी क्षेत्र में उच्च पद प्राप्त कर सकता है। ये राजनेता या कुशल सलाहकार होंगे। ऐसा व्यक्ति सरकार से मान-सम्मान एवं धन प्राप्त करता है। गुरु पर्वत पर कई सीधी रेखाओं का होना और गुरु पर्वत का उभरा होना भी सरकारी धन से लाभ को दर्शाता है। ये भी पढ़ें- वहीं जिनकी हथेली में गुरु पर्वत ज्यादा उभरा हुआ होता है वह अहंकारी होते हैं। हथेली पर उभरे हुए गुरु पर्वत वाले व्यक्तियों में बुद्घि और ज्ञान का अभिमान होता है। गुरु पर्वत हथेली में तर्जनी उंगली के नीचे होता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या आप भी एक जगह नहीं टिक पाते? ये तिल है इसका कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-moles-can-predict-that-you-will-always-travel-or-not/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 18:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/this-moles-can-predict-that-you-will-always-travel-or-not/</guid>
      <description>कई बार आप आपको भी लगता होगा कि आप एक जगह स्थिर नहीं रह पा रहे हैं। बिना किसी वजह से भटक रहे हैं। आज इस शहर तो कल किसी और शहर। किसी भी एक जगह नहीं टिक पा रहे हैं। अगर आपके साथ भी ऐसा हो रहा है तो इसका जिम्मेदार आपके शरीर पर मौजूद एक हो सकता है। जो आपको भटका रहा है। कभी ये यात्रा आपको लाभ देती है और कई बार इसकी वजह से मुसीबतों में भी पड़ जाते हैं।  ये भी पढ़ें-  समुद्र विज्ञान के अनुसार जिनके पांवों में तिल का निशान होता है, उन्हें अपने जीवन में काफी यात्रा करनी पड़ती है। दाएं पांव की एड़ी या अंगूठे पर तिल होना शुभ माना जाता है। समुद्र शास्‍त्र के अनुसार ऐसे लोग विदेश यात्रा करते हैं। वहीं अगर तिल बाएं पांव में हो तो ऐसे व्यक्ति बिना उद्देश्य जहां-तहां भटकते रहते हैं। गैर जरूरी विषयों में इनका धन व्यय होता है। जिस व्यक्ति के पीठ पर तिल होता है, उन्हें मौज की जिन्दगी जीना पसंद होता है। ये नई-नई जगहों को देखना चाहते हैं। अपनी इस प्रवृति के चलते वे नई-नई जगहों पर घूमते रहते हैं। इस स्वभाव के कारण अच्छी कमाई होने के बावजूद ये लोग अधिक संचय नहीं कर पाते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>प्रेम प्रसंग एवं वैवाहिक जीवन का हाल बताने वाली रेखा </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/love-and-marriage-line-in-palmistry/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 22:40:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/love-and-marriage-line-in-palmistry/</guid>
      <description>समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि हथेली में सबसे छोटी उंगली के नीचे बुध पर्वत का स्थान होता है। बुध पर्वत के अंत में कुछ आड़ी गहरी रेखाएं होती हैं। यह विवाह रेखाएं कहलाती है। व्यक्ति के प्रेम प्रसंग एवं वैवाहिक जीवन का आंकलन इसी रेखा की बनावट के आधार पर किया जाता है। यह रेखा जितनी साफ और स्पष्ट होती है वैवाहिक जीवन उतना ही अच्छा होता है। हस्त रेखा विज्ञान में बताया गया है कि हाथ में बुध पर्वत पर जितनी आड़ी रेखा होती है व्यक्ति के उतने ही प्रेम प्रसंग हो सकते हैं। धुंधली एवं अस्पष्ट रेखाओं का विचार नहीं किया जाता है। यहां पर जो रेखा सबसे लंबी और साफ होती है उसे ही विवाह रेखा माना जाता है। अन्य रेखाओं को प्रेम प्रसंग के रूप में माना जाता है। विवाह रेखा टूटी हो या कटी हुई हो तो विवाह विच्छेद की संभावना होती है। इस स्थिति में दूसरे विवाह की भी संभावना बन जाती है। वैवाहिक जीवन कैसा रहेगा यह भी इस रेखा से जाना जाता है। यदि रेखा नीचे की ओर झुकी हुई हों तो दांम्पत्य जीवन में काफी परेशानी आती है। विवाह रेखा के आरंभ में दो शाखाएं हो तो उस व्यक्ति की शादी टूटने की आशंका रहती है। किसी स्त्री के हाथ में विवाह रेखा के आरंभ में द्वीप चिन्ह हो तो उसका विवाह धोखे से होता है। यदि विवाह रेखा अनामिका के नीचे सूर्य रेखा तक गई हो तो उस व्यक्ति का विवाह किसी विशिष्ट व्यक्ति से होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिनके हाथों पर बनता हो ऐसा निशान,उन्हें मिलता है अचानक धन लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/such-people-become-millionaires-these-lines-and-marks-on-hand/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 11:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/such-people-become-millionaires-these-lines-and-marks-on-hand/</guid>
      <description>के अनुसार हमारे हथेली में रेखाओं के अलावा कई दूसरी तरह के चिन्ह पाए जाते हैं। ऐसे निशान व्यक्ति के भाग्य और भविष्य के बारे में हमें कई तरह की सूचना देते हैं। आज हम आपको ऐसे ही निशानों के बारे में बताने जा रहे हैं जिससे आपके जीवन में धन लाभ कब होगा और कितना होगा, इन बातों का अंदाजा लगा सकते हैं।   जिस किसी भी इंसान की हथेली में ह्रदय रेखा, भाग्य रेखा और सूर्य रेखा तीन से मिलकर त्रिभुज का आकार बनता हो उनको अपने जीवन में समय समय पर अचानक ही धन लाभ मिलता रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हस्तरेखा: जिसके नाखूनों पर बनते हों ऐसे निशान, उन्हें मिलता है भाग्य का साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-those-person-such-nails-are-made-on-finger-is-lucky/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 11:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-palmistry-those-person-such-nails-are-made-on-finger-is-lucky/</guid>
      <description>जिस प्रकार हथेली की रेखाएं किसी व्यक्ति के भविष्य और स्वभाव के बारे में हमे जानकारी देते हैं उसी प्रकार हाथ के नाखून भी भविष्य की ओर इशारा करते हैं। ज्योतिष के अनुसार जितना महत्व हमारे हाथ की लकीरों का होता है उतना ही नखूनों का भी होता है। आइए जानते हैं नाखूनों से जुडी कुछ बातें।  पढ़ें-  अगर किसी व्यक्ति के हाथ की सभी 10 उंगलियों के नाखुनों पर अर्द्ध चन्द्र के आकार का निशान बनता हो तो वह भाग्यशाली होता है साथ ही उसको राजयोग मिलना तय माना जाता है। यदि अंगुठे का नाखून कछुए की पीठ की तरह ऊपर उठा हुआ हो तो ऐसे व्यक्ति को बड़ी ही मुश्किल से ही किसी काम में सफलता मिलती है। पढ़ें-  यदि किसी व्यक्ति के नाखून का रंग गुलाबी हो या फिर मूंगे जैसा हो तो उसे शुभ माना जाता है। ऐसा व्यक्ति धनी माना जाता है और समाज में उसकी अच्छी प्रतिष्ठा होती है। उंगली के जिस स्थान पर नाखून रहता है वहां पर मांस चिपका हुआ हो तो व्यक्ति की सेहत अच्छी मानी जाती है वहीं अगर किसी के नाखून पीले रंग का हो तो भी उस व्यक्ति का स्वास्थ्य हमेशा खराब ही रहता है। वही यदि किसी महिला के नाखूनों पर सफेद या काले रंग के धब्बे पड़ते हो वह स्त्री झगड़ा करने वाली मानी जाती है। ऐसी महिलाएं स्वभाव से उग्र होती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हस्तरेखा: हथेली पर बनती हो एेसी रेखाएं, मिलता है विदेश जाने का मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-lines-on-palm-make-foreign-trip/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 16:14:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-lines-on-palm-make-foreign-trip/</guid>
      <description>हाथ की लकीरो में कई तरह की रेखाएं और निशान पायी जाती है जिनसे इंसान के वर्तमान और भविष्य के बारे में आकलन किया जा सकता है। कई लोगों के मन में हमेशा यह इच्छा होती है वह विदेशों में नौकरी करें या फिर कम से कम एक बार किसी अन्य देश की यात्रा पर जरुर जाएं। ज्योतिषशास्त्र के अनुसार आपके हाथों में एक ऐसी रेखा पायी जाती है जिसके बनने पर आप विदेश यात्रा पर जरूर जा सकते हैं।  पढ़ें- हस्तरेखा विज्ञान के अनुसार यदि किसी व्यक्ति की जीवन रेखा से रेखाएं निकलकर चंद्र पर्वत की तरफ जाती हो तो ऐसे में विदेश यात्रा का योग बनता है।वहीं चंद्र पर्वत की ओर जाने वाली रेखाएं जितनी लंबी और गहरी होती है विदेश यात्रा का योग उतना प्रबल बनता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली में इन रेखाओं से पता चलता है आप कितने भाग्यशाली है, जानिए खास बातें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-manibandh-lines-in-palmistry/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 09:46:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-manibandh-lines-in-palmistry/</guid>
      <description>आपने गौर किया होगा हमारी हथेली जिस स्थान से प्रारंभ होती है, वहां पर कुछ छोटी-बड़ी रेखाएं होती है इन रेखाओं को मणिबंध के नाम से जाता है। मणिबंध पर बनने वाली रेखाओं से व्यक्ति की आयु और उसके भाग्य से जुड़ी कई बातें के बारे में पता लगाया जा सकता है।   पढ़ें-  मणिबंध रेखा जंजीरदार होने पर व्यक्ति को जीवन में बहुत सारी उलझनों का सामना करना पड़ता है। इसके विपरित यदि ये रेखाएं निर्दोष और स्पष्ट हो तो प्रबल भाग्योदय का संकेत होता है। ऐसा व्यक्ति जीवन में खूब तरक्की करता है। मणिबंध पर गेहूं की आकृति के समान चिन्ह हो तो यह बहुत ही शुभ माना गया है। जबकि मणिबंध रेखा पर द्वीप का चिन्ह होना जीवन में अनेक दुर्घटनाओं का संकेत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आप सरकारी अधिकारी बनेंगे या नेता, जानिए माथे की इन लकीरों से  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-such-lines-on-the-forehead-always-get-honor/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 12:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-such-lines-on-the-forehead-always-get-honor/</guid>
      <description>के अनुसार जिस तरह से हम हथेली पर मौजूद रेखाओं को देखकर व्यक्ति के स्वभाव और उसके भविष्य के बारे में आकलन कर सकते हैं, ठीक उसी प्रकार माथे पर बनने वाली रेखाएं भी व्यक्ति के भाग्य और भविष्य में होने वाली घटनाएं के बारे में पता किया जा सकता है। समुद्रशास्त्र के अनुसार व्यक्ति के माथे पर कई तरह की रेखाएं होती हैं। आइए जानते हैं इन रेखाओं के बारे में।  पढ़ें-  माथे पर सबसे ऊपर बनने वाली रेखा को शनिरेखा कहते है। यह रेखा माथे के बीच में होती है जिसकी लंबाई ज्यादा नहीं होती है। जिस किसी के भी यह रेखा स्पष्ट नजर आती है वह स्वभाव से गंभीर होता है। ऐसा व्यक्ति ज्यादा लोगों से मेल-मिलाप नहीं कर पाता है लेकिन वह तेज दिमाग का माना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आसानी से डिप्रेशन का शिकार हो जाते हैं ऐसे हाथ वाले, जानिए कैसे?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/depression-and-mental-stress-shows-up-in-hand-know-more-about-depression-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/depression-and-mental-stress-shows-up-in-hand-know-more-about-depression-according-to-palmistry/</guid>
      <description>हाथों की बनावट, हथेली का रंग, रेखा और उंगलियों का आकार आदि व्यक्ति के स्वभाव के बारे में बताती है। कई बार इनसे व्यक्ति की कई परेशानियों का कारण भी पता चल जाता है। ऐसी ही एक बीमारी है डिप्रेशन यानी अवसाद, यानी व्यक्ति की जिंदगी में का हावी होना और नीरसता का छा जाना। ये धीरे धीरे किसी व्यक्ति को बीमार भी कर देती है। जानिए किस तरह के हाथ वाले होते हैं इस बीमारी के शिकार  ये भी पढ़ें-  यदि किसी व्यक्ति का हाथ लंबा है तो वो व्‍यक्ति कल्पनाओं में रहने वाला होता है। साथ ही एक साथ कई कार्य भी करता रहता है। जिसकी वजह से हर कार्य में अधूरापन रहता है। कार्य पूर्ण न होने के कारण व्यक्ति डिप्रेशन का शिकार होने लग जाता है। दोनों हाथों की तर्जनी अंगुली मध्यमा की ओर झुके तो ऐसा व्यक्ति कल्पनाशील, आलसी और बड़े- बड़े सपने देखने वाला होता है। काम में असफल होने के कारण इन लोगों का डिप्रेशन में जाने की संभावना अधिक रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली पर बना हो इस जगह वृत्त का निशान, मिलता है धनवान होने का मौका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-these-sign-of-your-hand-in-palmistry-you-become-rich-person/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 11:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-these-sign-of-your-hand-in-palmistry-you-become-rich-person/</guid>
      <description>जिस प्रकार हथेली पर बनी रेखाओं, पर्वतों, उंगलियों, अंगूठों और तिलों का महत्व होता है उसी प्रकार हथेली में चिन्हों और निशानों का में भी काफी महत्व होता है जैसे वृत्त, त्रिभुज, वर्ग आदि। इन आकृतियों से व्यक्ति के स्वभाव, भाग्य और सेहत संबंधी कई तरह की बातें मालूम होती है। जिस किसी के हाथ में वृत्त का निशान बने उसका भाग्य हमेशा उसका साथ देता है।  पढ़ें- यदि बुध पर्वत पर वृत्त का निशान पाया जाता है तो ऐसे व्यक्ति को बिजनेस में भारी मुनाफा मिलता है। ऐसे व्यक्ति के जीवन में कभी भी धन की कमी महसूस नहीं होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कभी आप भी तो इस तरह से नहीं करते शनि देव को प्रणाम, उठाना पड़ सकता है नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-greet-to-shani-dev-with-folded-hands/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 08:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-greet-to-shani-dev-with-folded-hands/</guid>
      <description>अधिकतर लोग भगवान को हाथ जोड़कर प्रणाम करते हैं। को भी इसी तरह प्रणाम किया जाता है, लेकिन क्या आप जानते हैं कि के सामने खड़े होकर हाथ जोड़कर उन्हें प्रणाम नहीं करना चाहिए। जानिए इसके पीछे का कारण  ये भी पढ़ें-  अक्‍सर शनिदेव को प्रणाम करते समय उनसे कृपा बनाए रखने के लिए प्रार्थना करते हैं। जबकि ऐसा भूलकर भी नहीं करना चाहिए। शनिदेव की व्रक दृष्टि का पड़ना अशुभ होता है। शनिदेव के मंदिर में सूर्योदय से पहले या फिर सूर्यास्त के बाद ही जाएं। शनिदेव को दोनों हाथ जोड़कर प्रणाम करने की जगह अपना सिर शनिदेव के आगे झुकाएं और दोनों हाथ को कमर के पीछे ले जाकर बांधकर नमन करें। इसके बाद शनिदेव के आगे प्रतिज्ञा करें कि जो काम भगवान को पसंद नहीं हैं, वो आप बिल्कुल भी नहीं करेंगे। अगर आपने भगवान को ऐसा वचन दिया है तो उसका ईमानदारी से पालन नहीं कर पाएं तो शनिदेव का प्रकोप भी आपको झेलना पड़ सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपके हाथ में बना हो ऐसा निशान, भाग्य देता रहेगा हमेशा आपका साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-types-of-palm-sign-makes-amazing-luck/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-types-of-palm-sign-makes-amazing-luck/</guid>
      <description>हाथ की लकीरों में कई तरह की रेखाएं होती है जिनसे इंसान के वर्तमान और भविष्य के बारें में आकलन किया जा सकता है। हाथ पर लकीरों के अलावा कई तरह के निशान होते हैं जो व्यक्ति के स्वभाव और उनके भविष्य के बारे में बताते हैं। ज्योतिष में बताया गया है कि भले ही भाग्य रेखा छोटी हो लेकिन हथेली में अगर कुछ शुभ चिन्ह मौजूद हों तो छोटी भाग्य रेखा वाला व्यक्ति भी अच्छे जीवन का आनंद ले सकता है।  पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिनकी हथेली में मछली का चिन्ह होता है ऐसा व्यक्ति जीवन में निरंतर सफलता की ओर बढ़ता रहता है। इन्हें संतान सुख के साथ ही उत्तम धन वैभव की प्राप्ति होती है। जो भी काम करते हैं उनमें सफल होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपकी कलाई पर भी तो नहीं बन रहा ऐसा निशान? पैसों से जुड़ा है राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-fish-sign-or-machli-nishan-who-have-on-your-palm-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:50:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-fish-sign-or-machli-nishan-who-have-on-your-palm-according-to-palmistry/</guid>
      <description>व्यक्ति की में उनका भविष्य छुपा रहता है। हथेली पर बनने वाली रेखा उनके स्वभाव से लेकर उनकी किस्मत तक को बता देती है। सभी लोगों की हथेली पर जीवन रेखा, दिल की रेखा और दिमाग की रेखा बनती है और इन्हीं के साथ कुछ खास अक्षर, कुछ निशान भी बनते हैं जो और अशुभ होते हैं। इन्हीं में से एक है मछली निशान, जिसके हाथ पर भी ये निशान बनता है वो बहुत किस्मत वाला होता है। जानिए कहीं आपके हाथ पर भी हो नहीं बन रहा है ये खास निशान।  ये भी पढ़ें-  अगर आपकी कलाई से ठीक ऊपर कुछ एक दूसरे को काटते हुए मछली जैसी आकृति बन रही है तो आप बहुत ही किस्मत वाले हैं। हस्तरेखा विज्ञान में इसे मछली का निशान कहा जाता है।  मछली निशान आपके जीवन रेखा के पास आपकी कलाई की तरफ होती है। अगर ये निशान आपकी शादी की रेखा की तरफ हो तो मतलब आपको उम्मीद से ज्यादा बेहतर जीवन साथी मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हस्तरेखा: जिनके हाथों पर बनते हैं ऐसे निशान, जीवन में कभी नहीं होते निराश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sun-mount-in-palmistry-to-makes-fame-and-wealth-person/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 16:13:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sun-mount-in-palmistry-to-makes-fame-and-wealth-person/</guid>
      <description>हथेली में कई तरह की रेखाएं और निशान होते हैं। विज्ञान के अनुसार रेखाएं भविष्य में होने वाले अच्छे और बुरे प्रभाव के बारे में बताती हैं। हथेली में सूर्य पर्वत का होना व्यक्ति के मान-सम्मान और यश में वृद्धि करता है। अनामिका अंगुली के नीचे वाले भाग को सूर्य पर्वत के नाम से जाना जाता है। सूर्य पर्वत पर कई तरह के दुर्लभ निशान होते है। आइए जानते है कि कौन से निशान शुभ होते है।  पढ़ें-  सूर्य रेखा बहुत कम लोगो के हाथो में बनती है। अगर सूर्य रेखा आपकी हथेली पर है और कोई रेखा इसको कहीं से भी इसको काट न रही हो तो इसको बहुत शुभ लक्षण माना जाता है। ऐसा व्यक्ति समाज में ऊंचा स्थान प्राप्त करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुटकियों में गलती पकड़ लेते हैं गुलाबी हथेली वाले, जानिए अपनी खूबियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-palm-colour-say-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 09:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-palm-colour-say-about-your-personality/</guid>
      <description>की रेखाएं व्यक्ति के बारे में बहुत कुछ कह देती है, लेकिन क्‍या आप जानते है कि आपकी का रंग भी बहुत कुछ कहता है। खासकर आपके चरित्र को लेकर हथेली का रंग आपके राज खोल देता है। जानिए कैसा है आपकी का रंग।  ये भी पढ़ें-  गुलाबी रंग की हथेली को सबसे बेहतर माना गया है। वैज्ञानिक कारण ये लोग काफी संतुलित खान पान करते हैं और अनुशासन में रहते हैं। ऐसे लोग काम को करने से पहले उस पर अच्छी तरह से सोच विचार कर लेते हैं। इनकी नजरों से बच पाना मुश्किल होता हैं, ये छोटी छोटी बातों को चुटकियों में पकड़ लेते हैं। जिनकी हथेली का रंग थोड़ा लाल होता है, वे लोग काफी मेहनती होते हैं। ये सामाजिक कार्यों में आगे होते हैं। वैसे तो ये काफी कॉमन हथेली होती है। शारीरिक परिश्रम करने वाले तो होते ही हैं, साथ ही इनमें थोड़ी चंचलता भी होती है। जिनकी हथेली थोड़ा सफेदी लिए हुए होती है, वे लोग मेहनत से घबराने वाले होते हैं। ऐसे लोग गुस्सैल प्रवत्ति के होते हैं। हर बात में कमी निकालने वाले तो होते ही है। साथ ही मौके को भी गवां देते हैं। इनका अधिकतर समय सपनों में ही जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये होती हैं भाग्यशाली महिलाओं की पहचान, चेहरे में छिपे होते है कई राज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-lucky/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 11:10:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-lucky/</guid>
      <description>के अनुसार किसी इंसान के चेहरे के भाव और उसकी बनावट से उसके स्वभाव के बारे में आसानी से जानकारी हासिल की जा सकती है। महिला के हाव-भाव और चेहरा उसके व्यक्तित्व का आईना होता है। समुद्र शास्त्र में सुंदर गुणों वाली कन्या के लक्षणों के बारे में भी बताया गया है। ऐसी महिलाएं बड़ी भाग्यशाली होती है। महिला के चेहरे की बनावट से उसके मन के अंदर में छिपे राज के बारे में जाना जा सकता है।  पढ़ें- समुद्रशास्त्र के अनुसार भौंहें इंसान के व्यवहार का आईना होती है जिस महिला की भौंहें छोटी और समान होती हैं तो ऐसी महिलाएं बहुत ईमानदार और चरित्रवान होती हैं।  महिलाओं की आंखें किसी को भी दीवाना बना देती है और जिसकी आंखें बड़ी-बड़ी होती है हैं ऐसी महिलाएं चंचल स्वभाव की होती है और वह अपने आसपास के वातावरण और लोगों को अपने व्यवहार से खुश रखती है। समुद्रशास्त्र के अनुसार ज‌‌िन स्‍त्र‌ियों की आंखों के सफेद भाग के अंत में लाल‌िमा ल‌िए होती है वह बड़ी भाग्‍यशाली और सुख भोग पाने वाली होती है। जिस महिला के माथे पर पांच रेखाएं होती है उनकी आयु बहुत अधिक होती है और ऐसी महिलाएं तेज दिमाग की होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली में हो ऐसी रेखा तो मिलता है मान-सम्मान और पैसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-having-strong-surya-rekha-in-palm-become-famous-and-rich/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 11:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-having-strong-surya-rekha-in-palm-become-famous-and-rich/</guid>
      <description>समुद्र्शास्त्र में हथेली पर बनी रेखाओं से व्यक्ति के भविष्य के बारें में आसानी से जानकारी हासिल की जा सकती हैं। हमारी में चार प्रमुख रेखाएं होती है जीवन रेखा, ह्रदय रेखा,भाग्य रेखा और सूर्य रेखा। सूर्य रेखा को हाथ में बहुत प्रभावशाली रेखा मानी जाती है। कई लोग के हाथ में अच्छी भाग्य रेखा होती है लेकिन यह भाग्य रेखा तब तक परिणाम नहीं देती जब तक सही सूर्य रेखा न हो। आइए जानते है हाथ में सूर्य रेखा होने का क्या मतलब है।  पढ़ें- सूर्य रेखा के साथ यदि मस्तिष्क रेखा अगर ढलती हुई जाती है तो इससे व्यक्ति कला,साहित्य, कल्पनाशीलता के क्षेत्रों में सफल होता है। सूर्य रेखा यदि स्पष्ट है और आकार में है तो व्यक्ति संवेदनशील, दयालु और उदार नेचर का होता है। जिसके कारण उसे समाज में उच्च पद पर सफलता प्राप्त होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किस्मत से मिलती है ऐसी नाभि और भाैहें वाली ‌पत्नी, साक्षात मां लक्ष्मी का होती है स्वरूप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-aggressive-nature/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 06:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-aggressive-nature/</guid>
      <description>के अनुसार किसी भी व्यक्ति के शरीर के अलग-अलग अंगों को देखकर उसके बारे में काफी कुछ जाना जा सकता है। सामुद्रिक शास्त्र के आधार पर हम किसी महिला के हाव-भाव और चेहरे की बनावट से उसके चरित्र और स्वभाव के बारे में आसानी से पता कर सकते हैं।  पढ़ें- समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि जिस महिला की भौहें अधिक मोटी होती है वह हद से ज्यादा गुस्से वाली और चालाक होती हैं। इनमें धन के प्रति अधिक लालसा रहती है। वहीं छोटी भौहें वाली महिलाएं ईमानदार और चरित्रवान होती हैं। समुद्रशास्त्र के मुताबिक ऐसी महिलाएं जिनकी माथे पर 5 रेखाएं बनती हो उनकी सोचने की शक्ति बहुत तेज होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी हथेली पर भी बनता है अधूरा चांद, इन 4 गुणों के मालिक हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-a-half-moon-on-your-palm-know-about-these-lines-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 09:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-a-half-moon-on-your-palm-know-about-these-lines-according-to-palmistry/</guid>
      <description>लगभग सभी लोगों की पर चांद बनता है। आपके भी हाथ में भी जरूर ये चांद बन रहा होगा, दोनों हथेलियों को मिलाइए। आधा या फिर पूरा चांद आपकी पर भी जरूर बन रहा होगा। क्या आप इस अधूरे चांद का मतलब जानते हैं, जो आपकी जिंदगी को प्रभावित करता है। यही नहीं आपकी अच्छा और बुराई का जिम्मेदार भी ये अधूरा चांद ही है।   ये भी पढ़ें-  अपने दोनों हाथ की हथेलियों को पास लाएं और देखें कि सबसे ऊपर वाली रेखा मिलकर कैसा आकार ले रही है। अगर आधा अधूरा चांद बन रहा है तो निराश होने की जरूरत नहीं है। अधूरे चांद वाले लोग अपनी दोस्ती के प्रति बहुत अधिक ईमानदार होते हैं और दोस्ती निभाने वाले होते हैं। ये तो कुछ भी नहीं हैं। इससे भी बड़ी खूबी हैं आपमे, जिसके लिए लोग तरस जाते हैं। जिस लोगों की हथेली पर चांद पूरा नहीं बन पाता, उन लोगों का दिमाग काफी तेज होता है और याददाश्त का तो कोई जवाब ही नहीं। उनकी याददाश्त बहुत ही अच्छी होती है। ये वर्षों पहले वाली बातों को भी आसानी से याद रख लेते हैं। ये तो इनके दिमाग की बात रही, लेकिन इनका मिजाज जानकर शायद आप सोच में पड़ जाएंगे। अधूरे चांद वाले दोस्ती के प्रति जितने ईमानदार और तेज दिमाग वाले तो होते हैं। उससे कहीं ज्यादा इनको शांति पसंद होती है और ये जिंदादिल इंसान होते हैं। इन्हें अपने हमउम्र के लोगों का साथ तो पसंद आता ही है, लेकिन उतना ही बुजुर्गों का साथ भी अच्छा लगता है। आपके इनके बारे में अधिकतर बाते तो जान ली, लेकिन ऐसे लोगों के गुस्से के बारें में सोच सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैरों में बन रहे हैं ऐसे निशान, जल्द बनने वाले हैं आप अमीर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-have-these-sign-in-foot-is-lucky-in-palmistry-science/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 09:10:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-have-these-sign-in-foot-is-lucky-in-palmistry-science/</guid>
      <description>विज्ञान में जितना महत्व हाथ की हथेलियों पर बनी लकीरों का होता है उतना ही महत्व तलवे में मौजूद रेखाओं का भी होता है। हस्तरेखा विज्ञान में कई जगह भगवान विष्णु के पगतल में मौजूद रेखाओं और चिन्हों का उल्लेख किया गया है। आइए जानते है पैरों पर बने निशान के बारें में।  पढ़े-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति के पगतल की कनिष्ठिका यानी सबसे छोटी उंगली के किनारे थोड़ा सा नीचे ऊपर की ओर उठी हुई रेखा होती है उस व्यक्ति को भाग्य का सहयोग मिलता रहता है और धन संपत्ति अर्जित होती रहती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>