<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>हस्तरेखाएं on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B9%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%BE%E0%A4%8F%E0%A4%82/</link>
    <description>Recent content in हस्तरेखाएं on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Sep 2017 11:40:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B9%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%BE%E0%A4%8F%E0%A4%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>अगर आपके हाथ में बना हो ऐसा निशान, भाग्य देता रहेगा हमेशा आपका साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-types-of-palm-sign-makes-amazing-luck/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-types-of-palm-sign-makes-amazing-luck/</guid>
      <description>हाथ की लकीरों में कई तरह की रेखाएं होती है जिनसे इंसान के वर्तमान और भविष्य के बारें में आकलन किया जा सकता है। हाथ पर लकीरों के अलावा कई तरह के निशान होते हैं जो व्यक्ति के स्वभाव और उनके भविष्य के बारे में बताते हैं। ज्योतिष में बताया गया है कि भले ही भाग्य रेखा छोटी हो लेकिन हथेली में अगर कुछ शुभ चिन्ह मौजूद हों तो छोटी भाग्य रेखा वाला व्यक्ति भी अच्छे जीवन का आनंद ले सकता है।  पढ़ें-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिनकी हथेली में मछली का चिन्ह होता है ऐसा व्यक्ति जीवन में निरंतर सफलता की ओर बढ़ता रहता है। इन्हें संतान सुख के साथ ही उत्तम धन वैभव की प्राप्ति होती है। जो भी काम करते हैं उनमें सफल होते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आपकी कलाई पर भी तो नहीं बन रहा ऐसा निशान? पैसों से जुड़ा है राज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-fish-sign-or-machli-nishan-who-have-on-your-palm-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:50:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-fish-sign-or-machli-nishan-who-have-on-your-palm-according-to-palmistry/</guid>
      <description>व्यक्ति की में उनका भविष्य छुपा रहता है। हथेली पर बनने वाली रेखा उनके स्वभाव से लेकर उनकी किस्मत तक को बता देती है। सभी लोगों की हथेली पर जीवन रेखा, दिल की रेखा और दिमाग की रेखा बनती है और इन्हीं के साथ कुछ खास अक्षर, कुछ निशान भी बनते हैं जो और अशुभ होते हैं। इन्हीं में से एक है मछली निशान, जिसके हाथ पर भी ये निशान बनता है वो बहुत किस्मत वाला होता है। जानिए कहीं आपके हाथ पर भी हो नहीं बन रहा है ये खास निशान।  ये भी पढ़ें-  अगर आपकी कलाई से ठीक ऊपर कुछ एक दूसरे को काटते हुए मछली जैसी आकृति बन रही है तो आप बहुत ही किस्मत वाले हैं। हस्तरेखा विज्ञान में इसे मछली का निशान कहा जाता है।  मछली निशान आपके जीवन रेखा के पास आपकी कलाई की तरफ होती है। अगर ये निशान आपकी शादी की रेखा की तरफ हो तो मतलब आपको उम्मीद से ज्यादा बेहतर जीवन साथी मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हस्तरेखा: जिनके हाथों पर बनते हैं ऐसे निशान, जीवन में कभी नहीं होते निराश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/sun-mount-in-palmistry-to-makes-fame-and-wealth-person/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 16:13:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/sun-mount-in-palmistry-to-makes-fame-and-wealth-person/</guid>
      <description>हथेली में कई तरह की रेखाएं और निशान होते हैं। विज्ञान के अनुसार रेखाएं भविष्य में होने वाले अच्छे और बुरे प्रभाव के बारे में बताती हैं। हथेली में सूर्य पर्वत का होना व्यक्ति के मान-सम्मान और यश में वृद्धि करता है। अनामिका अंगुली के नीचे वाले भाग को सूर्य पर्वत के नाम से जाना जाता है। सूर्य पर्वत पर कई तरह के दुर्लभ निशान होते है। आइए जानते है कि कौन से निशान शुभ होते है।  पढ़ें-  सूर्य रेखा बहुत कम लोगो के हाथो में बनती है। अगर सूर्य रेखा आपकी हथेली पर है और कोई रेखा इसको कहीं से भी इसको काट न रही हो तो इसको बहुत शुभ लक्षण माना जाता है। ऐसा व्यक्ति समाज में ऊंचा स्थान प्राप्त करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चुटकियों में गलती पकड़ लेते हैं गुलाबी हथेली वाले, जानिए अपनी खूबियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-palm-colour-say-about-your-personality/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 09:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-palm-colour-say-about-your-personality/</guid>
      <description>की रेखाएं व्यक्ति के बारे में बहुत कुछ कह देती है, लेकिन क्‍या आप जानते है कि आपकी का रंग भी बहुत कुछ कहता है। खासकर आपके चरित्र को लेकर हथेली का रंग आपके राज खोल देता है। जानिए कैसा है आपकी का रंग।  ये भी पढ़ें-  गुलाबी रंग की हथेली को सबसे बेहतर माना गया है। वैज्ञानिक कारण ये लोग काफी संतुलित खान पान करते हैं और अनुशासन में रहते हैं। ऐसे लोग काम को करने से पहले उस पर अच्छी तरह से सोच विचार कर लेते हैं। इनकी नजरों से बच पाना मुश्किल होता हैं, ये छोटी छोटी बातों को चुटकियों में पकड़ लेते हैं। जिनकी हथेली का रंग थोड़ा लाल होता है, वे लोग काफी मेहनती होते हैं। ये सामाजिक कार्यों में आगे होते हैं। वैसे तो ये काफी कॉमन हथेली होती है। शारीरिक परिश्रम करने वाले तो होते ही हैं, साथ ही इनमें थोड़ी चंचलता भी होती है। जिनकी हथेली थोड़ा सफेदी लिए हुए होती है, वे लोग मेहनत से घबराने वाले होते हैं। ऐसे लोग गुस्सैल प्रवत्ति के होते हैं। हर बात में कमी निकालने वाले तो होते ही है। साथ ही मौके को भी गवां देते हैं। इनका अधिकतर समय सपनों में ही जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये होती हैं भाग्यशाली महिलाओं की पहचान, चेहरे में छिपे होते है कई राज </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-lucky/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 11:10:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-lucky/</guid>
      <description>के अनुसार किसी इंसान के चेहरे के भाव और उसकी बनावट से उसके स्वभाव के बारे में आसानी से जानकारी हासिल की जा सकती है। महिला के हाव-भाव और चेहरा उसके व्यक्तित्व का आईना होता है। समुद्र शास्त्र में सुंदर गुणों वाली कन्या के लक्षणों के बारे में भी बताया गया है। ऐसी महिलाएं बड़ी भाग्यशाली होती है। महिला के चेहरे की बनावट से उसके मन के अंदर में छिपे राज के बारे में जाना जा सकता है।  पढ़ें- समुद्रशास्त्र के अनुसार भौंहें इंसान के व्यवहार का आईना होती है जिस महिला की भौंहें छोटी और समान होती हैं तो ऐसी महिलाएं बहुत ईमानदार और चरित्रवान होती हैं।  महिलाओं की आंखें किसी को भी दीवाना बना देती है और जिसकी आंखें बड़ी-बड़ी होती है हैं ऐसी महिलाएं चंचल स्वभाव की होती है और वह अपने आसपास के वातावरण और लोगों को अपने व्यवहार से खुश रखती है। समुद्रशास्त्र के अनुसार ज‌‌िन स्‍त्र‌ियों की आंखों के सफेद भाग के अंत में लाल‌िमा ल‌िए होती है वह बड़ी भाग्‍यशाली और सुख भोग पाने वाली होती है। जिस महिला के माथे पर पांच रेखाएं होती है उनकी आयु बहुत अधिक होती है और ऐसी महिलाएं तेज दिमाग की होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हथेली में हो ऐसी रेखा तो मिलता है मान-सम्मान और पैसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-having-strong-surya-rekha-in-palm-become-famous-and-rich/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 11:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-having-strong-surya-rekha-in-palm-become-famous-and-rich/</guid>
      <description>समुद्र्शास्त्र में हथेली पर बनी रेखाओं से व्यक्ति के भविष्य के बारें में आसानी से जानकारी हासिल की जा सकती हैं। हमारी में चार प्रमुख रेखाएं होती है जीवन रेखा, ह्रदय रेखा,भाग्य रेखा और सूर्य रेखा। सूर्य रेखा को हाथ में बहुत प्रभावशाली रेखा मानी जाती है। कई लोग के हाथ में अच्छी भाग्य रेखा होती है लेकिन यह भाग्य रेखा तब तक परिणाम नहीं देती जब तक सही सूर्य रेखा न हो। आइए जानते है हाथ में सूर्य रेखा होने का क्या मतलब है।  पढ़ें- सूर्य रेखा के साथ यदि मस्तिष्क रेखा अगर ढलती हुई जाती है तो इससे व्यक्ति कला,साहित्य, कल्पनाशीलता के क्षेत्रों में सफल होता है। सूर्य रेखा यदि स्पष्ट है और आकार में है तो व्यक्ति संवेदनशील, दयालु और उदार नेचर का होता है। जिसके कारण उसे समाज में उच्च पद पर सफलता प्राप्त होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>किस्मत से मिलती है ऐसी नाभि और भाैहें वाली ‌पत्नी, साक्षात मां लक्ष्मी का होती है स्वरूप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-aggressive-nature/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 06:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-samudrik-shastra-these-type-of-women-are-very-aggressive-nature/</guid>
      <description>के अनुसार किसी भी व्यक्ति के शरीर के अलग-अलग अंगों को देखकर उसके बारे में काफी कुछ जाना जा सकता है। सामुद्रिक शास्त्र के आधार पर हम किसी महिला के हाव-भाव और चेहरे की बनावट से उसके चरित्र और स्वभाव के बारे में आसानी से पता कर सकते हैं।  पढ़ें- समुद्रशास्त्र में बताया गया है कि जिस महिला की भौहें अधिक मोटी होती है वह हद से ज्यादा गुस्से वाली और चालाक होती हैं। इनमें धन के प्रति अधिक लालसा रहती है। वहीं छोटी भौहें वाली महिलाएं ईमानदार और चरित्रवान होती हैं। समुद्रशास्त्र के मुताबिक ऐसी महिलाएं जिनकी माथे पर 5 रेखाएं बनती हो उनकी सोचने की शक्ति बहुत तेज होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपकी हथेली पर भी बनता है अधूरा चांद, इन 4 गुणों के मालिक हैं आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-a-half-moon-on-your-palm-know-about-these-lines-according-to-palmistry/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 09:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/if-you-have-a-half-moon-on-your-palm-know-about-these-lines-according-to-palmistry/</guid>
      <description>लगभग सभी लोगों की पर चांद बनता है। आपके भी हाथ में भी जरूर ये चांद बन रहा होगा, दोनों हथेलियों को मिलाइए। आधा या फिर पूरा चांद आपकी पर भी जरूर बन रहा होगा। क्या आप इस अधूरे चांद का मतलब जानते हैं, जो आपकी जिंदगी को प्रभावित करता है। यही नहीं आपकी अच्छा और बुराई का जिम्मेदार भी ये अधूरा चांद ही है।   ये भी पढ़ें-  अपने दोनों हाथ की हथेलियों को पास लाएं और देखें कि सबसे ऊपर वाली रेखा मिलकर कैसा आकार ले रही है। अगर आधा अधूरा चांद बन रहा है तो निराश होने की जरूरत नहीं है। अधूरे चांद वाले लोग अपनी दोस्ती के प्रति बहुत अधिक ईमानदार होते हैं और दोस्ती निभाने वाले होते हैं। ये तो कुछ भी नहीं हैं। इससे भी बड़ी खूबी हैं आपमे, जिसके लिए लोग तरस जाते हैं। जिस लोगों की हथेली पर चांद पूरा नहीं बन पाता, उन लोगों का दिमाग काफी तेज होता है और याददाश्त का तो कोई जवाब ही नहीं। उनकी याददाश्त बहुत ही अच्छी होती है। ये वर्षों पहले वाली बातों को भी आसानी से याद रख लेते हैं। ये तो इनके दिमाग की बात रही, लेकिन इनका मिजाज जानकर शायद आप सोच में पड़ जाएंगे। अधूरे चांद वाले दोस्ती के प्रति जितने ईमानदार और तेज दिमाग वाले तो होते हैं। उससे कहीं ज्यादा इनको शांति पसंद होती है और ये जिंदादिल इंसान होते हैं। इन्हें अपने हमउम्र के लोगों का साथ तो पसंद आता ही है, लेकिन उतना ही बुजुर्गों का साथ भी अच्छा लगता है। आपके इनके बारे में अधिकतर बाते तो जान ली, लेकिन ऐसे लोगों के गुस्से के बारें में सोच सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैरों में बन रहे हैं ऐसे निशान, जल्द बनने वाले हैं आप अमीर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-have-these-sign-in-foot-is-lucky-in-palmistry-science/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 09:10:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/those-person-have-these-sign-in-foot-is-lucky-in-palmistry-science/</guid>
      <description>विज्ञान में जितना महत्व हाथ की हथेलियों पर बनी लकीरों का होता है उतना ही महत्व तलवे में मौजूद रेखाओं का भी होता है। हस्तरेखा विज्ञान में कई जगह भगवान विष्णु के पगतल में मौजूद रेखाओं और चिन्हों का उल्लेख किया गया है। आइए जानते है पैरों पर बने निशान के बारें में।  पढ़े-  समुद्रशास्त्र के अनुसार जिस व्यक्ति के पगतल की कनिष्ठिका यानी सबसे छोटी उंगली के किनारे थोड़ा सा नीचे ऊपर की ओर उठी हुई रेखा होती है उस व्यक्ति को भाग्य का सहयोग मिलता रहता है और धन संपत्ति अर्जित होती रहती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>