<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>वास्तु on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A5%81/</link>
    <description>Recent content in वास्तु on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2017 16:28:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/astro/categories/%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A5%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>भूलकर भी न करें दूसरे की इन 5 चीजों का इस्तेमाल, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-never-use-these-five-items-to-others/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:28:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-never-use-these-five-items-to-others/</guid>
      <description>अक्सर हम अपने जीवन में रोजाना कई छोटी-मोटी गलतियां कर बैठते हैं जिसका अंदाजा हमें नहीं होता है। ये गलतियां हमें भविष्य में कई तरह की परेशानियों में डाल देती हैं। ऐसा अक्सर होता है हम किसी दूसरे के चीजों का इस्तेमाल करने लगते है जिसे में अच्छा नहीं माना जाता है। दूसरों की कुछ चीजें ऐसी होती है जिसका इस्तेमाल करने से हमारे लिए दुर्भाग्य और आर्थिक परेशानी का सबक बन जाती हैं।  पढ़ें- कई लोगों को कलाई में घडी पहनने का बड़ा शौक होता है और अपने इसी शौक के चलते ये लोग किसी दूसरे की घडी को भी पहनने से नहीं कतराते हैं। ऐसा करना वास्तुशास्त्र में अशभ माना जाता है, क्योंकि ये हो सकता है आप जिस किसी की घडी पहन रहें है उसका बुरा समय चल रहा हो, तो इसका असर आपके ऊपर आ जाता है।  दूसरों का कपड़ा मांगकर पहनना भी वास्तु की नजर में खराब माना जाता है यह आपके लिए दुख और परेशानी का कारण बन सकता है इसलिए भूलकर भी किसी दूसरे का कपड़ा नहीं पहनना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु अनुसार घर में रखें भगवान गणेश की ऐसी मूर्ति, दूर होती हैं परेशानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-keep-these-ganesh-idol-at-your-home-according-to-vastu/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-keep-these-ganesh-idol-at-your-home-according-to-vastu/</guid>
      <description>भगवान गणेश को विघ्नहर्ता कहा जाता है और किसी भी शुभ कार्य करने से पहले उनकी पूजा जरुर की जाती है। वैसे तो भगवान गणेश का हर रूप शुभ और मंगलकरी माना जाता है लेकिन के लिहाज से 5 तरह की गणेशजी की मूर्ति को घर में रखना बहुत ही शुभ माना जाता है।  पढ़ें-   भगवान गणेश की मूर्ति घर के मुख्य दरवाजे पर लगाने की परंपरा है। ऐसे में आम, पीपल, नीम के बने गणेश जी की मूर्त‌ि घर के मुख्य दरवाजे पर लगाना चाह‌िए। इससे घर में सकारात्मक उर्जा आती है जो धन और सुख में वृद्ध‌ि कारक मानी जाती है। रव‌िवार या पुष्य नक्षत्र में श्वेतार्क गणेश की मूर्त‌ि घर लेकर आएं और न‌ियम‌ित इनकी पूजा करें। गणेश जी की यह मूर्त‌ि धन और सुख वृद्ध‌ि कारक मानी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु के अनुसार इस दिशा में शौचालय माना जाता है सबसे अच्छा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-this-direction-of-toilet-always-good-for-health-and-wealth/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:56:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-this-direction-of-toilet-always-good-for-health-and-wealth/</guid>
      <description>भी यह भली भांति जानते हैं कि किसी भी घर में शौचालय और स्नानघर का होना कितना महत्तपूर्ण होता है। आजकल बन रहे ज्यादातर घरों में स्थानाभाव, शहरी संस्कृति और शास्त्रों के अल्पज्ञान के कारण अधिकतर लोग शौचालय और स्नानघर को एक साथ बनवा लेते हैं। इस कारण ऐसे घरों में वास्तुदोष उत्पन्न होता है। इनको भी वास्तु के हिसाब से ही बनवाना चाहिए, नहीं तो ये घर में नकारात्मक ऊर्जा के प्रवेश का कारण बनते हैं। इनकी गलत दिशा के कारण परिवार के लोगों का स्वास्थ्य खराब हो सकता है और धन आदि की हानि का सामना भी करना पड़ सकता है। शौचालय का तात्पर्य है, जहां पर हम मल-मूत्र आदि का विसर्जन करते हैं। वास्तुशास्त्र के हिसाब से दक्षिण-पश्चिम दिशा को विसर्जन के लिए उत्तम माना गया है।   पढ़ें- वास्तुशास्त्र के अनुसार, शौचालय की गलत और सही दिशाओं का उस घर के लोगों पर सबसे ज्यादा प्रभाव पड़ता है। मकान की उत्तर दिशा में बना शौचालय रोजगार संबंधी परेशानियों को उत्पन्न करता है। इस दिशा में बने शौचालय वाले घरों में रहने वाले लोगों को धन कमाने के अवसर मुश्किल से ही मिल पाते हैं और वे अपने जीवन में आगे भी नहीं बढ़ पाते हैं। उत्तर-पूर्व दिशा में बना शौचालय रोग प्रतिरोधक क्षमता को कमजोर बना देता है। इस दिशा में बने शौचालय का प्रयोग करने वाले लोग मौसमी बीमारियों की वजह से लगातार बीमार पड़ते हैं। घर के पूर्व, उत्तर-पूर्व जोन में बना शौचालय व्यक्ति को थकान और भारीपन महसूस कराता है। व्यक्ति को कब्ज की शिकायत रहती है और ताजगी के लिए उन्हें कुछ न कुछ बाहरी चीज की आवश्यकता पड़ती है। पूर्व दिशा में बना शौचालय सामाजिक रिश्ते को खत्म कर देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: घर के दरवाजे में नहीं होनी चाहिए ये 5 कमियां, होते हैं ये नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-avoid-these-five-drawbacks-in-the-door/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 10:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-avoid-these-five-drawbacks-in-the-door/</guid>
      <description>किसी भी घर में मुख्य दरवाजा का खास महत्व होता है क्योंकि यहीं से सारी सकारात्मक ऊर्जा का प्रवेश होता है। घर में सुख समृद्धि और उन्नति के लिए दरवाजे से जुड़े के नियमों का पालन करना जरूरी होता है। अगर इसकी अनदेखी की जाती है कई तरह की परेशानियों का सामना करना पड़ सकता है।  पढ़ें-  वास्तु विज्ञान के अनुसार दरवाजा खोलते और बंद होते समय आवाज नहीं होनी चाहिए। ऐसा होना अशुभ फलदायी होता है इसलिए अगर दरवाजे से आवाज आ रही है तो इसकी मरम्मत तुरंत करवा लेना चाहिए। मुख्य दरवाजा हमेशा अंदर की खुलना चाहिए। दरवाजा बाहर की ओर खुलना शुभ नहीं होता है इससे रोग और खर्च बढ़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस फायदे के लिए भूमि पूजन के समय नींव में रखा जाता है चांदी का नाग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-silver-snake-worshiped-at-the-time-of-bhoomi-pujan/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 08:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-why-is-silver-snake-worshiped-at-the-time-of-bhoomi-pujan/</guid>
      <description>जब भी खाली जमीन पर घर या ऑफिस बनने का काम शुरू होता है तो उससे पहले भूमि पूजन करवाई जाती है। इसके बाद भी नींव रखी जाती है। आपके अक्सर देखा होगा कि भूमि पूजन के समय चांदी के नाग और कलश की पूजा की जाती है। जानते हैं ऐसा क्यों? वास्तुशास्‍त्र के अनुसार भूमि के नीचे पाताल लोक है, जिसके स्वामी भगवान विष्णु के सेवक शेषनाग भगवान हैं। इन्होंने ही अपने फन पर पृथ्वी को उठाकर रखा हुआ है। भूमि पूजन के समय नींव में चांदी के सांप की पूजा का उद्देश्य शेषनाग की कृपा पाना होता है। नींव में सांप को रखकर यह माना जाता है कि जिस प्रकार शेषनाग ने पृथ्वी को संभालकर रखा है, उसी प्रकार शेष नाग उनके भवन को भी संभलकर रखें। भवन सुरक्षित और दीर्घायु होगा। भूमि पूजन में कलश रखने के पीछे भी यही आस्था और विश्वास काम करता है कि इससे शेषनाग भगवान की कृपा प्राप्त होगी। शास्त्रों के अनुसार शेषनाग क्षीर सागर में रहते हैं, इसलिए कलश में दूध, दही, घी डालकर शेषनाग का आह्वान मंत्रों द्वारा कलश में किया जाता है ताकि शेषनाग भगवान का प्रत्यक्ष आशीर्वाद मिले। कलश में सिक्का और सुपारी डालकर यह माना जाता है कि लक्ष्मी और गणेश की कृपा प्राप्त होगी। कलश को ब्रह्माण्ड का प्रतीक और विष्णु का स्वरुप मानकर उनसे प्रार्थना की जाती है कि देवी लक्ष्मी सहित इस भूमि में विराजमान रहें और शेषनाग भूमि पर बने घर को हमेशा सहारा देते रहें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर से जरूर रखें इन 5 यंत्रों में किसी एक को, दूर होंगी परेशानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-keep-these-yantra-at-home-for-avoid-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 21:59:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-keep-these-yantra-at-home-for-avoid-problem/</guid>
      <description>वास्तुशास्त्र में ऐसी तमाम चीजों के बारे में बताया गया है जिसका इस्तेमाल करने से घर में वास्तु संबंधी दोष दूर हो जाते है और कई तरह की परेशानियों से निजात मिल जाती है। वास्तुशास्त्र में कई तरह के यंत्रों का प्रयोग किया जाता है जिससे हमारे चारों ओर उपस्थित ऊर्जा को इस तरीके से कवच के रुप में पिरोता है कि घर में हमेशा सुख और शांति बनी रहती है।         सम्पूर्ण वास्तुदोष यंत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शंख की ध्वनि से होते हैं ये 4 फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-benefits-are-made-by-the-sound-of-the-conch/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 16:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-4-benefits-are-made-by-the-sound-of-the-conch/</guid>
      <description>किसी भी धार्मिक आयोजन, कथा, पूजा-पाठ और भजन-कीर्तन आदि के समय शंख बजाना अत्यंत शुभ माना जाता है। मान्यता है कि पूजा शुरू करने के पहले तीन बार शंख बजाने से वातावरण से सभी प्रकार की अशुद्धियां दूर हो जाती हैं और नकारात्मक ऊर्जा का भी नाश हो जाता है, जिससे हमें स्वास्थ्य लाभ मिलता है। शंख की ध्वनि से देवता हमारी ओर आकर्षित होते हैं। इससे मन को भी शांति मिलती है। इसके अतिरिक्त शंख की ध्वनि से पूजा की विविध वस्तुओं में चैतन्यता जागृत होती है, ताकि पूजा सार्थक हो सके। माना जाता है कि समुद्र मंथन के समय निकलने वाले चौदह रत्नों में से एक रत्न शंख भी था। धार्मिक और स्वास्थ्य की दृष्टि से शंख बहु उपयोगी है। शंख बजाने से कुंभक, रेचक तथा प्राणायाम क्रियाएं एक साथ होती हैं, जिससे स्वास्थ्य सही बना रहता है। यह कैल्शियम कार्बोनेट से बना होता है। यदि शंख में रातभर गंगाजल भरकर प्रातः सेवन किया जाए, तो शरीर में कैल्शियम तत्व की कमी नहीं होती है। आयुर्वेद के अनुसार, शंख की भस्म के औषधीय प्रयोग से हार्ट अटैक, ब्लड प्रेशर, अस्थमा, मंदाग्नि, मस्तिष्क और स्नायु तंत्र से जुड़े रोगों में लाभ मिलता है। लयबद्ध ढंग से शंख बजाने से फेफड़ों को मजबूती मिलती है, जिससे शरीर में शुद्ध आक्सीजन का प्रवाह होने से रक्त भी शुद्ध होता है।  कहा जाता है कि दक्षिणवर्ती शंख धन की देवी लक्ष्मी का स्वरूप है, इसलिए धन लाभ और सुख-समृद्धि के लिए घर में उत्तर-पूर्व दिशा में अथवा पूजा घर में इसे रखना चाहिए। प्रतिदिन इसकी धूप दीप दिखाकर पूजा करनी चाहिए। पितृ दोष के असर से बचने के लिए दक्षिणवर्ती शंख में पानी भरकर अमावस्या और शनिवार के दिन दक्षिण दिशा में मुख करते हुए तर्पण करने से पितृ प्रसन्न होकर शुभ आशीर्वाद देते हैं, जिससे गृह कलह, कार्यों में बाधा, संतानहीनता और धन की कमी जैसी समस्याएं दूर होने लगती हैं।  नवग्रहों की शांति एवं प्रसन्नता के लिए भी शंख को उपयोगी रत्न माना गया है। सूर्य ग्रह की प्रसन्नता के लिए सूर्योदय के समय शंख से सूर्यदेव पर जल अर्पित करना चाहिए। चंद्र ग्रह के अशुभ प्रभाव को दूर करने के लिए शंख में गाय का कच्चा दूध भरकर सोमवार को भगवान शिव पर चढ़ाना चाहिए। मंगल ग्रह को अपने अनुकूल बनाने के लिए मंगलवार के दिन सुंदरकांड का पाठ करते हुए शंख बजाना आसान और श्रेष्ठ उपाय है। बुध ग्रह की प्रसन्नता के लिए शंख में जल और तुलसी दल लेकर शालिग्राम पर अर्पित करना चाहिए, वहीं गुरु ग्रह को प्रसन्न करने के लिए गुरुवार को दक्षिणवर्ती शंख पर केसर का तिलक लगाकर पूजा करने से भगवान विष्णु की कृपा मिलती है। शुक्र ग्रह के अशुभ प्रभाव को दूर करने के लिए शंख को श्वेत वस्त्र में लपेट कर पूजा घर में रखना चाहिए। धन-धान्य एवं आर्थिक समृद्धि पाने के लिए शंख में चावल भरकर लाल रंग के वस्त्र में लपेट कर उत्तर दिशा की ओर खुलने वाली तिजोरी अथवा धन रखने वाली अलमारी में रखना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मनी प्लांट भी करवा सकता है आपका नुकसान, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/ishan-kon-or-north-east-direction-is-the-worst-direction-for-placing-money-plant/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:01:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/ishan-kon-or-north-east-direction-is-the-worst-direction-for-placing-money-plant/</guid>
      <description>ज्यादातर लोग अपने घर और ऑफिस में मनी प्लांट का पौधा लगाते हैं। माना जाता है कि इस पौधे को लगाने से आर्थिक स्थिति अच्छी रहती है। कई बार इस पौधे ‌को लगाने के बाद आर्थिक स्थिति में कोई सुधार तो नहीं होता, लेकिन स्थिति और भी ज्यादा बिगड़ने लगती है। इसका कारण मनी प्लांट के पौधे को वास्तुशास्‍त्र के अनुसार न लगाना भी होता है। वास्तुशास्‍त्र के अनुसार हर पौधे के लिए एक दिशा निर्धारित है। अगर उस पौधे को उसकी दिशा के अनुसार रखते हैं तो व्यक्ति के आस पास का माहौल सकारात्मक रहता है। वहीं गलत दिशा के रखने पर लाभ होने की बजाय नुकसान होने लगता है।  वास्तुशास्‍त्र के अनुसार मनी प्लांट के पौधे को आग्नेय दिशा यानी दक्षिण पूर्व में ही रखना चाहिए, क्योंकि ये दिशा भगवान गणेश का है और इस दिशा का प्रतिनिधि के शुक्र ग्रह है। जहां गणेश जी मंगल करते हैं, वहीं शुक्र ग्रह सुख समृद्धि का कारक है। भूलकर भी मनी प्लांट को ईशान कोण यानी उत्‍तर पूर्व दिशा में नहीं रखना चाहिए। इस दिशा में रखने से आर्थिक नुकसान की संभावना बढ़ जाती है, क्योंकि बृहस्पति ग्रह इस कोण का प्रतिनिधि हैं। शुक्र और बृहस्पति में शत्रुवत संबंध होने से शुक्र की चीजों को इनकी दिशा में रखने में हानि होती है।  वास्तुशास्‍त्र के अनुसार उत्तर पूर्व दिशा में मनी प्लांट लगाने की बजाय तुलसी लगा सकते हैं। अन्य दिशाओं में मनी प्लांट का पौधा लगाने पर इसका प्रभाव कम हो जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आपको छोटे- छोटे आर्थिक नुकसान से बचाते हैं वास्तुशास्त्र के ये 4 उपाय  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-these-4-tips-can-protect-you-from-financial-losses/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-these-4-tips-can-protect-you-from-financial-losses/</guid>
      <description>आर्थिक स्थिति को सुधारने के लिए सिर्फ कमाना ही काफी नहीं है, ब‌ल्कि उस धन को अपने पास बचाना भी जरूरी होता है। कई बार लाख कोशिशों के बावजूद भी पैसे नहीं बच पाते। किसी न किसी कारण से बजट बिगड़ ही जाता है। अगर आपके साथ भी अक्सर ऐसा होता है तो इसके लिए में कुछ ऐसे उपाय बताए गए है, जिससे आप छोटे छोटे आर्थिक नुकसान से बच सकते हैं।  पढ़ें-  जिस चीज में भी आप अपना पैसा रखते हैं, उसे कभी भी दक्षिण की दीवार से सटाकर इस प्रकार न रखें कि उसका मुंह उत्तर दिशा की तरफ रहे। चाहे वो तिजोरी हो या फिर अलमारी। पूर्व की दिशा की ओर आलमारी का मुंह होने पर भी धन में वृद्धि होती है, लेकिन उत्तर दिशा उत्तम मानी गई है। नल से पानी का टपकते रहना वास्तुशास्त्र में आर्थिक नुकसान का बड़ा कारण माना गया है, जिसे बहुत से लोग अनदेखा कर जाते हैं। वास्तु के नियम के अनुसार नल से पानी का टपकते रहना धीरे-धीरे धन के खर्च होने का संकेत होता है। इसलिए नल में खराबी आ जाने पर तुरंत बदल देना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक छोटी सी सुपारी आपको बना सकती है धनवान, जानें कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/the-whole-betel-nut-or-supari-can-make-you-rich-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:28:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/the-whole-betel-nut-or-supari-can-make-you-rich-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>पूजा और खाने की सुपारी भिन्न-भिन्न होती है। खाने की सुपारी बड़ी और पूजा की छोटी होती है। सुपारी खाने वाले अक्सर पान के साथ सुपारी को लपेटकर खाते हैं। वास्तुशास्त्र में सुपारी को लेकर कई उपाय बताए गए हैं। मान्यता है कि साबुत सुपारी को द्वारा अभिमंत्रित कर घर में रखने से घर में सकारात्मक ऊर्जा का प्रवेश होता है और सुख-समृद्धि आती है। एक छोटी सी साबुत सुपारी आपको धनवान भी बना सकती है।  पढ़ें- ज्योतिषाचार्य आशुतोष वार्ष्णेय कहते हैं कि घर में पूर्व और उत्तर के कोने या ईशान कोण में विधि-विधान के साथ चांदी के बर्तन में सुपारी स्थापित कर नित्य सुबह-शाम धूप-दीप दिखाने से घर-परिवार से दुर्भाग्य की छाया दूर होने लगती है। धन प्राप्ति के लिए लाल कपड़े पर श्रीयंत्र स्थापित कर उसके मध्य में अगर एक सुपारी गणेश जी के पूजन के साथ स्थापित की जाए, तो गणेश जी की कृपा से धनोपार्जनोम के मार्ग में आने वाली समस्त विघ्न-बाधाएं समाप्त होने लगती हैं। सुपारी का पूजन कर उसे सिद्ध अथवा अभिमंत्रित करने के लिए शुभ मुहूर्त में पीले अथवा लाल कपड़े के ऊपर रखकर गणेश जी का आह्वान करें, कुमकुम, हल्दी, चावल से पूजन कर लक्ष्मी मंत्र का जाप करें। शास्त्रों के अनुसार, सुपारी का विधिविधान से पूजन चमत्कारिक परिणाम देता है। जिस व्यक्ति के पास सिद्ध सुपारी होती है, उसे कभी भी पैसों की तंगी नहीं होती। उसके पास धन हमेशा पर्याप्त रहता है। अगर आपकी कोई इच्छा पूरी न हो रही हो, तो मनोकामना पूर्ति के लिए श्रेष्ठ मुहूर्त में किसी भी मंदिर में एक सुपारी और तांबे के लोटे में गंगाजल भरकर कुछ दक्षिणा रखें। मनोकामना पूर्ति के साथ ईश्वर की कृपा आपको प्राप्त होगी। ज्योतिषाचार्य प्रमोद कुमार अग्रवाल बताते हैं कि अगर आपके किसी काम में बार-बार कोई रुकावट आ रही है, तो गणेश चतुर्थी के दिन दाईं ओर मुड़ी हुई सूंड़ वाले गणेशजी के चित्र की लौंग और सुपारी से पूजा करें। इसके बाद जब कभी भी काम पर जाना हो, तो एक लौंग, इलायची और सुपारी अपने पास रख लें। कार्य के समय लौंग, इलायची को अपने मुंह में रख लें तथा मन ही मन ‘जय गणेश काटो क्लेश’ का जाप करते रहें। घर आने पर सुपारी को वापस गणेश जी के फोटो के सामने रख दें। इस उपाय से आपका कार्य सफल होगा। पढ़ें-  वास्तुशास्त्र के अनुसार, तिजोरी, जहां आप पैसा, ज्वेलरी और अन्य बेशकीमती वस्तुएं रखते हैं, वह जगह पवित्र और सकारात्मक ऊर्जा से भरपूर होनी चाहिए। शास्त्रों के मुताबिक, भगवान गणेश रिद्धि और सिद्धि के दाता हैं। अगर कोई भी भक्त नित्य भगवान श्रीगणेश का ध्यान एवं पूजन कर श्रीयंत्र, अभिमंत्रित सुपारी एवं गुरु मंत्र का जाप करता है, तो उसे कभी भी धन-धान्य की कमी नहीं होती है। तिजोरी पर स्वास्तिक बनाकर तिजोरी के अंदर श्रीयंत्र तथा अभिमंत्रित सुपारी चावलों के साथ रखें। इन वस्तुओं को तिजोरी में रखने से तिजोरी के आसपास के क्षेत्र में सकारात्मक और पवित्र ऊर्जा सक्रिय हो जाएगी, जो नकारात्मक शक्तियों को दूर रखेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में भूलकर भी न लगाएं ऐसी फैमिली फोटो, नहीं तो भुगतना पड़ेगा बड़ा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/tips-for-family-photo-if-you-hang-on-wall-of-home-according-to-feng-shui/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 09:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/tips-for-family-photo-if-you-hang-on-wall-of-home-according-to-feng-shui/</guid>
      <description>घर में लगी फोटो भी अक्सर सकारात्मक और नकारात्मक प्रभाव डालती है और इसी वजह से अधिकतर लोग अपने को सजाते समय तस्वीरों पर ध्यान देते हैं। कहीं के विपरीत कोई तस्वीर न लग जाएं। इसके बावजदू भी घर में सकारात्मकता भी कमी रहती है। जिसका कारण वे तस्वीरें ही हैं। दरअसल सजावट के लिए लगाई गई तस्वीरों पर तो हमारा ध्यान चला जाता है, लेकिन घर में लगी फैमिली फोटो पर ध्यान नहीं जाता। जो हकीकत में इसका कारण होती हैं।  पढ़ें-  अधिकतर घरों में फैमिली फोटो के नाम पर उसमें तीन लोग होते हैं। जिसमें माता पिता अपने बच्चे के साथ होते हैं या फिर दोस्तों की। फेंगशुई के अनुसार घर में तीन लोगों का फोटो लगाना अच्छा नहीं होता। खासकर तीन दोस्तों की फोटो अधिक बुरा प्रभाव डालती है। इससे दोस्ती में दरार पड़ने की संभावना बनी रहती है। वहीं अगर आपके परिवार में तीन ही सदस्य है तो भी फोटो खिंचवाते समय सावधानी बरतनी चाहिए। नहीं तो ये फोटो भी आपका नुकसान करवा सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विवाह में हो रही है देरी, कारण कहीं आपका बेड तो नहीं...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-bed-direction-affect-your-happy-married-life/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:41:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/your-bed-direction-affect-your-happy-married-life/</guid>
      <description>कई बार आपके साथ भी ऐसा हुआ होगा कि किसी नई जगह पर आपको रात में नींद नहीं आती, वहीं कुछ ऐसी भी जगह होती हैं जहां आपको अपने घर से भी ज्यादा आराम मिलता है। कभी आपने सोचा है ऐसा क्यों? दरअसल ये सब वास्तु के प्रभाव के कारण होता है। यही नहीं वास्‍तुशास्‍त्र के अनुसार आपके सोने का तरीका और बिस्तर का प्रभाव भी आपकी जिंदगी पर पड़ता है। ये आपके वैवाहिक‌ जीवन और विवाह होने में बाधा भी बन सकता है। इसके अलावा आपके करियर और आर्थिक‌ स्थिति पर भी असर डालता है।  वास्तुशास्‍त्र के अनुसार लड़के और लड़कियों की सोने की दिशा अलग-अलग होती है। लड़कियों के लिए उत्तर पश्चिम दिशा शुभ होती है तो लड़कों को पूर्व और पूर्वोत्तर दिशा में सोना चाहिए। बेड लगाते समय यह भी ध्यान रखें कि बेड किसी भी दीवार से सटा हुआ नहीं हो। बेड की साफ सफाई जितनी जरूरी है उतनी ही जरूरी है बेड के नीचे की सफाई। इसलिए अगर बेड के नीचे सामान रखने की आदत है तो इसे बदल दीजिए। बेड के नीचे रखे हुए सामनों से नकारात्मक उर्जा का संचार होता है जो विवाह में बाधक होता है। अगर बॉक्स वाले पलंग पर सोते हैं तो निश्चित ही बॉक्स में काफी सामान रखते होंगे। इससे भी नकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। इस नकरात्मक ऊर्जा को दूर करने के लिए पलंग के चारों पायों के नीचे तांबे का एक स्प्रिंग अथवा एक बाउल में नमक भर कर रखें। बेड पर हमेशा बाईं ओर सोएं। इस तरफ सोने वाले व्यक्ति का मूड अधिक अच्छा रहता है। उनके अंदर सकारात्मक सोच रहती है और वह अधिक एक्टिव रहते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: भूलकर भी न खरीदें ऐसा फ्लैट, होता है भारी नुकसान </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-always-follow-these-tips-during-buying-flat/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 07:24:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-always-follow-these-tips-during-buying-flat/</guid>
      <description>आज के समय में एक आम आदमी के लिए अपने घर का सपना बहुत बड़ा होता है और वह इस सपने को पूरा करने के लिए दिन रात कड़ी मेहनत करता है ताकि वह अपना एक घर बना सकें। कई बार फ्लैट खरीदते समय व्यक्ति अपने बजट को प्राथमिकता देता है लेकिन के नियमों का भी ध्यान रखा जाए तो बहुत सारी परेशानियों से बचा जा सकता है।  पढ़ें- जिस भूखंड या जमीन पर बहुमंजिला इमारत बनी है अगर आप उसमें फ्लैट खरीदना चाहते है वह आयताकार होना चाहिए। इसके साथ ही उत्तर और पूर्व दिशा में ज्यादा खुली जगह भी होना चाहिए।जिस फ्लैट का आप चुनाव करने जा रहे हैं तो इस बात का ध्यान रखें कि वहां आसपास बड़ा अस्पताल, श्मशान, कब्रिस्तान, कसाईखाना न हो क्योंकि इन जगहों से निकलने वाली नकारात्मक ऊर्जा एक बड़े हिस्से को प्रभावित करती है।किसी भी ऐसी मल्टीस्टोरी बिल्डिंग में फ्लैट खरीदना चाहिए जिसके उत्तर या पूर्व दिशा अथवा ईशान कोण में भूमिगत पानी की टंकी, कूप या नलकूप हो। अन्य किसी भी दिशा या कोण में जल स्त्रोत का होना शुभ नहींं माना जाता है।ओवरहेड वाटर टैंक पश्चिम कोण में होना शुभ माना जाता है। ऐसा होने से हमेशा आपके फ्लैट में सकारात्मक ऊर्जा रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में कभी न रखें इस तरह के फूल, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-keep-withered-flowers-in-home-according-to-feng-shui/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 08:03:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-keep-withered-flowers-in-home-according-to-feng-shui/</guid>
      <description>में पौधों का काफी महत्व है। माना जाता है कि घर और ऑफिस में पौधे होने से सकारात्मक ऊर्जा का सृजन होता है। अधिकतर लोग घर और ऑफिस में अपने आस पास फूलों को भी रखते र्है। अगर आप भी इन लोगों में शामिल है तो इन जगहों पर फूल रखने से पहले इन बातों पर जरूर गौर करें।  पढ़ें-  घर को सजाने के लिए सिर्फ ताजा फूलों का ही प्रयोग करें, लेकिन अगर वे सूखने और मुरझाने लगें तो उसे तुरंत वहां से हटा देना चाहिए। ताजा फूल जीवन के प्रतीक‌ माने जाते हैं और मुरझाए फूल मृत्यु के सूचक होते हैं। वहीं मुरझाए फूल नकारात्मक ऊर्जा का सृजन करते हैं। फूलों के पौधों को अपने ड्राइंगरूम या डायनिंग रूम ही रखें। भूलकर भी इन्हें बेडरूम में न रखें, लेकिन अगर आपके घर में कोई बीमार व्यक्ति है तो उसके बेडरूम में फूलों के पौधे रख सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों घर के बाहर नींबू मिर्च लटकाया जाता है, ये है वैज्ञानिक कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-the-scientific-reason-of-hanging-lemon-and-chilli-in-front-of-door/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 09:18:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-about-the-scientific-reason-of-hanging-lemon-and-chilli-in-front-of-door/</guid>
      <description>अक्सर हम देखते हैं कि किसी दुकान, घर और प्रतिष्ठान के बाहर लोग नींब और मिर्च लटकाकर रखते हैं। ऐसी मान्यता है कि घर पर नींबू और मिर्च लटकाने पर बुरी नजर नहीं लगती है। ऐसा माना जाता है कि नींबू का खट्टा और मिर्च का तीखापन स्वाद बुरी नजर वाले व्यक्ति की एकाग्रता भंग कर देता है। जिससे कारण से वह अधिक समय पर घर या दुकान को नहीं देख पाता है।   वही दूसरी ओर इसके पीछे वैज्ञानिक मान्यता भी है जब हम मिर्च,नींबू जैसी चीजे देखते है तो उनके मन में इसका स्वाद महसूस करने लगते है जिसके कारण वह ज्यादा देर तक उसको देख नहीं पाते हैं और वहां से फौरन अपना ध्यान हटा देते हैं।  साथ ही यह भी माना जाता है नींबू मिर्च में कीटनाशक गुण होते हैं जिसके लटकाने से वहां का वातावरण शुद्ध रहता है । इसके अलावा यह भी माना जाता है नींबू आस-पास फैली हुई नकारात्मक ऊर्जा को सोख लेता है और वातावरण में सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है।  के अनुसार जिस घर में नींबू का पेड़ होता है वहां किसी भी प्रकार से नकारात्मक ऊर्जा नहीं रहती है जिससे घर में सुख और समृद्धि रहती है।   पढ़ें-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: घर के मुख्य दरवाजे पर कभी नहीं होनी चाहिए ये 4 चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-put-these-4-things-in-front-of-your-main-door/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 07:19:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/never-put-these-4-things-in-front-of-your-main-door/</guid>
      <description>के अनुसार घर के मुख्य दरवाजे का विशेष महत्व होता है क्योंकि इसी स्थान से सबसे पहले सकारत्मक ऊर्जा और भगवान की विशेष कृपा हमें प्राप्त होती है। घर के मुख्य दरवाजे के आसपास ऐसी कुछ चीजें रखने से बचना चाहिए जो हमारे भाग्य को नुकसान पहुंचाती हो।  पढ़ें- अक्सर लोग अपने घर के मुख्य दरवाजे को सजाने और संवारने के लिए कई तरह के पौधे लगाते हैं। ऐसे में कई लोग मुख्य दरवाजे के पास कांटेदार पौधे लगा देते है ऐसा करने से हमेशा बचना चाहिए। इन पौधों में नकारात्मक ऊर्जा का वास होता है और घर में आने वाली सकारात्मक ऊर्जा को रोकता है। इसलिए दरवाजे के आसपास कांटेदार पौधे को नहीं रखना चाहिए। घर के मुख्य दरवाजे पर कभी भी टूटी हुई पंलग या फिर कुर्सी नहीं रखनी चाहिए। ऐसी मान्यता है कि दरवाजे के पास टूटा पलंग और कुर्सी रखने से घर में अशांति का वास होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी न देखें किसी को करते हुए ऐसे 5 काम, बन सकते हैं पाप के भागी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-forget-to-do-any-of-these-5-works/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-forget-to-do-any-of-these-5-works/</guid>
      <description>पुराणों में कहा गया है मनुष्य को स‌िर्फ बुरा करने पर ही पाप नहीं लगता है बल्क‌ि कुछ चीजें ऐसी हैं ज‌िन्हें देखने भर से ही आपको पाप लग जाता है। इनमें ऐसी चीजें भी शाम‌िल हैं जो अक्सर आपके आस-पास होती हैं और आप जाने अनजाने अपने स‌िर पाप चढ़ाते चले जाते हैं। इसल‌िए इन कुछ चीजों को देखने से बचना चाहिए।  पढ़ें-  पीपल के पेड़ में देवताओं का निवास स्थान माना जाता है। पीपल के पेड़ को काटने वाला महापापी होता है, ऐसा व्यक्त‌ि दर्शन योग्य नहीं होता है। वैसे तो कभी भी किसी देवी-देवताओं की निंदा नहीं करनी चाहिए। किसी भगवाव की न‌िंदा करने वाले को न तो देखना चाह‌िए और न इन्हें नमस्कार करना चाह‌िए। बात-बात पर क्रोध करने वाले से नाता रखना भी पाप देता है। इसकी वजह यह है क‌ि क्रोधी व्यक्त‌ि क्रोध में कभी कुछ बुरा कह दे तो आप कम मन दुखी होगा और आप भी उसे बुरा भला कह कर अपने ऊपर पाप ले लेंगे। देवताओं की मूर्त‌ियों को तोड़ने वाले को नहीं देखना चाह‌िए। ऐसे व्यक्त‌ि घोर नर्क में जाते हैं और इनसे नाता रखने वाले भी नर्क जाने का अधिकारी होता है। जो पंडित सूद का कारोबार करता है वह पापी होता है इन्हें देखने और घर पर बुलाकर पूजा-पाठ करने से भी पाप लगता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपके भी नहीं आए अच्छे दिन, कारण कहीं आपकी घड़ी तो नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-a-clock-change-your-time-from-bad-to-good/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:50:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-shastra-a-clock-change-your-time-from-bad-to-good/</guid>
      <description>समय हर किसी के जीवन में अमूल्य होता है। जीवन में अच्छा-बुरा समय आता-जाता रहता है, जो समय एक बार बीत जाए, वह वापस लौटकर नहीं आता। कई बार ऐसा होता है कि अच्छा समय बहुत देर से आता है या आते-आते रह जाता है। अच्छा समय देर से आने का कारण आपके घर की भी हो सकती है।   ये भी पढ़ें-  वास्तु के अनुसार घड़ी व्यक्ति का वक्त बदल सकती है। यह व्‍यक्ति के समय को अच्छा भी बना सकती है और बिगाड़ भी सकती है। घड़ी से ही वक्त का अंदाजा लगाया जाता है। घर में बंद घड़ी की वजह से हमे कई परेशानियों का सामना करना पड़ता है।  घड़ी को हमेशा उत्तर पूर्व की दीवार में लगाना चाहिए और कभी भी घड़ी को दक्षिण की दिशा में नही लगाना चाहिए। दक्षिण दिशा, यम की दिशा होती है। यम को हिन्दू शास्त्र में मृत्यु का देवता माना जाता है। वास्तु के अनुसार दक्षिण दिशा समय बताने वाली चीजों के लिए अशुभ मानी गई है। ये भी पढ़ें- बहुत से लोग घड़ी को खिड़की व दरवाजों के पास लगा देते हैं। ऐसा करने से परिवार के सदस्यों के स्वास्थ्य पर बुरा प्रभाव पड़ता है। घड़ी के प्रयोग में यह ध्यान देना चाहिए कि किसी भी प्रकार की घड़ी हो, उसे सोते समय सिरहाने से दूर ही रखें। रात के सन्नाटे में घड़ी की टिक-टिक की आवाज से नींद में बाधा आती है। साथ ही आजकल इलेक्ट्रॉनिक घड़ियां में से इलेक्ट्रो मैग्नेटिक रेडिएशन निकालता है। यह रेडिएशन मस्तिष्क और ह्रदय के आसपास नकारात्मक ऊर्जा क्षेत्र बना देते हैं। इसके प्रभाव में सोना आपके स्वास्थ्य पर बुरा प्रभाव डाल सकता है।  इस बात का हमेशा ध्यान रखना चाहिए की घर की कोई भी घड़ी अपने समय से पीछे न चल रही हो। हो सके तो, घड़ी का समय 10-5 मिनट आगे ही रखें, क्योंकि वक्त के साथ चलने में ही जीवन की उन्नति और विकास का रहस्य छिपा है। इस बात का हमेशा ध्यान रखें कि घर की किसी भी घड़ी का शीशा टूटा हुआ न हो। यदि शीशा टूटा हुआ है, तो तुरंत उसे बदल लेना चाहिए। टूटे शीशे वाली घड़ी का परिवार के सदस्यों पर नकारात्मक प्रभाव पड़ता है। घर में पेंडुलम वाली घड़ी लगाने से व्यक्ति के जीवन का बुरा समय दूर होता है और उन्नति के नए अवसर मिलते हैं। घर में घड़ी लगा रहे हैं, तो हरे और नारंगी रंग की घड़ी लगाना शुभ होता है। दुकान या व्यापारिक प्रतिष्ठान में काले और गहरे नीले रंग की घड़ी नहीं लगानी चाहिए। इससे घर और दुकान में नकारात्मक ऊर्जा का वास होता है। घर के हॉल में चौकोर और शयन कक्ष में गोल घड़ी लगानी चाहिए। ऐसा करने से घर में शांति और प्यार बना रहता है। खुला पन्ना डेस्क, अमर उजाला </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर की इस दिशा में रखें क्रिस्टल का कछुआ, होगा धन लाभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/keep-tortoise-at-right-direction-for-money-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 12:03:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/keep-tortoise-at-right-direction-for-money-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>कछुए को अवतार माना जाता है। धातु का कछुआ घर में रखने या उसका चित्र दीवार पर लगाना शुभ होता है। इससे घर में सकारात्मक ऊर्जा आती है व वास्तुदोष भी दूर होता है। सनातन धर्म में कछुए को &#39;कूर्म&#39; अवतार अर्थात कच्छप अवतार कहकर संबोधित किया जाता है। उनके दशावतार में से &#39;कूर्म&#39; अर्थात कछुआ भगवान विष्णु का दूसरा अवतार है। पद्म पुराण के अनुसार, कच्छप के अवतार में ने क्षीरसागर में समुद्र मंथन के समय मंदार पर्वत को अपने कवच पर थामा था।  इस प्रकार के कच्छप अवतार, मंदार पर्वत तथा शेषनाग की सहायता से देवों एंव असुरों ने समुद्र मंथन करके चौदह रत्नों की प्राप्ति की। भगवान विष्‍णु के &#39;कूर्म&#39; अवतार की पूजा-अर्चना भी की जाती है। हिंदू धर्म में कछुए को शुभ माना गया है। घर में धातु का कछुआ रखने से, कई समस्याओं के समाधान में मदद मिलती है। वास्तु के अनुसार कछुए को उत्तर दिशा में रखने से धन लाभ और शत्रुओं का नाश होता है। परिवार के सदस्यों को सुरक्षा भी मिलती है। परिवार के मुखिया की आयु लंबी होती है। यदि आप व्यवसायी हैं, तो अपने प्रतिष्ठान के मुख्यद्वार पर कछुए का चित्र लगाएं। ऐसा करने से व्यापार में धन लाभ और सफलता मिलती है रुके हुए काम जल्दी होने लगते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जब अचानक जेब से गिरने लगे पैसे तो मिलते हैं ये शुभ संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/when-coins-or-rupee-falls-from-pocket-get-these-auspicious-signs/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 13:51:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/when-coins-or-rupee-falls-from-pocket-get-these-auspicious-signs/</guid>
      <description>अक्सर देखने को मिलता है जब कभी भी हम किसी काम के लिए घर से निकलते हैं तो कपड़े पहनते समय सिक्के गिर जाते हैं। के अनुसार इसके पीछे कई तरह के शुभ संकेत छिपे हुए होते हैं। यह संकेत आने वाले दिनों में आपके लिए शुभ हो सकते हैं।  पढ़ें-  कपड़े पहनते समय या फिर काम से बाहर जाते समय अगर सिक्के गिर जाय तो यह संकेत शुभ माना जाता है। ऐसा माना जाता है कि आने वाले दिनों में आपको धन प्राप्ति के योग बनते हैं। अगर लेन-देन के वक्त पर किसी को पैसे देते समय हाथ से पैसा छूटकर जमीन पर गिर जाए तो इसे भी शुभ माना जाता है। इससे यह संकेत मिलता है भविष्य में होने वाले सौदे आपके हित में होंगे और इससे धन लाभ मिलेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसी जमीन पर हो ऑफिस या दुकान तो बरसता है धन, जानें कैसे परखें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-check-land-or-plot-for-office-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 11:49:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/know-how-to-check-land-or-plot-for-office-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>अगर आप दिन रात मेहनत में ल्रगे रहते हैं और इसके बावजूद भी आपका बिजनेस सही से नहीं चल रहा, पैसों की हमेशा तंगी रहती है तो इसका एक कारण आपकी जमीन भी हो सकती है। के अनुसार जिस जमीन पर आप व्यावसायिक प्रतिष्ठान हैं और अगर वह जमीन दोषपूर्ण हो तो आपकी मेहनत और योग्यता के अनुसार लाभ नहीं मिलता है। इसलिए व्यवसाय या फैक्ट्री स्थापित करने से पहले इस तरह से जमीन की अच्छी तरह जांच परख कर लें।  ये भी पढ़ें-  वास्तु विज्ञान के अनुसार ऐसी जमीन पर फैक्ट्री लगानी चाहिए, जहां की जमीन में नमी हो। शुष्क, बंजर और कटी- फटी जमीन फैक्ट्री के लिए अच्छी नहीं होती है। ऐसी जमीन में फैक्ट्री लगाने से बार-बार परेशानी आती है। जिस जमीन पर फैक्ट्री स्थापित करने जा रहे हैं, उसका आकार भी काफी मायने रखता है। व्यावसायिक प्रतिष्ठान के लिए वर्गाकर और आयाताकर जमीन शुभ होती है। ऐसी जमीन जो आगे से चौड़ी और पीछे से संकरी होती है अथवा जिस जमीन का उत्तर पूर्वी भाग बढ़ा होता है, वह भी फैक्ट्री एवं व्यावसायिक प्रतिष्ठान के लिए लाभप्रद होती है। अन्य आकार की जमीन व्यवसाय के लिए हानिप्रद होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी न रखें घर में भगवान की ऐसी तस्वीरें, हो सकता है भारी नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-always-keep-god-images-or-statue-in-sit-position/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 10:05:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-always-keep-god-images-or-statue-in-sit-position/</guid>
      <description>आमतौर पर लोग घरों में सुख-शान्ति और समृद्धि के पाने के लिए देवी- देवताओं की अनेक मूर्तियां और तस्वीरें लगाते हैं। दरअसल देवी देवताओं की मूर्त‌ियां घर में क‌िस रूप में है और कहां पर लगानी चाहिए इस बात का असर घर की सुख-समृद्ध‌ि पर होता है।के अनुसार घर में मूर्तियों को रखने के कुछ नियम बताए गए हैं, अगर हम इसका पालन करते हैं तो जीवन में हमेशा सुखी रहेंगे।  पढ़ें-  वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार घर में देवी देवताओं की खड़ी प्रत‌िमा की बजाय आसान पर व‌िराजमान मूर्त‌ियां अध‌िक शुभ और लाभ प्रदान करने वाली होती है। पूजा पाठ के दौरान सबसे पहले देवी-देवताओं को आवाहन करके उन्हें आसान द‌िया जाता है और पूजा स्थान पर व‌िराजमान क‌िया जाता है। इसका उद्देश्य यह होता है क‌ि देवी-देवता घर में वास करें। खड़े देवी-देवता इस बात का संकेत क‌ि वह व‌िराजमान नहीं है वह व‌िदा हो रहे हैं इसल‌िए खड़े देवी-देवताओं की जगह बैठे देवी-देवताओं को शुभ माना जाता है। वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार घर में देवी लक्ष्मी, सरस्वती, गणेश और कुबेर की मूर्त‌ि कभी खड़ी नहीं होनी चाह‌िए। इनका बैठा होना हमेशा शुभ और लाभदायक होता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात में बुरे सपने से बचने के लिए करें वास्तुशास्त्र के ये 4 उपाय </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-tips-follow-these-tips-to-avoid-bad-dreams/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-tips-follow-these-tips-to-avoid-bad-dreams/</guid>
      <description>सोते समय हर इंसान को सपने जरूर आते हैं और ये सपने कभी शुभ होते हैं तो कभी अशुभ। रात में जिस किसी को बुरे सपने आते हैं वह व्यक्ति काफी डर जाता है और नींद बीच में ही टूट जाता है। में इन बुरे और डरावने सपने से बचने के लिए कई उपाय बताए गए है,अगर ये उपाय कर लिए जाते हैं तो डरवाने सपने आने बंद हो जाते हैं।  पढ़ें-  रात मे डरावने सपनो से बचने के लिए सोने से पहले अपने हाथों और पैरों को जरूर धोना चाहिए और हनुमान चालीसा का पाठ करना चाहिए। ज्योतिष शास्त्र के अनुसार अगर आपके घर में कोई छोटा बच्चा है तो अपने बिस्तर के नीचे लोहे की कोई छोटी से चीज जरूर रखनी चाहिए। ऐसा करने से घर से नकारात्मक ऊर्जा दूर हो जाती है।  कभी भी बेडरूम में पितरों की कोई तस्वीर नहीं लगानी चाहिए। अगर आप अपने बेडरूम में ऐसी तस्वीर लगाते हैं तो आप अपने घर में नकारात्मक शक्तियों को बुलाने का निमंत्रण देते हैं।कभी भी अंधेरे कमरे में नही सोना चाहिए ऐसी कोशिश करें कि कमरे में कोई न कोई धीमी रोशनी जलती रहनी चाहिेए। ऐसा करने से बुरे सपने नही आते हैं। पढ़ें- </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में सही स्‍थान पर रखी हो ये 5 चीजें तो आप बन सकते हैं धनवान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-things-keep-at-right-place-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 13:17:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-things-keep-at-right-place-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>हर व्यक्ति की जिंगी मेंकाफी मायने रखता है। घर और चीजों का सही हो तो उस व्यक्ति के दिन चमकने लग जाते हैं, लेकिन थोड़ी सी भी गलती उसका भविष्य तक बिगाड़ देती है। जितनी अहमियत घर के वास्तु का होता है, उतना ही महत्व घर में रखी चीजों का भी होता है। कुछ ऐसी चीजें भी होती है, जिसे हम कहीं पर भी रख देते हैं और बाद में उसका नकारात्मक परिणाम भुगतना पड़ता हैं।  ये भी पढ़ें-  घर के वास्तुदोष को दूर करने के लिए अक्सर लोग तुलसी का पौधा घर में जरूर रखते हैं, लेकिन जबकि ये सही दिशा नहीं हैं। वास्तुदोष को दूर करने के लिए छत पर उत्तर पूर्व दिशा में पांच तुलसी का पौधा लगाएं। सात घोड़े की तस्वीर लगाना शुभ माना जाता है, लेकिन उसे कहीं पर भी न लगा दें। सात घोड़े के रथ पर सवार सूर्य देव की तस्वीर को पूर्व दिशा में ही लगाएं। इससे घर में सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। अतिथि कक्ष में घर के मुखिया के सीट के पीछे पहाड़ या उड़ते पक्षी की तस्‍वीर लगाएं। साथ ही अतिथि कक्ष में भगवान कृष्‍ण की बाल लीलाओं वाली तस्वीर को भी लगाना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु के इन 5 उपायों से दूर हो सकती हैं आपकी सारी परेशानियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-vastu-tips-to-resolve-money-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 09:36:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-vastu-tips-to-resolve-money-problem/</guid>
      <description>तमाम कोशिश के बाद भी अगर आपका कमाया हुआ धन नहीं बच पा रहा है और बार-बार आपके सामने धन की परेशानी आ रही है तो इस समस्या से न‌िबटने के ल‌िए आपको में बताए गए कुछ आसान उपायों को आजमाना चाह‌िए। इससे धन की परेशानी दूर होगी और सुख शांत‌ि में वृद्ध‌ि होगी।  पढ़ें-  अशोक के पेड़ की जड़ का एक छोटा टुकड़ा लें और जहां पूजा करते हैं वहां रखें। रोजाना इसकी पूजा करें। ऐसा करने से आपके घर में कभी धन की कमी नहीं होगी। कुबेर धन के स्वामी माने जाते हैं। ये किसी भी दरिद्र को धनवान बना सकते हैं। इन्हें पूजने या इनका यंत्र तिजोरी में रखने से कभी आपकी तिजोरी खाली नहीं रहेगी। कुबेर यंत्र से आपका धन तिजोरी में एकदम सुरक्षित और बढ़ता रहेगा। पढ़ें- आर्थिक परेशानी को दूर रखने के लिए अपने घर के ईशान कोण में किसी पात्र में नमक रखें। ध्यान रहे कि नमक साबुत हो और उसे बार-बार बदलते रहें। तांबे के बर्तन में जल भरकर उसे सोते वक्त अपने सिरहाने रखें। इससे आपको अच्छी नींद और सकारात्मक ऊर्जा आएगी। इससे आपकी कार्यक्षमता बढ़ेगी जिससे आप अपनी आय बढ़ा सकते हैं। घर के मुख्य दरवाजे पर भगवान गणेश की तस्वीर लगाएं साथ ही दरवाजे पर ऊं का निशान बनाएं। ऐसा करने से आपके घर में धन संबंधी तमाम तरह की दिक्कते दूर हो जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: पैसों की तंगी दूर करने के लिए करें वास्तु के ये 5 उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/follow-these-five-vastu-tips-for-avoid-money-problem/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 08:18:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/follow-these-five-vastu-tips-for-avoid-money-problem/</guid>
      <description>अक्सर देखा जाता है पैसा कमाने के लिए लोग जी जान से मेहनत करते हैं लेकिन तमाम कोशिश करने के बाद भी पैसे से जुड़ी परेशानियों से जुझते रहते हैं। पैसों की तंगी से परेशान रहने का कारण कहीं न कहीं आपके घर का वास्तु दोष भी होता है क्योंक‌ि ज‌िन घरों में वास्तु दोष होता है वहां परेशानी बनी ही रहती है। में घरों से परेशानियों को दूर भगाने के लिए कई तरह के उपाय बताए गए है।  पढ़ें- चीनी वास्तुशास्त्र में लाफिंग बुद्धा को समृद्धि का देवता माना जाता है। अपने घर में धन की गठरी पकड़े लाफिंग बुद्धा रखें। कहते हैं इसे घर में रखने से आर्थिक परेशानी दूर होती है और घर में समृद्धि आती है। लाफिंग बुद्धा को घर के उत्तर पश्चिम कोण में रखें। विंड चाइम घर में लगाने से घर के वास्‍तु दोष दूर होते हैं। इनकी घंटियों की आवाज से घर की सारी नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है और सकारात्मक ऊर्जा बढ़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फायदे की जगह नुकसान भी पहुंचा सकता है इस दिशा में लगा हुआ मनी प्लांट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-the-money-plant-in-this-direction-makes-disadvantages/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 15:08:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-the-money-plant-in-this-direction-makes-disadvantages/</guid>
      <description>में घर में पौधे लगाने की दिशा तय की गई है। माना जाता है कि मनी प्लांट का पौधा घर में लगाने से घर में धन का आगमन बढ़ता और सुख-समृद्धि में इजाफा होता है। लेकिन यही पौधा अगर गलत दिशा में लगाया जाता है तो लाभ की जगह नुकसान हो जाता है।  पढ़ें-  वास्तु विज्ञान में मनी प्लांट का पौधा लगाने के लिए आग्नेय दिशा यानी दक्षिण-पूर्व को उत्तम माना गया है। आग्नेय दिशा के देवता गणेश जी हैं और प्रतिनिधि ग्रह शुक्र है। गणेश जी अमंगल का नाश करते हैं और शुक्र सुख-समृद्धि का कारक होता है। मनी प्लांट के लिए सबसे नकारात्मक दिशा ईशान यानी उत्तर पूर्व को माना गया है। इस दिशा में मनी प्लांट लगाने पर धन वृद्धि की बजाय आर्थिक नुकसान हो सकता है। ईशान का प्रतिनिधि ग्रह बृहस्पति है। शुक्र और बृहस्पति में शत्रुवत संबंध होता है क्योंकि एक राक्षस के गुरू हैं तो दूसरे देवताओं के गुरू। शुक्र से संबंधित चीज इस दिशा में होने पर हानि होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जिस घर में होती है ये 5 चीजें, वहां पर हमेशा रहती है धन की कमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-vastu-dosh-in-the-house-always-indicate-bad-luck-and-lack-of-money/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 15:51:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-vastu-dosh-in-the-house-always-indicate-bad-luck-and-lack-of-money/</guid>
      <description>पैसे कमाने के लिए व्यक्ति दिन रात मेहनत करता है, लेकिन बहुत कोशिश करने पर भी अगर उसके पास पैसा नहीं टिकता है और हमेशा दरिद्रता बनी रहती है तो इस कारण घर में मौजूद वास्तुदोष हो सकता है। व‌‌िज्ञान के अनुसार घर में कई बार कुछ ऐसी चीजें होती हैं ज‌िसकी हम अनदेखी कर देते हैं लेक‌िन यही अनदेखी नुकसान और परेशानी की वजह बन जाती है।  पढ़ें-  घर में कबूतर का घोंसला बनाना वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार अशुभ निशानी है। माना जाता है इससे घर पर बड़ी मुसीबत आती है इसलिए घर में कभी भी किसी पक्षी को घोंसला न बनाने दें। अगर घर में मधुमक्खी ने कोई छत्ता लगाया है तो इसे हटा दें। इनका घर में होना अशुभ सूचक होता है। इसकी वजह से कई बार बड़ी दुर्घटनाएं हो जाती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 कारणों से घर में हमेशा रहती है अशांति और दरिद्रता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-avoid-such-type-of-vastu-dosha-in-house/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:06:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/always-avoid-such-type-of-vastu-dosha-in-house/</guid>
      <description>आपके घर में लोगों के अक्सर बीमार होने, धन की परेशानी, आपसी मतभेद और तनाव का कारण कई बार घर में मौजूद वास्तुदोष होता है ज‌िस पर ध्यान नहीं देने की वजह से परेशानी बढ़ती चली जाती है। अगर संबंधी इन दोषों को पहचानकर इनका उपाय कर ल‌िया जाए तो समस्या का समाधान क‌िया जा सकता है।  पढ़ें-  घर का मुख्य दरवाजा काले रंग का नहीं होना चाह‌िए। वास्तु व‌िज्ञान के अनुसार इससे घर के मुख‌िया को बदनामी, धोखा और अपशब्द सुनने पड़ते हैं। मुख्य दरवाजे से घर के अन्य अगर दरवाजे बड़े हैं तो आर्थ‌िक परेशान‌ियों का सामना करना पड़ता है। इसल‌िए मुख्य दरवाजा अन्य दरवाजों से बड़ा होना चाह‌िए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 गलतियों के कारण हमेशा रहती है घर में पैसों की किल्लत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-mistakes-always-shortage-of-money-in-the-house/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:29:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-mistakes-always-shortage-of-money-in-the-house/</guid>
      <description>धन की चिंता हर एक इंसान को होती है क्योंकि धन के अभाव के चलते उसको कई तरह की परेशानियों से गुजरना पड़ता है। के अनुसार किसी व्यक्ति के घर में पैसों की कमी के कई कारण हो सकते है जिसे वह अनदेखा कर देता है। जब आय के मुकाबले खर्चें ज्यादा होने लगते है तो समझिए आपके घर में वास्तु संबंधी दोष है।  पढ़ें- आपके घर में एक ही देवी देवता की कई मूर्त‌ियां हों और वह आमने सामने व‌िराजमान रहें तो नकारात्मक प्रभाव बढ़ता है इससे लाभ की बजाय नुकसान होता है। दक्ष‌‌िण द‌िशा को यम की द‌िशा कहा गया है। आपके घर में अलमारी ज‌िसमें आप पैसे रूपये रखते हों उसका मुंह दक्ष‌िण ‌द‌िशा में खुलता हो तब घर के लोग अक्सर बीमार रहते हैं ज‌‌िससे बचत नहीं हो पाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पर्स में नहीं होनी चाहिए ये 5 चीजें, रखने पर होता है धन का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-keep-these-five-things-in-your-wallet/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 10:06:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-keep-these-five-things-in-your-wallet/</guid>
      <description>आपकी जेब में पर्स तो हमेशा रहता होगा और आप चाहते होंगे क‌ि आपका पर्स हमेशा रुपयों से भरा रहे। लेक‌िन आपके पर्स में रुपये ठहरे इसके ल‌‌िए आपको पर्स से जुड़ी कुछ बातों का भी ध्यान रखना चाह‌िए। में बताया गया है क‌ि पर्स में रुपयों का ठहरना तभी संभव होता है जब आपके ऊपर देवी लक्ष्मी की कृपा होती है। इसल‌िए पर्स रखें तो इन पांच बातों का हमेशा ध्यान रखें।  पढ़ें-  वास्तुशास्त्र के अनुसार आपका पर्स फटा हुआ नहीं होना चाह‌िए। फटा हुआ पर्स आर्थ‌िक नुकसान करने वाला माना जाता है। इसी‌ल‌िए पर्स फटे तो उसे तुरंत बदल देना चाह‌िए। पर्स का संबंध धन से होता है न क‌ि कागजातों से इसल‌िए अपने पर्स में धन रखें। बहुत से लोग पुराने रसीद, ब‌िल भी पर्स में रखे रहते हैं। इनसे पर्स में धन का ठहराव कम हो जाता है। वास्तुशास्त्र के अनुसार पुराने कागजात और रद्द‌ियों पर राहु का प्रभाव होता है इसल‌िए इन्हें पर्स में जमा करके न रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: गिफ्ट में मिली ये 5 चीजें आपको बना सकती हैं कंगाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-gift-items-can-turn-good-luck-into-bad-luck/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:55:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/these-5-gift-items-can-turn-good-luck-into-bad-luck/</guid>
      <description>उपहार का लेन-देन हमारे सामाजिक जीवन का एक अहम हिस्सा होता है। लेक‌िन उपहार देने वाले की नीयत कैसी है यह जानना भी जरूरी है क्योंक‌ि अगर देने वाले की नीयत साफ नहीं होती तो उपहार में आपको कुछ ऐसा भी दे सकता है जो आपकी खुश‌ियों को ग्रहण लगा सकता है। के अनुसार जब कोई उपहार में इन 5 चीजों को दे तो समझ लीज‌िए वह आपका द‌िल से भला नहीं चाहता और इनके उपहार को घर में नहीं रखना चाह‌िए।  पढ़ें-  किसी डूबते हुए जहाज की मूर्त‌ि उपहार में म‌िलना और उसे घर में रखना अशुभ फलदायक होता है। इससे आर्थ‌िक नुकसान होता है। काले वस्‍त्र कभी क‌िसी को उपहार में नहीं देना चाह‌िए। अगर कोई आपको यह देता है तो यह अपशगुन माना जाता है। यह दुःख, कष्ट और पीड़ादायक माना जाता है। इसे मृत्यु कारक भी माना गया है यही वजह है क‌ि शादी के एक साल तक काले वस्‍त्र धारण करना अच्छा नहीं माना जाता। जूते को उपहार में देना जुदाई का प्रतीक माना जाता है। प्रेम‌ियों को तो इसे एक दूसरे को उपहार स्वरूप ब‌िल्कुल भी नहीं देना चाह‌िए इससे दोनों की राहें अलग हो जाती हैं ऐसी मान्यता है। बहुत से लोग घड़ी उपहार में देते हैं जबक‌ि घड़ी उपहार में देना जीवन में प्रगत‌ि को रोकना माना जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वास्तु टिप्स: हर शनिवार को करना चाहिए ये 4 उपाय, शनिदेव होंगे प्रसन्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/follow-these-four-vastu-tips-for-avoid-shani-dosha/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 06:59:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/follow-these-four-vastu-tips-for-avoid-shani-dosha/</guid>
      <description>शनिदेव को सभी ग्रहों में न्यायाधीश का दर्जा प्राप्त है, इसलिए हमारे सभी तरह के अच्छे-बुरे कामों के लिए उस हिसाब से शनिदेव हमें फल देते हैं। यदि किसी व्यक्ति कुंडली में शनि की अशुभ छाया है उसे कई तरह की समस्या का सामना करना पड़ता है। शास्त्रों में शनिदोष को कम करने और शनि महाराज की कृपा पाने के लिए शनिवार के दिन कई तरह के उपाय बताए हैं। आइए जानते हैं इन्हीं कुछ उपायों के बारे में।  पढ़ें-  शनि की साढ़ेसाती को दूर करने के लिए शनिवार के दिन पास के किसी भी पीपल के पेड़ के नीचे सुबह स्नानकर दोनों हाथों से पेड़ को छूते हुए जल अर्पित करना चाहिए। पीपल के पेड़ की सात परिक्रमा करें और ‘ऊं शं शनैश्चराय नम:’ का जप करें। शनिदेव हनुमानजी के भक्तों पर हमेशा अपनी कृपा करते हैं इसलिए शनिवार को हनुमान चालीसा का पाठ करें। हनुमान जी के दर्शन और उनकी भक्ति करने से शनि के सभी दोष समाप्त होते हैं। शनिवार को शाम के समय पीपल के पेड़ के नीचे चौमुखा दीपक जलाने से धन, वैभव और यश में वृद्धि होती है। शनिवार के दिन किसी भी चीज के बुरे फल को दूर करने के लिए काली चीजों जैसे उड़द की दाल, काला कपड़ा, काले तिल और काले चने को किसी गरीब को दान देने से शनिदेव की कृपा बनी रहती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhanteras : भूलकर भी इस ‌दिन न खरीदें ये 4 चीजें, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-avoid-these-4-things-to-buy-on-dhanteras/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:44:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-avoid-these-4-things-to-buy-on-dhanteras/</guid>
      <description>हर व्यक्ति कुछ न कुछ नई चीज जरूर खरीदता है। माना जाता है कि इस दिन नई चीज खरीदने से पूरे वर्ष घर धन धान्य से भरा रहता है। कई लोग इस दिन बड़ी खरीदारी खरीदते हैं तो कुछ लोग एक चम्मच लेकर भी इस परंपरा को पूरा करते हैं, लेकिन इस दिन कुछ न कुछ खरीदने के चक्कर में भूलकर ऐसी चीज न खरीद लें, जो अशुभ होता है। ऐसी 4 चीजें हैं, जिस धनतेरस पर नहीं खरीदना चाहिए।   ये भी पढ़ें-  इस दिन कांच का सामना खरीदने से बचना चाहिए। क्रॉकरी आदि कुछ भी इस दिन न खरीदें। कांच से बनीं चीजें राहु से संबंधित होती है। अगर फिर भी आपके लिए कांच का सामान जरूरी है तो ध्यान रखें कि सामान बिल्कुल पारदर्शी हो। एल्युम‌िन‌ियम के बर्तन भी न खरीदें। राहु से संबंध‌ित वस्तु होने के कारण इनकी भी खरीदारी करने से बचें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017: दिवाली पर झाडू खरीदना होता है शुभ,जानिए इससे जुड़ी 5 मान्यताएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-buy-a-broom-on-diwali-is-auspicious-and-know-about-five-facts/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:14:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-buy-a-broom-on-diwali-is-auspicious-and-know-about-five-facts/</guid>
      <description>जिस प्रकार घर में हर चीज का अपना महत्व और स्थान होता है ठीक उसी तरह से झाडू का भी महत्वपूर्ण स्थान है। के दिन झाडू खरीदना शुभ माना जाता है क्योंकि झाडू घर के अंदर से सारी नकारात्मक ऊर्जा और दरिद्रता को दूर कर देता है। शास्त्रों में कहा गया है कि झाडू का अपमान करने से देवी लक्ष्मी नाराज हो जाती हैं। आइए जानते हैं झाडू से जुड़ी कुछ धार्मिक मान्यताओं के बारें में।  पढ़ें-  ग्रंथों में झाडू को लक्ष्मी का अंश माना गया है। कहा जाता है जहां झाडू पर पैर लगाया जाता है वहां धन का नुकसान होता है। झाडू को कभी भी खुले स्थान पर नहीं रखना चाहिए इसे अपशकुन माना जाता है। झाडू को भूलकर भी मुख्य द्वार के पास नहीं रखना चाहिए इसे हमेशा छिपा कर रखना चाहिए। जिस तरह से आप लक्ष्मी को सम्मान देते हैं उसी तरह से आप झाडू को भी सम्मान दें। यानि कभी भी झाडू पर पैर न लगाएं वास्तुशास्त्र के अनुसार झाडू को खड़ा करकर नहीं अपितु इसे लेटाकर रखना चाहिए। यह झाडू का अपमान होता है और घर में धन की कमी होने लगती है। पुरानी हो चुकी झाडू के कभी भी जलाना नहीं चाहिए और शनिवार के दिन ही नई झाडू खरीदनी चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dhanteras 2017: धनतेरस पर घर लाएं इन 5 में से कोई एक यंत्र, दूर हो जाएगी गरीबी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/dhanteras-2017-keep-these-5-yantra-at-your-home-on-dhanteras/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 12:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/dhanteras-2017-keep-these-5-yantra-at-your-home-on-dhanteras/</guid>
      <description>17 अक्टूबर को है का त्योहार है फिर उसके बाद दिवाली का पर्व है। ऐसी मान्यता है कि अगर इस दिन तंत्र-मंत्र और यंत्र के माध्यम से पूजा-आराधना की जाय तो इसका लाभ जरूर मिलता है। ज्योतिष में ऐसे कई यंत्र हैं जो पैसे से जुड़ी तमाम तरह की परेशानियों का अंत कर देते हैं। आज हम आपको ऐसे 5 यंत्र है जिसको दिवाली और पर घर में रखने से कभी भी पैसे और संपत्ति की कमी नहीं होगी।  पढ़ें-  कुबेर यंत्र</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017: इन 5 प्रसाद के बिना अधूरी रहती है मां लक्ष्मी की पूजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-offer-these-5-prasad-to-maa-lakshmi-or-laxmi/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 19:21:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-offer-these-5-prasad-to-maa-lakshmi-or-laxmi/</guid>
      <description>हर कोई चाहता है कि धन की देवी मां लक्ष्मी की उन पर विशेष कृपा बनी रहे और उन्हें खुश करने के लिए हर तरह के प्रयत्न भी करते हैं। खासतौर पर के समय, कहा जाता है इस दिन साक्षात् घर में वास करती है। इस दिन मां लक्ष्मी की विशेष कृपा पाने के लिए उनकी पूजा करने के साथ ही उनका पसंदीदा प्रसाद भी चढ़ाना चाहिए। जानिए उनके 5 पसंदीदा प्रसाद के बारे में.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली की रात इन 5 जगहों पर जरूर जलाएं 1 दीपक, मां लक्ष्मी होंगी प्रसन्न</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/burn-lamp-these-5-places-on-diwali-night-ma-lakshmi-will-be-happy/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 14:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/burn-lamp-these-5-places-on-diwali-night-ma-lakshmi-will-be-happy/</guid>
      <description>कार्तिक माह की अमावस्या पर मनाई जाती है। इस बार यह पर्व 19 अक्टूबर को है। शास्त्रों के अनुसार इस दिन मां लक्ष्मी भ्रमण पर होती है और ऐसी मान्यता है कि यदि इस दिन माता जिस घर में आकर निवास करती है उस घर में कभी भी पैसों की कमी नहीं होती है। मां लक्ष्मी की कृपा पाने के लिए लोग अपने घरों को दीपक से सजाते हैं। आइए जानते हैं मां लक्ष्मी को खुश करने लिए घर में कहां-कहां दीपक जलना चाहिए।  पढ़ें-  पीपल के पेड़ में देवताओं का निवास स्थान होता है इसलिए दिवाली की रात को पीपल के पेड़ के नीचे घी का दीपक जरुर जलाएं। ऐसी मान्यता है कि दिवाली की रात माता लक्ष्मी घर में आती हैं इसलिए दीवाली रात को मुख्य दरवाजे के दोनो ओर दो दीपक जरुर जलाना चाहिए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017: घर सजाते समय कहीं आपसे भी न हो जाएं ये गलतियां, नहीं तो होगा नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-do-not-do-these-mistakes-when-you-decorating-your-home-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:22:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-do-not-do-these-mistakes-when-you-decorating-your-home-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>की तैयारियां तो यूं तो महीने भर भले से ही शुरू होने लग जाती है, लेकिन के कुछ दिन पहले भी घर की एक बार और साफ सफाई करके सजाया जाता है। इस समय अधिकतर लोगों की तैयारियां अंतिम चरण पर होगी कहा जाता है घर इस दिन घर को अच्छे तरह से सजाना चाहिए, ताकि मां लक्ष्मी घर आए। कई बार घर को अधिक सजाने के चक्कर में अनजाने में कुछ ऐसी गलतियां भी कर बैठते हैं, जिससे वास्तु दोष लगने लगता है। इसीलिए घर सजाते है इन बातों का जरूर ध्यान रखें।  ये भी पढ़ें-  घर को सजाते समय सबसे पहले घर में रखे हुए कबाड़ पर ध्यान दें। कबाड़ वह सारी चीजें हैं, जिन्हें आप काफी दिनों से प्रयोग में नहीं ला रहे हैं। घर में पड़े खराब मशीन, इलेक्ट्रॉनिक्स उपकरण, बंद पड़ी घड़ी, पुराने वस्त्र जो पहनने के योग्य नहीं रह गए हैं, उन सभी सामग्रियों को घर से बाहर निकाल दें। अगर किसी जरूरतमंद को आपके अनुपयोगी सामन की जरूरत है तो उन्हें दे दें। वास्तुशास्त्र के अनुसार कबाड़ में रखी वस्तुओं से नकारात्मक उर्जा का संचार होता है। घर की सुंदरता और सजावट देखकर अगर लक्ष्मी माता आपके घर आ भी जाएंगी तो कबाड़ से निकलने वाली नकारात्मक उर्जा के प्रभाव के कारण वापस लौट जाएंगी। घर को महल की तरह सजा लें और घर के चारों तरफ और छत पर गंदगी को कूड़ा जमा हो तब मां लक्ष्मी आपके घर की ओर देखेंगी भी नहीं। यह उसी प्रकार गलत प्रभाव डालता है जैसे बाहर से गंदें गिलास में आप किसी को शरबत दें। व्यक्ति गिलास को देखकर ही शरबत पीने से इंकार कर देगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017: घर के मुख्य दरवाजे पर जरूर लगाएं ये 4 चीजें, मां लक्ष्मी करेंगी कृपा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-keep-these-things-at-your-door-in-diwali/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 09:43:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/diwali-2017-keep-these-things-at-your-door-in-diwali/</guid>
      <description>जैसे जैसे नजदीक आ रही है वैसे ही इसकी तैयारियां भी जोर पर है। मां लक्ष्मी का स्वागत करने के लिए घरों की साफ-सफाई पर विशेष ध्यान दिया जाता है। घरों के मुख्य दरवाजे को फूलों से सजाया जाता है ताकि घर में सकारात्मक ऊर्जा आ सके। वास्तुशास्त्र के अनुसार दिवाली में कुछ चीजों को घर में रखने से मां लक्ष्मी की कृपा मिलती है और कभी भी धन की कमी नहीं रहती।  पढ़ें-  घर के मुख्य द्वार पर दिवाली पर मां लक्ष्मी के पैर का चिन्ह जरूर लगाना चाहिए, लेकिन मां के पैर की दिशा घर के अन्दर की और होनी चाहिए। घर में सकारात्मक ऊर्जा प्राप्त करने के लिए मुख्य दरवाजे पर स्वास्तिक का निशान लगाना चाहिए। इसके अलावा स्वास्तिक का चिन्ह लगाने से मां लक्ष्मी का आशीर्वाद हमेशा बना रहता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैसों की तंगी को दूर करते हैं वास्तु के ये 4 उपाय, आजमाएं जरूर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-for-money-and-prosperity/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 06:53:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-for-money-and-prosperity/</guid>
      <description>पैसा जीवन का अहम हिस्सा होता है क्योंकि धन से कई समस्याओं का अंत हो जाता है। अगर आप हमेशा पैसों की तंगी से परेशान रहते हैं तो इसका कारण आपके घर में मौजूद वास्तुदोष भी हो सकता है। घर को से मुक्त रखने के ल‌िए आप अपने घर में इन वस्तुओं को लाएं कुछ ही द‌िनों में आपको लाभ नजर आने लगेगा।  पढ़ें- अपने घर में धन की गठरी पकड़े लाफिंग बुद्धा रखें। लाफिंग बुद्धा को समृद्धि का देवता कहा जाता है। कहते हैं इसे घर में रखने से आर्थिक परेशानी दूर होती है और घर में समृद्धि आती है। लाफिंग बुद्धा को घर के उत्तर पश्चिम कोण में रखें। विंड चाइम घर में लगाने से घर के वास्‍तु दोष दूर होते हैं। इनकी घंटियों की आवाज से घर की सारी नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है और सकारात्मक ऊर्जा बढ़ती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह से हो घर का मेन गेट, हाथ में टिकने लगेगा पैसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/entrance-gate-of-your-home-can-attract-maa-lakshmi-according-to-vastu-shastra/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 17:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/entrance-gate-of-your-home-can-attract-maa-lakshmi-according-to-vastu-shastra/</guid>
      <description>अक्सर आपने लोगों को कहते सुना होगा कि उन पर मां लक्ष्मी की कृपा नहीं है। उनके पास पैसे नहीं रूकते। काफी मेहनत के बावजूद भी आर्थिक तंगी से जूझते रहते हैं। अगर परिवार में सुख-शांति का माहौल बना रहता है तो माना जाता है कि घर में लक्ष्मी का निवास है, लेकिन इसके लिए सबसे जरूरी है कि आपके घर का मुख्यद्वार से मुक्त हो। के अनुसार घर का भाग्य प्रवेशद्वार पर लिखा होता है और इसका असर घर में रहने वालों पर होता है। इसलिए घर बनवाते या खरीदते समय मुख्यद्वार से जुड़ी कुछ बातों का अवश्य ध्यान रखें।  ये भी पढ़ें-  घर का मुख्य दरवाजा दक्षिण या पश्चिम दिशा की तरफ नहीं होना चाहिए। पूर्व और उत्तर दिशा में मुख्य द्वार होना वास्तु की दृष्टि से सबसे उत्तम होता है। अगर किसी घर में दो बाहरी दरवाजा हो तब इस बात का अवश्य ध्यान रखें कि दोनों गेट एक-दूसरे के सामने न हो। कहते हैं इससे जितनी तेजी से धन आता है, उतनी ही तेजी से चला भी जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मन में आते हैं निगेटिव ख्याल तो सोते समय जरूर करें इन 5 में से कोई 1 उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-bad-dreams-try-these-vastu-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 13:54:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-bad-dreams-try-these-vastu-tips/</guid>
      <description>आज के भागदौड़ वाली जिंदगी में किसी के पास समय अपने लिए समय नहीं बचता है। तनाव के चलते यहां तक की सोने के लिए भी समय की कमी रहती है। ऐसे में रात में लोगों को नींद न आने की बीमारी से दो चार होना पड़ता है। इसके आलावा रात में डरकर अचानक नींद भी खुल जाती है। इससे बचने के लिए में कई तरह के उपाय बताए गए हैं।  पढ़ें- हमारे शास्त्रों में तांबे के बर्तन का विशेष महत्व होता है। पूजा के आलावा वास्तुशास्त्र में इसका उपयोग बहुत कारगर होता है। यदि रात में आपकी नींद बीच में बार-बार टूट जाती है तो रात में तांबे के बर्तन में पानी भरकर अपने बिस्तर के पास रखें और सुबह उस पानी को घर के पौधे में डाल दें। यदि आपके यहां कोई छोटा बच्चा है और वह सोते समय वह रात में डरकर चौंक जाता है तो अपने बिस्तर के नीचे छोटा सा चाकू रख लें इससे नकारात्मक ऊर्जा दूर भाग जाती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूलकर भी ऐसी जगह न लगाएं मनी प्लांट, होता है धन का नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-do-not-keep-money-plant-these-places/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 13:42:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-vastu-do-not-keep-money-plant-these-places/</guid>
      <description>में घर में पेड़-पौधे को लगाने से सकारात्मक ऊर्जा आती है और नकारात्मक ऊर्जा दूर भागती है। के अनुसार पौधे के लिए दिशा तय की हुई है, अगर सही दिशा में पौधा लगाया जाय तो हमें इसका फायदा मिलता है वहीं अगर गलत दिशा में यह पौधा रख दिया जाए जो लाभ की जगह नुकसान होता है। घर में मनी प्लांट का पौधा लगाने से पैसा और सुख-समृद्धि आती है, लेकिन अगर यही पौधा गलत दिशा में लग जाए तो फायदे की जगह हानि होती है।  पढ़ें- मनी प्लांट को ईशान कोण यानि उत्तर-पूर्व में कभी भी रखें। वास्तु शास्त्र के अनुसार मनी प्लांट के लिए यह दिशा सही नहीं मानी जाती है। इस दिशा में मनी प्लांट रखने से घर में कलेश और आर्थिक तंगी आती है। अगर मनी प्लांट का पौधा घर के बाहर न लगाकर अंदर लगाया जाय तो ज्यादा लाभ मिलता है। इसे कांच की बोतल या गमले में लगाया जाय तो यह शुभ फल देता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्लैट लेने जा रहे हैं तो भूलकर भी इस मंजिल पर लेने की न करें गलती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-feng-shui-never-buy-a-top-floor-flat/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/according-to-feng-shui-never-buy-a-top-floor-flat/</guid>
      <description>नौकरी आदि के चक्कर में अधिकतर लोग अपने घर से दूर रहते हैं। इनमें में अधिकतर लोग फ्लैट लेकर ग्रुप के रहना पसंद करते हैं। यदि आप भी इनमें से एक है और फ्लैट लेने की सोच रहे हैं तो थोड़ा संभलकर लिजिएगा। कभी भी सबसे ऊपरी मंजिल का फ्लैट न खरीदें। में ऐसे फ्लैट को अशुभ माना जाता है।  ये भी पढ़ें-  सबसे ऊपरी मंजिल पर पानी संग्रह करने की ओवर हेड टंकी होती है, जो कि अशुभ होता है। अगर आपके पसंद फ्लैट में भी ऐसा है तो उस फ्लैट को खरीदने का ख्याल अपने मन से निकाल दीजिए।  फ्लैट के ऊपर इस टंकी उस घर में दोष उत्पन्न करती है और ये दोष वहां रह रहे लोगों को भी लगता है। ये भी पढ़ें-  खासतौर पर बेडरूम के ठीक ऊपरी हिस्से में पानी की टंकी का होना भी नुकसानदायक होता है।  फेंग शुई के अनुसार ऐसी स्थिति को खतरनाक माना गया है और ऐसे फ्लैट में रहने वाले लोगों को धन हानि होने के साथ ही शारिरीक रूप से भी परेशानियों का सामना करना पड़ता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कहीं आप भी तो इन मूर्तियों को नहीं रखते अपने घर के मंदिर में, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-avoid-these-god-idols-keep-at-your-home-temple/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 18:15:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/vastu-tips-avoid-these-god-idols-keep-at-your-home-temple/</guid>
      <description>घर में बने मंदिर का विशेष महत्व होता है। भगवान की मूर्तियां घर में रखकर पूजा उपासना करने की परंपरा सदियों से चली आ रही है। घर में भगवान की पूजा करने से सकारात्मक ऊर्जा का संचार होता है। के अनुसार कुछ देवी-देवताओं की मूर्तियों या तस्वीरों को घर के मंदिर में नहीं रखना चाहिए। ऐसी मूर्तियों को घर में रखने से सुख समृद्धि की कमी रहती है। आइए जानते हैं किन मूर्तियों को घर में नहीं रखना चाहिए।  पढ़ें- काल भैरव</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर में भूलकर भी न करें ऐसी गलतियां, देवी लक्ष्मी होती हैं नाराज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-forget-that-such-mistakes-at-home-goddess-lakshmi-was-angry/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:03:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/do-not-forget-that-such-mistakes-at-home-goddess-lakshmi-was-angry/</guid>
      <description>अभी का पर्व चल रहें हैं और इसके बाद विजयदशमी का त्योहार मनाया जाएगा जो कि अच्छाई पर बुराई जीत के रुप में मनाया जाता है। 19 अक्टूबर को दीपावली मनाई जाएगी, जिसमें मां लक्ष्मी अपने भक्तों पर धन बरसाने के लिए आपके घरों में वास करने के लिए आएंगी। ऐसे में आज हम आपको ऐसी कुछ कामों के बारे में बता रहे हैं जिसके करने से माता लक्ष्मी नाराज हो जाती है और आपके घर में नहीं रुकती हैं।  पढ़ें-  माता लक्ष्मी उन्हीं घर में निवास करती हैं जहां पर साफ सफाई का विशेष ध्यान दिया जाता है क्यों मां लक्ष्मी को साफ-सफाई बहुत पसंद होती है। घर में ऐसी वस्तुओं को न रखें जिससे घर में नकारात्मक ऊर्जा फैलती हो। बेकार की चीजों को जमा कर न रखें। हिन्दू धर्म में तुलसी के पौधे का विशेष महत्व होता है। जो व्यक्ति बिना नहाए हुए तुलसी के पत्ते तोड़ कर उनका इस्तेमाल देवी-देवताओं की पूजा करते है उनके द्वारा की गई पूजा स्वीकार नहीं होती है और धन की देवी माता लक्ष्मी भी उनके घरों से दूर हो जाती है। अगर आप अपने घर में देवी लक्ष्मी की मूर्ति रखते है तो उनके साथ घर में भगवान कुबेर की मूर्ति या तस्वीर को रखना भी शुभ माना जाता है। घर में पैसे की कमी को दूर करने के लिए माता लक्ष्मी के साथ भगवान कुबेर की मूर्ति जरुर रखें। पूजा करते समय देवी-देवताओं की पूजा करते समय दीपक का विशेष ध्यान रखना चाहिए। पूजा के समय शुद्ध घी का दीपक अपनी बांई ओर वहीं तेल का दीपक अपनी दाहिनी ओर रखना चाहिए। ऐसा नहीं करने से माता लक्ष्मी की कृपा प्राप्त नहीं होती। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि में घर के मुख्य दरवाजे पर करें ये 4 उपाय, दूर होता है वास्तुदोष</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/during-navratri-avoid-vastu-dosh-and-negative-energy/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 16:28:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/during-navratri-avoid-vastu-dosh-and-negative-energy/</guid>
      <description>के पूरे 9 दिनों तक मां दुर्गा की आराधना पूरे विधि -विधान से की जाती है, इस दौरान मां दुर्गा के 9 अलग-अलग स्वरूपों की पूजा होती है। इन नौ दिनों मां दुर्गा अपना आशीर्वाद देने के लिए हमारे घरों में विराजमान होती हैं। अगर आपके घर में नकारात्मक ऊर्जा का वास है तो के दिनों इन उपायों को अपनाकर इस दोष को दूर किया जा सकता है।  पढ़ें-  घर से नकारात्मक ऊर्जा को दूर करने के लिए नवरात्रि के दिनों में घर के मुख्य दरवाजे पर स्वस्तिक का निशान बनाना चाहिए। इसके अलावा श्रीगणेश का चित्र भी लगाएं। इससे कार्य में आने वाली तमाम तरह की बाधाएं दूर होती हैं।नवरात्रि के दिनों में आम और अशोक के पत्तों की माला बनाकर मुख्य द्वारा पर बांधने से घर में होने वाली सभी तरह की नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवरात्रि 2017: कहीं आप भी तो इस दिशा में नहीं रख रहें अखंड ज्योत, होता है अशुभ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/navratri-2017-keep-akhand-jyoti-in-right-direction-know-vastu-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:51:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/navratri-2017-keep-akhand-jyoti-in-right-direction-know-vastu-tips/</guid>
      <description>आज से शारदीयशुरू हो चुके हैं। प्रतिपदा वाले दिन मां दुर्गा की स्‍थापना करते हैं और पूरे नौ दिन उपवास रखके उनकी पूजा-आराधना करते हैं। में घटस्‍थापना के साथ ही कुछ लोग अखंड ज्योति का भी संकल्प लेते हैं और के पहले दिन अखंड ज्योत जलाते हैं। लोग अक्सर बिना दिशा आदि देखे अखंड ज्योति को मां दुर्गा के सामने ही रख देते हैं, जिसका शुभ और अशुभ प्रभाव पड़ता है। जानिए अखंड ज्योति को रखने की सही दिशा  ये भी पढ़ें-  उत्तर- पूर्व यानि ईशान कोण को देवी- देवताओं का स्थान माना गया हैं। इसी दिशा में माता की प्रतिमा और घट की स्थापना करना शुभ होता हैं। कलश को नीचे जमीन पर ना रखें। बल्कि इसकी स्थापना चंदन के पटिए पर करें। यह बहुत ही शुभ माना जाता हैं। साथ ही ध्यान रखें कि पूजा वाली जगह के ऊपर कोई गंदे कपड़े आदि पड़े हुए ना हो। अगर आपने नवरात्र में अखंड ज्यो​ति जलाने का संकल्प लिया हैं तो इसे गलत दिशा में ना रखें। अखंड ज्यो​ति पूर्व- दक्षिण कोण यानि आग्नेय कोण में ही रखने पर शुभ होता हैं। ध्यान रहें पूजा के समय इसका मुंह पूर्व या फिर उत्तर दिशा में होना चाहिए। ये भी पढ़ें-  नवरात्र में समय कुछ लोग अपने घर पर लगे ध्वजा को भी बदलते हैं। इस बार ध्वजा बदलते हुए उसकी दिशा को ध्यान में जरूर रखें। घर की छत पर उत्तर ​पश्चिम कोने पर ही ध्वजा लगाएं। जिस जगह पर माता की प्रतिमा को स्थापित किया गया हैं, वहां के आस पास की जगह को थोड़ा खुला रखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आपकी जमीन में भी हैं कोई दोष तो इतने दिन वहां रखें गाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-negative-energy-at-your-home/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 15:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/astro/avoid-vastu-dosh-and-negative-energy-at-your-home/</guid>
      <description>पालतू जानवर हमारे दैनिक जीवन का महत्वपूर्ण हिस्सा होते हैं। पशु-पक्षियों में अशुभ घटने होने वाली घटनाओं की पहचान करने की ताकत होती है। जानवरों में नकारात्मक शक्तियों को पता लगाकर उन्हें नष्ट करने की क्षमता होती है। आइए जानते हैं पशु-पक्षियों से जुड़े कुछ उपाय।  पढ़ें-  हिन्दू धर्म में गाय का विशेष स्थान होता है गाय को माता का दर्जा मिला हुआ है। गाय का संबंध शुक्र ग्रह से होता है शुक्र ग्रह के अनिष्ट प्रभाव से बचने के लिए गाय के दान करने की परंपरा है। ऐसी मान्यता है यदि किसी जमीन में कोई दोष है तो उस जगह पर 15 दिन के लिए गाय बांधकर रखा जाए तो वास्तुदोष दूर हो जाता है। घर में मछलियों को पालने और आटे की गोलियां खिलाने से घर में फैली हुई तमाम तरह की नकारात्मक ऊर्जा दूर होती है। घर में सुख और समृद्धि आती है। एक्योरियम में 8 रंगीन मछलियां और 1 काली मछली रखनी चाहिए।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>